Introdução

Bahá’u’lláh disse que há um sinal (oriundo de Deus) em todos os fenômenos: o sinal do intelecto é a meditação e o sinal da meditação é o silêncio, porque é impossível ao homem fazer duas coisas a um só tempo – ele não pode falar e meditar simultaneamente.

É fato axiomático que, enquanto meditamos, falamos com o nosso espírito. Nesse estado mental lhe apresentamos determinadas questões e o espírito nos responde; a luz se faz e a realidade é revelada.

Não podemos aplicar o nome de “homem” a alguém destituído dessa faculdade meditativa; sem ela, seria ele simples animal, até inferior aos animais.

Através da faculdade de meditação, o homem alcança a vida eterna; por seu intermédio, recebe o sopro do Espírito Santo – a graça do Espírito é obtida em reflexão e meditação.

O próprio espírito do homem se informa e fortalece durante a meditação; através dela, assuntos que o homem desconhecia inteiramente lhe são revelados. Por seu intermédio, recebe inspiração divina, alimento celestial.

Meditação é a chave que abre as portas dos mistérios. Nesse estado, o homem abstrai-se de si mesmo, afasta-se de si mesmo, afasta-se de todos os objetos exteriores; nesse estado subjetivo, imerge no oceano da vida espiritual e pode descobrir os segredos do íntimo das coisas. Para ilustrar, imaginai o homem dotado de duas espécies de vista; quando a faculdade interior está sendo usada, o sentido da vista exterior não vê.

A faculdade de meditação liberta o homem da natureza animal, discerne a realidade das coisas e o coloca em contato com Deus.

Essa faculdade faz manifestarem-se do plano visível as ciências e as artes. Mediante a faculdade de meditação, as invenções tornam-se possíveis, empreendimentos colossais são executados, os governos podem administrar facilmente. Por seu intermédio, o homem entra no próprio Reino de Deus.

Certos pensamentos, entretanto, são inúteis ao homem; assemelham-se a ondas movendo-se no mar, sem resultado. Mas, se a faculdade de meditação for mergulhada na luz interior e caracterizada por atributos divinos, os efeitos serão confirmados.

A faculdade de meditação é análoga ao espelho; colocado diante de objetos terrestres, refleti-los-á. Portanto, se o espírito do homem estiver contemplando assuntos da terra, deles será informado.

Mas, se volvemos o espelho de nossos espíritos na direção do céu, as constelações celestiais e os raios do Sol da Realidade serão refletidos em vossos corações e as virtudes do Reino serão alcançadas.

Assim pois, mantenhamos essa faculdade corretamente dirigida – voltando-a para o Sol celestial e não para os objetos da terra – a fim de que possamos descobrir os segredos do Reino e compreender as alegorias da Bíblia e os mistérios do espírito.

Oxalá venhamos a ser realmente espelhos refletores das realidades celestiais e nos tornemos tão puros que possamos refletir as estrelas do céu.

‘Abdu’l-Bahá

Voltar

A Fé Bahá'í

Os bahá’ís consideram sua Fé a renovação de toda religião profética. A revelação é progressiva. Ele vê todas as grandes religiões como partes de um plano divino para educar o ser humano a fim de que possa, por sua vez, levar avante “uma civilização que há de evoluir sempre”. Cada Educador Divino tem trazido uma mensagem na qual se destaca algum princípio necessário, e cada vez se reiteram certos preceitos básicos por serem estes sempre verdadeiros, sempre vitais ao nosso bem-estar. Moisés trouxe uma mensagem de justiça, Buda ensinou a renúncia, Jesus o amor, Muhammad a submissão. Hoje, o Autor da Fé Bahá’í traz a mensagem da unidade. Mas, através de todas essas mensagens se percebe a Regra de Ouro, segundo a qual todos os homens são irmãos, filhos de um só Deus.

É óbvia a razão por que o Criador tem enviado uma série de Mensageiros. Assim como a criança no jardim de infância não está pronta para enfrentar a álgebra, também os homens no tempo de Jesus estavam longe de poder compreender o conceito de um só mundo. Naquele tempo, os meios de comunicação rápida não haviam ligado as nações. À medida que as condições mudam, deve a religião adaptar-se. E quando a religião declina, tem que ser revitalizada. Somente Deus pode efetuar a transformação.

Essa transformação deverá ter início no coração dos seres humanos. O ensino religioso só pode ter efeito quando se educam os corações. O bahá’í acredita ser possível transformar a natureza humana, podendo-se enobrecê-la quando se sujeita espontânea e conscientemente à Vontade Divina.

Disforme era a humanidade à qual Bahá’u’lláh se dirigiu, aleijada de mente e espírito, e Ele proveu a cura. Seus Ensinamentos podem ser melhor compreendidos à luz de uma breve história da Fé Bahá’í. No dia 23 de maio de 1844, um Jovem persa de vinte e cinco anos de idade, que viria a ser conhecido como o Báb, anunciou Sua missão: a de preparar o caminho para “Aquele que Deus tornaria manifesto”. À medida que o número de Seus adeptos crescia, o clero muçulmano se alarmava. Após apenas seis anos de ensino, Ele foi martirizado publicamente por ordem desse clero, porém, Sua missão foi cumprida. Assim como João Batista preparou os corações e as mentes para o advento de Jesus, também o Báb abriu o caminho para a vinda de Bahá’u’lláh (Glória de Deus).

Nascido numa família da alta nobreza da Pérsia, em 1817, Bahá’u’lláh deveria ter seguido os passos de Seu pai, que era ministro de Estado do xá, porém a isso renunciou. Ainda criança, mostrava sabedoria e bondade extraordinárias. Mais tarde, abraçou os ensinamentos do Báb sem receio das consequências, seguindo-se resultados dramáticos: a bastonada, o confisco de Suas propriedades, longos anos de encarceramento e exílio.

No ano de 1863, pouco antes de Seu banimento de Bagdá à cidade de Constantinopla, Bahá’u’lláh disse aos adeptos que era Aquele cuja vinda não só o Báb, mas todos os Profetas haviam predito. Esta estupenda verdade se insuflara n’Ele num tempo de grande sofrimento físico. Seus adeptos receberam esta declaração com júbilo intenso. Muitas notabilidades, inclusive o governador de Bagdá, vieram prestar homenagens ao Prisioneiro antes de Sua partida. Finalmente, para afastarem Bahá’u’lláh das multidões que se sentiam tão atraídas a Ele e à Sua Mensagem, encarceraram-No na terrível colônia penal de Akká, na Palestina. Por muito tempo, muros espessos excluíram-No da natureza que Ele tanto amava.

O professor Browne, da Universidade de Cambridge, única pessoa do Ocidente a visitar Bahá’u’lláh, conta-nos:

“Escusado era perguntar na presença de quem estava, enquanto me curvava diante d’Aquele que é objeto de uma devoção e um amor que os reis poderiam invejar e os imperadores almejar em vão!” Uma voz suave e cheia de dignidade convidou-me a sentar, e então prosseguiu: “...Só desejamos o bem do mundo e a felicidade das nações. ...Que todas as nações se tornem uma na fé e todos os homens venham a ser como irmãos; que os laços de afeição e unidade entre os filhos dos homens sejam fortalecidos; que cesse a diversidade de religião, e as diferenças de raça sejam anuladas – que mal há nisso? ...E assim há de ser: essas lutas infrutíferas, essas guerras ruinosas hão de passar, e a Paz Máxima há de chegar. ...Não se vanglorie o homem de amar sua pátria; antes, tenha ele glória em amar sua espécie...”

Não permitindo que exílio e encarceramento Lhe sustassem a pena, Bahá’u’lláh escreveu longas epístolas aos governantes do mundo ocidental, exortando-os ao caminho da paz. Foi autor de muitos livros que abrangem inúmeros assuntos. Segundo Seu conceito, a religião é uma atitude para com Deus que se reflete em nossa vida de todo dia. Assim, Seus Escritos tratam da ética e moral, da fé em Deus, das relações humanas, da prece e da meditação; interpretam os Ensinamentos religiosos anteriores e as profecias do futuro; discorrem sobre a economia política, a educação e as relações entre as raças.

Com o falecimento de Bahá’u’lláh em 1892, Seu Filho mais velho, ‘Abdu’l-Bahá, tornou-Se o Intérprete autorizado da nova Fé. ‘Abdu’l-Bahá visitou a América em 1912, difundindo a Mensagem de Bahá’u’lláh de costa a costa numa turnée histórica. Em Sua Última Vontade e Testamento, ‘Abdu’l-Bahá nomeia Seu neto, Shoghi Effendi, como o Guardião da Fé Bahá’í. Shoghi Effendi faleceu em 1957.

Vinte mil martírios não lograram sustar a influência dos novos Ensinamentos que vieram então a abranger o globo e são apreciados desde Egedesminde, na Groenlândia, até Magalhães do Chile, a cidade mais próxima do polo Sul. Bahá’ís já se estabeleceram em mais de 150.000 centros, em 300 países e territórios. Há representantes de virtualmente todas as raças, entre elas sudaneses na África, esquimós no Alasca e maoris na Nova Zelândia; as origens religiosas são muitas; traduziu-se a literatura para mais de 800 idiomas. Desde as ilhas de Fiji, no Pacífico, do Japão e da Índia, até a Alemanha e a Grã-Bretanha, onde quer que os bahá’ís se encontrem, corações e mentes associam-se em harmonia. Representantes da Comunidade Internacional Bahá’í ocupam atualmente lugares como delegados e observadores com status consultivo em diversos organismos das Nações Unidas, como a UNICEF, ECOSOC, UNEP e outros, convocados dentre selecionadas organizações não-governamentais.

As atividades bahá’ís coordenam-se harmoniosamente dentro de um sistema administrativo que é tão simples quanto eficaz. Não havendo clero, é dever dos bahá’ís ensinarem a Fé e trabalharem onde quer que haja necessidade. Há bahá’ís isolados, outros em grupos; servem em comitês, nas comunidades, em Conselhos (Assembleias) Locais ou Nacionais, ou na Casa Universal de Justiça. Não existe facção; tomam decisões após preces e consulta franca, em espírito de amor. Aqueles eleitos aos vários cargos têm as respectivas responsabilidades em virtude de mérito, a ninguém tendo de responder senão a Deus. Deste modo consegue-se unidade em meio à grande diversidade.

Nesta Fé os homens veem cumprirem-se as profecias, quase em nossos dias; acham a solução para seus problemas, respostas às suas preces; e paz de espírito e de coração. Os aspectos pessoais da Fé satisfazem o indivíduo; seus aspectos sociais haverão de curar a civilização.

Quem deseja conhecer a Fé Bahá’í deve lembrar-se de que esta Fé não somente é um vibrante apelo para a paz mundial, mas também convoca a todos, poderosamente, para Deus.

Editorial

voltar

meU deUs, OBjetO de mInha adOraçãO e Meta de meu desejo, o Todo-Generoso, o Mais Compassivo! Toda a vida provém de Ti e todo o poder repousa nas mãos de Tua Onipotência. Todo aquele a quem exaltas é erguido acima dos anjos e atinge a posição: “em verdade, nós o erguemos a um lugar nas alturas!”; e todo aquele a quem rebaixas é feito mais baixo que o pó – não! – é tornado menos que nada. Ó Divina Providência! Embora perversos, peca- dores e inclementes, ainda buscamos de Ti a “morada da verdade” e ansiamos contemplar a face do Rei Onipotente. É Teu o comando e toda a soberania Te pertence, e o reino de poder curva-se à Tua ordem. Tudo o que fazes é pura justiça, não!, é a própria essência da graça. Um lampejo dos esplendores de Teu nome, o Todo- Misericordioso, é suficiente para banir e apagar todos os traços de pecaminosidade do mundo e um único sopro das brisas do Dia de Tua Revelação é bastante para adornar toda a humanidade com nova veste. Outorga Tua força, ó Todo-Poderoso, às Tuas fracas criaturas e revivifica as que estão como mortas, para que possam encontrar-Te e serem guiadas ao oceano de Tua orientação e per- manecerem firmes em Tua Causa. Se a fragrância de Teu louvor fosse irradiada por qualquer uma das diversas línguas do mundo, do Oriente ou Ocidente, isto seria, em verdade, valorizado e grande- mente apreciado. Se tais línguas, contudo, fossem privadas daquela fragrância, certamente seriam indignas de qualquer menção, em palavras ou mesmo em pensamento. Pedimos a Ti, ó Providência, para mostrar Teu caminho a todos os homens e guiá-los acerta- damente. Tu és, em verdade, o Todo-Poderoso, o Onipotente, o Onisciente, O que tudo vê.

Bahá’U’lláh

glórIa a tI, ó senhOr meU deUs! Nada, em absoluto, escapa a Teu conhecimento, nem há coisa alguma que de Ti possa evadir- se ou que possa frustrar Teu Desígnio, quer nos céus ou na terra, do passado ou do futuro.

Tu vês o Paraíso e seus habitantes. Contemplas o reino abaixo e aqueles que ali habitam. Todos são apenas Teus servos, seguros dentro de Tua mão.

Ó Senhor! Torna vitoriosos Teus servos pacientes, em Teus dias, concedendo-lhes um triunfo digno, por haverem desejado o martírio em Teu caminho. Faze sobre eles descer o que traga conforto às suas mentes, lhes regozije os seres interiores, conceda confiança a seus corações e tranquilidade a seus corpos e, às suas almas, possibilite ascender à presença de Deus, o Excelso, e atingir o supremo Paraíso e tais recintos de glória como Tu destinaste aos homens de verdadeiro conhecimento e virtude. Tu, verdadeira- mente, conheces todas as coisas, enquanto nós nada mais somos do que Teus servos, Teus escravos, Teus cativos e pobres. A ne- nhum Senhor, senão a Ti, invocamos, ó Deus nosso Senhor, nem bênçãos ou graça imploramos de qualquer outro, senão de Ti, ó Tu que és o Deus de misericórdia para este mundo e o vindouro. Somos apenas as personificações da pobreza, do simples nada, do desamparo e da perdição, enquanto todo o Teu Ser demonstra riqueza, independência, glória, majestade e graça infinita.

Converte nossa recompensa, ó Senhor, naquilo que de Ti for realmente digno, do bem deste mundo e do vindouro, e das múl- tiplas graças que do alto se estendem à terra em baixo.

Verdadeiramente, Tu és nosso Senhor e o Senhor de todas as coisas. Em Tuas mãos nos rendemos, ansiando pelas coisas que a Ti pertencem.

O BáB

em nOme de teU senhOr, o Criador, o Soberano, o Todo-Suficiente, o Excelso, Aquele cujo auxílio é implorado por todos os homens.

Dize: Ó meu Deus! Ó Tu que és o Criador dos céus e da terra, ó Senhor do Reino! Bem conheces Tu os segredos de meu cora- ção, enquanto Teu Ser é inescrutável a todos, salvo a Ti próprio. Vês qualquer coisa que seja de mim, enquanto isto nenhum outro pode fazer, senão Tu. Concede-me, através de Tua graça, o que me capacite a dispensar tudo, menos a Ti, e para mim destina o que me faça independente de todos, salvo de Ti. Permite que eu colha os benefícios de minha vida neste mundo e no vindouro. Abre Tu diante de minha face, os portais de Tua graça e benevolamente me confere Tua terna misericórdia e Tuas dádivas.

Ó Tu que és o Senhor de graça abundante! Possa Teu amparo celestial cercar aqueles que Te amam, e confere-nos os favores e as dádivas que Tu possuis. Que Tu nos sejas suficiente em todas as coisas; perdoa nossos pecados e tem misericórdia de nós. Tu és nosso Senhor e o Senhor de todas as coisas criadas. A ninguém invocamos, senão a Ti, e nada pedimos, senão Teus favores. És o Senhor de generosidade e graça, invencível em Teu poder e o mais hábil em Teus desígnios. Nenhum Deus há, salvo Tu, O que a tudo possui, o Excelso.

Confere Tuas bênçãos, ó meu Senhor, aos Mensageiros, aos homens santos e aos retos. Verdadeiramente, Tu és Deus, o Ini- gualável, o Predominante.

O BáB

ó meU deUs e meU mestre! Sou um servo Teu e filho de um de Teus servos. Levantei-me do meu leito ao amanhecer, quando o Sol da Tua unicidade brilhou na Aurora do Teu desígnio, irradiando- se por sobre o mundo inteiro, segundo fora prescrito nos Livros do Teu Decreto.

Louvor a Ti, ó meu Deus, por havermos despertado para os esplendores da luz do Teu conhecimento. Faze, pois, descer sobre nós, ó meu Senhor, o que nos permita dispensar qualquer um salvo a Ti, e de tudo, menos de Ti, nos desprenda. Destina-me, também, e àqueles que me são caros e a todos os meus parentes, o bem deste mundo e do vindouro. Preserva-nos, então, ó Tu Amado da cria- ção inteira e Alvo do desejo de todo o universo – através da Tua proteção infalível – contra aqueles que se fizeram manifestantes do Ente Mau que sussurra nos corações dos homens. Poderoso és para fazer o que Te apraz. És, em verdade, o Onipotente, o Amparo no Perigo, O que subsiste por Si próprio.

Abençoa, ó Senhor meu Deus, Aquele que estabeleceste acima de Teus mais excelentes Títulos, por Cujo intermédio separaste os justos dos maus, e ajuda-nos, bondosamente, a fazermos o que Tu amas e desejas. Abençoa, também, ó meu Deus, Aqueles que são Tuas Palavras e Tuas Letras, e todos os que para Ti volveram a face, dirigindo-se ao Teu semblante e escutando o Teu Chamado.

Tu és, em verdade, o Senhor e Rei de todos os homens e tens poder sobre todas as coisas.

Bahá’U’lláh

glórIa a tI, ó senhOr meU deUs! Quantas cabeças foram suspensas no topo de lanças em Teu caminho, e quantos peitos se tornaram alvos de flechas por amor a Teu beneplácito! Quantos corações foram dilacerados por exaltarem Tua Palavra e promoverem Tua Causa, e quantos olhos derramaram lágrimas de dor por amor a Ti! Imploro-Te, ó Tu que és o Rei dos reis e O que tem compaixão dos oprimidos, por Teu Maior Nome que fizeste o Lugar do Ama- nhecer de Teus mais excelentes nomes e a Alvorada de Teus mais excelsos atributos, que removas os véus que intervieram entre Ti e Tuas criaturas e as impediram de se volver para o horizonte de Tua Revelação. Faze com que elas, então, ó Meu Deus, por Tua mais excelsa Palavra, voltem-se da mão esquerda do esquecimento e da ilusão para a mão direita do conhecimento e da certeza, através de Tua generosidade e graça, e possam dirigir suas faces para Aquele que é o Manifestante de Tua Causa e o Revelador de Teus sinais.

Ó Meu Deus! Tu és o Todo-Generoso, cuja graça é infinita. Não prives Teus servos do mais poderoso Oceano, que fizeste o repositório das pérolas de Teu conhecimento e Tua sabedoria, e não os afastes de Tua porta, que escancaraste diante de todos que estão em Teu céu e todos que estão em Tua terra. Ó Senhor! Não os abandones a si mesmos, pois não compreendem e fogem daquilo que é melhor para eles do que tudo o que criaste sobre Tua terra. Lança sobre eles os olhares de Teu favor e generosidade, e liberta-os do ego e da paixão, para que possam se aproximar de Teu mais excelso Horizonte, provem a doçura de Tua lembrança, e deleitem-se com aquele pão que fizeste descer do céu de Tua Vontade e do firmamento de Tua graça. Desde a eternidade Tua generosidade abrangeu a criação inteira e Tua misericórdia trans- cendeu todas as coisas. Nenhum Deus há, senão Tu, O que sempre perdoa, o Mais Compassivo.

Glorificado és Tu, ó Senhor Meu Deus! Bem sabes que Meu coração se dissolveu em Tua Causa, e que Meu sangue ferve de tal forma em Minhas veias com o fogo de Teu amor, que cada gota proclama com sua língua interior: “Permite que eu seja derramada no solo por Tua causa, ó meu Senhor, o Altíssimo, para que dele possa brotar aquilo que designaste em Tuas Epístolas e ocultaste dos olhos de todos, exceto de tais servos que provaram da corrente cristalina do conhecimento, das mãos de Tua graça, e sorveram das águas suaves da compreensão, da taça de Teu favor.”

Tu sabes, ó Meu Deus, que em todos os Meus afazeres busquei somente obedecer a Teu comando, que em cada palavra Minha desejei apenas exaltar Teu louvor, e que em tudo o que procedeu de Minha Pena tive o único objetivo de alcançar Teu beneplácito e revelar aquilo que Me incumbiste através de Tua soberania.

Tu Me vês, ó Meu Deus, como um perdido em Tua terra. Sempre que faço menção daquilo que Me incumbiste, Tuas cria- turas cavilam de Mim; contudo, fosse Eu negligenciar aquilo que Tu Me ordenaste observar, Eu seria merecedor do castigo de Tua ira e estaria demasiado afastado dos prados de Tua proximidade. Não, por Tua glória! Dirigi Minha face para Teu beneplácito e Me afastei das coisas nas quais Teus servos colocam suas afeições. Aceitei tudo o que está Contigo, e abandonei tudo o que possa Me afastar dos recintos de Tua proximidade e das alturas de Tua glória. Juro por Teu poder! Com Teu amor em Meu coração, nada pode jamais Me alarmar, e no caminho de Teu beneplácito, todas as aflições do mundo de modo algum podem Me desalentar. Tudo isso, entretanto, procede de Tua potência e Teu poder, de Tua generosidade e Tua graça, e não de Meu próprio merecimento.

Bahá’U’lláh

Ordena tU para mIm, ó Senhor, todas as coisas boas que criaste, ou que criarás, e protege-me de qualquer mal que Tu abomines dentre as coisas que tens causado ou causarás a existir. Em ver- dade, Teu conhecimento abrange todas as coisas. Louvado sejas Tu! Verdadeiramente, nenhum Deus há além de Ti, e nada, em absoluto, nos céus ou na terra e em tudo o que entre eles existe, jamais poderá frustrar Teu Desígnio. Em verdade, potente és Tu sobre todas as coisas.

Longe esteja da sublimidade de teu Ser, ó meu Deus, que alguém busque Tua benevolência ou Teu favor. Longe esteja de Tua transcendente glória que alguém suplique a Ti as evidências de Tuas dádivas e de Tua terna misericórdia. Elevado demais és Tu, para que qualquer alma implore a revelação de Tua benévola providência e amoroso cuidado, e demasiadamente santificada é Tua glória, para que alguém Te peça os eflúvios de Tuas bênçãos e de Tua generosidade e graça celestiais. Em todo o Teu reino do céu e da terra, o qual é dotado de múltiplas graças, és Tu imen- suravelmente glorificado acima de tudo a que se pudesse atribuir qualquer identidade.

Tudo o que Te peço, ó meu Deus – antes que minha alma deixe meu corpo – é que me tornes capaz de atingir Teu beneplácito, ainda que me fosse concedido por um momento mais minúsculo que a infinitésima fração de um grão de mostarda. Pois se a alma partir enquanto eu estiver favorecido com Teu beneplácito, então estarei livre de toda preocupação ou ansiedade; mas se ela me abandonar enquanto eu for objeto de Teu desagrado, então, ainda que eu tivesse realizado todas as boas ações, nenhuma me seria de proveito, e tivesse eu obtido toda honra e glória, nenhuma serviria para me exaltar.

Suplico-Te fervorosamente, pois, ó meu Deus, que por Tua graça me concedas Teu beneplácito quando me fizeres a Ti ascen- der e entrar em Tua santa presença, já que Tu, desde sempre, és o Deus de imensa generosidade para com o povo de Teu reino, e o Senhor que concede as mais excelentes dádivas a todos os que habitam no céu excelso de Tua onipotência.

O BáB

Todos os amigos de Deus... deveriam contribuir na medida do possível, não importando quão modes- tas sejam suas ofertas. Deus não onera uma alma além de sua capacidade. Tais contribuições devem vir de todos os centros e de todos os crentes. ...Ó Amigos de Deus! Ficai seguros de que em troca destas con- tribuições, vossa agricultura, vossa indústria e vosso comércio serão abençoados com múltiplos aumentos, com apreciáveis dádivas e concessões. Aquele que realiza um ato apreciável receberá uma recompensa dez vezes maior. Não há dúvida de que o Senhor irá confirmar abundantemente aqueles que despendem sua riqueza em Seu caminho.

1

ó deUs, meU deUs! Ilumina a face daqueles que Te amam ver- dadeiramente e fortalece-os com as hostes angelicais de triunfo infalível. Faze firme os seus passos em Teu caminho reto e por Tua generosidade antiga, descerra ante eles os portais de Teus favores; pois eles estão despendendo em Teu caminho aquilo que Tu lhes concedeste, salvaguardando Tua Fé, pondo sua confian- ça na lembrança de Ti, oferecendo seus corações por amor a Ti, desprendendo-se do que possuem em adoração por Tua Beleza e em busca de meios para Te satisfazer.

Ó meu Senhor! Ordena-lhes um quinhão abundante, uma recompensa especial e um prêmio seguro.

Verdadeiramente, Tu és Sustentador, Aquele que ampara, o Generoso, o Munificente, O que sempre concede.

‘aBdU’l-Bahá

Voltar

lOUvOr a tI, ó senhOr, meU maIs amadO! Torna-me constante em Tua Causa e permite que eu seja incluído entre aqueles que não violaram Teu Convênio nem seguiram os Deuses de sua própria vã fantasia. Capacita-me, então, a obter um assento da verdade em Tua presença, confere-me um sinal de Tua misericórdia e faze que me una com aqueles de Teus servos que nenhum receio nem tristeza haverão de sentir. Não me abandones a mim mesmo, ó meu Senhor, nem me prives de reconhecer Aquele que é o Manifestante de Teu próprio Ser, nem me julgues um dos que se afastaram de Tua santa presença. Inclui-me, ó meu Deus, no número dos que são privilegiados a fixar seu olhar em Tua Beleza e a tal ponto nisso se deleitam que nem sequer um momento assim passado eles trocariam pela soberania do reino dos céus e da terra ou pelo inteiro domínio da criação. Tem misericórdia de mim, ó Senhor, nestes dias em que os povos de Tua terra têm errado lastimavel- mente; provê-me, então, ó meu Deus, daquilo que a Teus olhos seja bom e próprio. Tu és, em verdade, o Onipotente, o Benévolo, o Generoso, a Eterna Clemência.

Faze que eu não seja julgado, ó meu Deus, um daqueles cujos ouvidos são surdos, cujos olhos são cegos, cujas línguas são mudas e cujos corações não têm podido compreender. Livra-me, ó Senhor, do fogo da ignorância e do desejo egoísta, permite que eu seja admitido aos recintos de Tua transcendente misericórdia e sobre mim desça o que ordenaste para Teus eleitos. Potente és Tu para fazer o que Te apraz. Em verdade, és Tu o Amparo no Perigo, O que subsiste por Si próprio.

O BáB

ele é deUs! Ó Senhor, meu Deus, meu Bem-Amado! Estes são os Teus servos que ouviram Tua voz, compreenderam a Tua Palavra e atenderam ao Teu Chamado. Eles acreditaram em Ti, testemu- nharam Tuas maravilhas, reconheceram Tua prova e confirmaram Tua evidência. Eles caminharam em Teus caminhos, seguiram Tua guia, descobriram Teus mistérios, compreenderam os segredos do
Teu Livro, os versos dos Teus Pergaminhos e as mensagens de Tuas Epístolas e Escrituras. Eles se seguraram à orla de Tua vestimenta e se ampararam no manto de Tua luz e grandeza. Suas pegadas foram fortalecidas por Teu Convênio e seus corações firmaram-se em Teu Testamento. Senhor! Acende em seus corações a chama de Tua divina atração e permite que o pássaro do amor e com- preensão possa cantar em seus corações. Faz com que eles sejam iguais aos potentes sinais, estandartes resplandecentes, e perfeitos como Tua Palavra. Enaltece Tua Causa através deles, desdobra Tuas bandeiras e divulga amplamente Teus prodígios. Faz Tua Palavra triunfante através deles, e fortalece Teus amados. Liberta suas línguas a fim de enaltecer Teu Nome e inspira-os a fazer Tua vontade e contentamento sagrados. Ilumina suas faces em Teu Reino de santidade, e aperfeiçoa suas alegrias, ajudando-os a se levantarem para o triunfo de Tua Causa.

Senhor! Somos fracos, fortalece-nos para difundir as fragrâncias de Tua Santidade; somos pobres, enriquece-nos com os tesouros de Tua Unidade Divina; estamos despidos, abriga-nos com as vestes de Tua Benevolência; somos pecadores, perdoa nossos pecados por Tua graça, Teu favor e Teu perdão. Tu és, verdadeiramente, Quem ajuda, Quem socorre, o Benigno, o Forte, o Poderoso.

A glória das glórias esteja sobre aqueles que são constantes e firmes.

‘aBdU’l-Bahá

ó BOndOsa e amOrOsa prOvIdênCIa! O Oriente está agitado e o Ocidente se encapela como as ondas eternas do mar. As suaves brisas de santidade difundem-se e, do Reino Invisível, os raios do Sol da Verdade rutilam resplendentes. Os hinos da unicida- de divina estão sendo entoados, e os pendões do poder celestial estão a tremular. A Voz angélica enche os ares e, como o rugido do leviatã, faz soar o chamamento à abnegação e à evanescência. O brado triunfal Yá Bahá’u’l-Abhá! retumba por todas as plagas, e o chamado de Yá ‘Alíyyu’l-‘Alá ecoa por todas as regiões. Não há agitação no mundo a não ser a da Glória do Arrebatador de Corações, e tumulto algum existe salvo o encapelar do amor a Ele, o Incomparável, o Bem-Amado.

Os amados do Senhor, com hálito almiscarado, ardem como velas radiantes em cada clima, e os amigos do Misericordiosíssimo encontram-se em todas as terras, tal qual flores a desabrochar. Nem por um momento sequer buscam repouso; não respiram senão em lembrança de Ti e a nada aspiram a não ser a servir Tua Causa. Nos prados da verdade, eles são rouxinóis de doce cantar, e no jardim da guia, flores de vívidas cores. Adornam com rosas místicas as aleias do Jardim da Realidade; como ciprestes a balouçar, alinham- se ao longo das margens do rio da Vontade Divina. No horizonte da existência, cintilam qual estrelas fúlgidas; no firmamento do mundo, luzem com o brilho de orbes esplêndidos. Manifestações da graça celestial é o que são, e auroras da luz da assistência divina.

Permite, ó Senhor de Amor, que todos se mantenham firmes e constantes, brilhantes com esplendor perpétuo, para que a cada alento brisas gentis soprem dos jardins de Tua terna bondade, e uma nuvem se forme do oceano de Tua graça, e as chuvas amenas de Teu amor jorrem frescas, e o zéfiro bafeje seu perfume do ro- seiral da unidade divina.

Concede-nos, ó Tu que és o Mais Amado do Mundo, um raio de Teu Esplendor, e derrama sobre nós, ó Bem-Amado do gênero humano, a luz do Teu Semblante.

Protege-nos, ó Deus Onipotente, e sê nosso refúgio. Manifesta, ó Senhor da Existência, Teu poder e Tua soberania.

Ó Senhor Amoroso! Os instigadores de sedição acham-se em plena atividade em certas regiões e dia e noite estão a perpetrar maldades cruéis.

Assim como lobos, opressores estão emboscados, à espera, e o rebanho atormentado e inocente não tem quem o ajude ou so- corra. Cães ferozes rastreiam as gazelas dos campos da unicidade divina e o faisão das montanhas da guia celestial é perseguido pelos corvos da inveja.

Ó divina Providência! Preserva-nos! Protege-nos! Ó Tu que és nosso Escudo! Salva-nos! Defende-nos! Abriga-nos à sombra de Teu Refúgio e, através de Teu Amparo, livra-nos de todos os males. Deveras, és o Protetor Verdadeiro, o Defensor Invisível, o Preservador que está nos céus, o amoroso Senhor Celestial.

‘aBdU’l-Bahá

Para um Bebê

tU és aqUele, ó meU deUs, através de Cujos nomes os doentes são curados e os enfermos são restabelecidos, e os sedentos são saciados, e os aflitos são tranquilizados, e os desobedientes são guiados, e os rebaixados são enaltecidos, e os pobres são enriquecidos, e os ignorantes são esclarecidos, e os deprimidos são iluminados, e os tristes são alegrados, e aquecidos os que padecem de frio, e os es- pezinhados são elevados. Através de Teu nome, ó meu Deus, todas as coisas criadas se animaram, e os céus se estenderam, e a terra foi estabelecida, e as nuvens se ergueram e deram à terra sua chuva. É isso, em verdade, um sinal de Tua graça a todas Tuas criaturas.

Imploro-Te, pois, por Teu nome, através do qual manifestaste Tua Divindade e exaltaste Tua Causa acima de toda criação, e por cada um de Teus mais excelentes títulos e augustíssimos atributos, e por todas as virtudes com as quais Teu transcendente e mais exaltado Ser é glorificado, que faças descer esta noite, das nuvens de Tua misericórdia, as chuvas de Tua cura sobre este bebezinho, a quem Tu relacionaste com Teu próprio Ser todo-glorioso, no reino de Tua criação. Cobre-o, pois, ó meu Deus, por Tua graça, com o manto do bem-estar e da saúde, e guarda-o, ó meu Bem- Amado, de toda aflição e desordem, e de qualquer coisa que seja por Ti abominada. Teu poder, verdadeiramente, está preparado para enfrentar todas as coisas. Tu, em verdade, és o Potentíssimo, O que subsiste por Si próprio. Faze descer sobre ele, além disso, ó meu Deus, o bem deste mundo e do vindouro, e o bem de antigas e futuras gerações. Capacitados para isso são, verdadeiramente, Teu poder e Tua sabedoria.

Bahá’U’lláh

lOUvOr a tI, ó meU deUs! Sou um de Teus servos que acreditaram em Ti e em Teus sinais. Vês como me volvi para a porta da Tua mercê e voltei a face em direção à Tua benevolência. Suplico-Te, por Teus mais excelentes títulos e excelsos atributos, que abras diante de mim os portais das Tuas dádivas. Ajuda-me, então, a fazer o que é bom, ó Tu, Possuidor de todos os nomes e atributos!

Sou pobre, ó meu Senhor, e Tu és o Rico. Volvi a face em Tua direção, desprendendo-me de tudo, salvo de Ti. Não me prives, eu Te imploro, das brisas da Tua compaixão, nem negues o que ordenaste para os escolhidos entre Teus servos.

Tira o véu de meus olhos, ó meu Senhor, para que eu possa reconhecer o que desejaste para Tuas criaturas e, em todas as ma- nifestações da obra das Tuas mãos, descobrir as revelações do Teu poder supremo. Ó meu Senhor, extasia minh’alma com Teus mais grandiosos sinais e salva-me das profundezas de meus desejos maus e corruptos. Destina-me, então, o bem deste mundo e do vindouro. És potente para fazer o que Te apraz. Não há outro Deus, senão Tu, o Todo-Glorioso, de Quem todos os homens buscam auxílio.

Agradeço-Te, ó meu Senhor, por me haveres despertado de meu sono, trazendo-me ânimo e em mim criando o desejo de perceber o que a maioria de Teus servos não pôde apreender. Dá-me, pois, ó meu Senhor, o ensejo de contemplar, por amor a Ti e para Teu agrado, tudo quanto seja de Tua vontade. És Aquele cujo poder de grandeza e soberania tudo dá testemunho.

Não há outro Deus senão Tu, o Todo-Poderoso, o Benévolo.

Bahá’U’lláh

esta é a epístOla de deUs, o Amparo no Perigo, O que subsiste por 1 Si próprio! Ele é Quem, de Seu Domínio de Glória, a tudo ouve.

Deus testifica que nenhum outro Deus há, senão Ele, e Quem apareceu é o Mistério Oculto, o Símbolo Entesourado, o Livro de Suma Grandeza para todos os povos, e o Céu de generosidade para o mundo inteiro. É Ele o Mais Poderoso Sinal entre os homens, e o Alvorecer dos mais augustos atributos no domínio da criação. Por Seu intermédio apareceu aquilo que estivera oculto desde os tempos imemoriais e velado dos olhos humanos. É Aquele cuja Manifestação foi anunciada pelas Escrituras celestiais, nos tempos antigos e nos mais recentes. Quem n’Ele confessa sua fé, bem como em Seus sinais e testemunhos, terá reconhecido, verdadeiramente, aquilo que a Língua da Grandeza pronunciou antes da criação da terra e do céu e antes da Revelação do Reino dos Nomes. Por Seu intermédio encapelou-se dentre a humanidade o oceano do co- nhecimento, e jorrou o rio da sabedoria divina a mando de Deus, o Senhor dos Dias.

Feliz o homem de discernimento que reconheceu e percebeu a Verdade, e aquele dotado de ouvido atento que escutou Sua doce Voz; bem-aventurada a mão que tenha recebido Seu Livro com tal resolução como provém de Deus, o Senhor deste mundo e do vindouro, e feliz o fervoroso caminhante que se apressou em recorrer a Seu glorioso Horizonte, bem como aquele dotado de poder, o qual nem a sobrepujante força dos governantes, nem o tumulto incitado pelos dirigentes religiosos, pôde abalar. E infe- liz quem haja rejeitado a graça de Deus e Sua bondade e negado Sua terna misericórdia e Sua autoridade; tal homem se inclui, em verdade, no número dos que por toda a eternidade têm repudiado o testemunho de Deus e Sua prova.

Grande é a bem-aventurança daquele que neste Dia, tiver rejeitado as coisas correntes entre os homens e aderido àquilo ornado por Deus, o Senhor dos Nomes, Quem amoldou todas as coisas criadas, Quem veio do céu da eternidade, através do poder do Nome Supremo e investido de tão invencível autoridade que nenhuma potência da Terra consegue Lhe resistir. Disso dá tes- temunho o Livro-Mater, o qual chama da Mais Sublime Altura.

Bahá’U’lláh

lOUvadO seja teU nOme, ó meU deUs! Vês quão severamente tenho sido atribulado entre Teus servos, e presenciais minhas vicissitudes em Teu caminho. Bem sabes que jamais proferi uma palavra que não fosse com Tua permissão, nem abri meus lábios salvo a Teu mando e de acordo com Teu beneplácito, que todo sopro meu foi animado por Teu louvor e Tua lembrança, que não convoquei todos os homens senão para o que Teus eleitos têm sido convocados desde toda a eternidade, e que ordenei observassem apenas as coisas que os fizessem aproximar do Alvorecer da Tua benevolência, do Amanhecer dos Teus favores, do Horizonte das Tuas riquezas e do Manifestante de Tua inspiração e Tua revelação.

Bem percebes, ó meu Deus, que não faltei a meu dever para com Tua Causa. Em todos os tempos e sob todas as condições fiz soprarem por todos os lados as brisas de Tua inspiração e difundir-se o suave olor das vestes de Tua mercê, para que Teus servos talvez possam perceber sua fragrância e assim se dirigir a Ti.

Imploro-Te, ó meu Deus – pelas Luzes da Tua unidade e pelos Repositórios de Tua revelação – faze descer das nuvens de Tua misericórdia o que possa purificar os corações de todos aqueles que se hajam volvido para Ti. Apaga, pois, de seus corações tudo que possa induzir Teus servos a cavilar de Tua Causa.

Tua vontade superou a minha vontade, ó meu Deus, e tenho mostrado o que me afligiu penosamente. Tem misericórdia, pois, de mim, ó Tu que de todos os que mostram misericórdia és o Mais Misericordioso!

Ajuda Teus servos, ó meu Deus, a apoiar Tua Causa, e dá-lhes de beber daquilo que anime seus corações em Teu domínio, para que nada os impeça de se lembrarem de Ti e de louvarem Tuas virtudes, para que deixem seus lares em Teu nome e convoquem para Ti todas as multidões. Guarda suas faces, ó meu Deus, de se dirigirem a qualquer outra salvo a Tua, e seus ouvidos de es- cutarem os dizeres de todos os que se afastaram de Tua beleza e repudiaram Teus sinais.

Supremo és Tu sobre todas as coisas. Não há outro Deus senão Tu, o Onisciente, o Sapientíssimo.

Bahá’U’lláh

Aquele que viajar a diferentes lugares para ensinar, que leia esta súplica nas montanhas, no deserto, na terra e no mar!

ó deUs! ó deUs! Tu vês minha fraqueza, minha humildade e submissão entre Tuas criaturas; no entanto, confiando em Ti, levantei-me para difundir Teus ensinamentos entre Teus servos fortes, dependendo de Teu poder e Tua grandeza.

Ó Senhor! Sou uma ave de asas partidas e desejo voar nesse Teu espaço ilimitado. Como será possível, senão através de Tua bondade e graça, Tua confirmação e ajuda?

Ó Senhor! Tem compaixão de minha fraqueza e fortalece-me com Teu poder!

Ó Senhor! Tem compaixão de minhas limitações e ajuda-me através de Teu poder e Tua realeza!

Ó Senhor! Se os sopros do Espírito Santo confirmarem a mais fraca das criaturas, esta atingirá tudo o que desejar. Em verdade, Tu ajudaste Teus servos no passado e, embora fossem as mais fracas de Tuas criaturas, os mais humildes de Teus servos e os mais insigni- ficantes dos que vivem sobre a terra, através de Tua sanção e Teu poder, vieram a preceder aos mais gloriosos dentre Teu povo e os mais nobres da humanidade. Embora anteriormente fossem como mariposas, tornaram-se falcões reais; e ainda que fossem outrora como gotas, através de Tuas dádivas e Tua misericórdia, vieram a ser mares. Através de Teu favor supremo, tornaram-se estrelas brilhando no horizonte da orientação, aves cantando nos jardins de rosas da imortalidade, leões rugindo nas florestas do conhecimento e da sabedoria, e baleias nadando nos oceanos da vida.

Em verdade, Tu és o Clemente, o Poderoso, o Grande, o mais Misericordioso dos Misericordiosos!

‘aBdU’l-Bahá

A seguinte súplica é para ser lida pelos instrutores e amigos diariamente:

ó tU, senhOr BOndOsO! Louvores a Ti porque nos mostraste o caminho certo, abriste as portas do reino e Te manifestaste atra- vés do Sol da Realidade. Ao cego deste visão e, ao surdo, ouvido; ressuscitaste o morto; concedeste riqueza ao pobre; mostraste o caminho àqueles que se desviaram; conduziste os sequiosos à fonte de guia; permitiste que o peixe sedento alcançasse o oceano da realidade e convidaste a ave errante ao jardim da graça.

Ó Tu, Todo-Poderoso! Somos Teus servos e Teus pobres! Estamos remotos e desejamos ardentemente Tua presença; temos sede da água de Tua fonte; estamos enfermos, desejando Tua cura. Seguimos em Teu caminho e outro objetivo não temos, nem esperança, salvo a difusão de Tuas fragrâncias, para que todas as almas possam lançar o brado de “Ó Deus! Guia-nos ao caminho reto!” Que abram seus olhos, vejam a luz e se livrem da treva da ignorância! Que possam se reunir em torno da lâmpada de Tua guia. Que os destituídos recebam seu quinhão! Que os privados se tornem confidentes dos Teus mistérios!

Ó Todo-Poderoso! Dirige-nos o olhar da Misericórdia! Con- cede-nos confirmação celestial! Que sobre nós emanem os sopros do Espírito Santo a fim de que sejamos ajudados em Teu serviço e, semelhantes a estrelas fulgurosas, cintilemos nestas regiões com a luz de Tua orientação!

Em verdade, Tu és o Poderoso, o Grande; és o Sábio e és Quem vê!

‘aBdU’l-Bahá

ó deUs, meU deUs! Vês que intensa escuridão envolve todas as regiões, como todos os países ardem com a chama da discórdia, e
o fogo da guerra e da carnificina flameja no Oriente e no Ocidente. Sangue está correndo, cadáveres se espalham pelo chão e cabeças decepadas estão caídas sobre o pó do campo de batalha.

Ó Senhor! Tem compaixão desses ignorantes e lança sobre eles o olhar de clemência e perdão. Extingue esse fogo de modo que as densas nuvens que encobrem o horizonte possam ser dispersas, o Sol da Realidade resplandeça com os raios da conciliação, essa intensa treva se dissipe e a resplendente luz da paz irradie sobre todos os países.

Ó Senhor! Liberta as pessoas das profundezas do oceano do ódio e da animosidade e livra-as dessa escuridão impenetrável. Une seus corações e torna radiantes os seus olhos com a luz da paz e reconciliação. Liberta-as das profundezas da guerra e da carnificina, e afasta-as da escuridão do erro. Remove o véu dos seus olhos e ilumina seus corações com a luz da guia. Trata-as com Tua terna misericórdia e compaixão, e não de acordo com Tua justiça e ira que fazem estremecer os membros dos poderosos!

Ó Senhor! As guerras continuam persistindo. Angústia e ansie- dade têm crescido grandemente e toda região próspera transfor- mou-se em escombros.

Ó Senhor! Os corações estão pesarosos e as almas em agonia. Tem misericórdia dessas pobres almas e não as abandones aos excessos de seus próprios desejos.

Ó Senhor! Faze manifestarem-se em Teus países almas humil- des e submissas, suas faces radiantes com os raios da luz de guia, desprendidas do mundo – enaltecendo Teu Nome, erguendo a voz em Teu louvor e difundindo a fragrância da Tua santidade entre os homens.

Ó Senhor! Fortalece-as, reforça-as e enleva seus corações com os mais poderosos sinais de Teu amor.

Ó Senhor! Em verdade elas são fracas e Tu és o Poderoso e o Forte; elas são incapazes e Tu és o Auxiliador e o Misericordioso!

Ó Senhor! O oceano da rebelião agita-se e estes furacões não serão aquietados a não ser por Tua infinita graça que envolveu todas as regiões.

Ó Senhor! Verdadeiramente, as almas estão nos abismos da paixão e nada poderá resgatá-las a não ser Tuas infinitas graças.

Ó Senhor! Dissipa as trevas desses desejos corruptos e ilumina as almas com a lâmpada do Teu amor através da qual, dentro em breve, todos os países serão esclarecidos. Confirma, além disso, os Teus amados, aqueles que, por amor à Tua Beleza, deixando seus lares, famílias e filhos, viajaram a outros países a fim de difundir Tuas fragrâncias e promulgar Teus ensinamentos. Sê Tu seu com- panheiro em sua solidão, seu amparo numa terra estranha, Aquele que remove sua tristeza e os conforta na adversidade. Sê Tu um alívio para sua sede, um remédio para seus males e um bálsamo para o ardor de seus corações.

Em verdade, Tu és o Mais Generoso, o Senhor de graça abun- dante e, verdadeiramente, Tu és o Compassivo e o Misericordioso.

‘aBdU’l-Bahá

lOUvadO seja teU nOme, ó senhOr nOssO deUs! Tu és, em verdade, o Conhecedor de coisas não percebidas. Ordena para nós um bem que possa ser medido por Teu conhecimento, o qual a tudo abrange. És o Senhor soberano, o Todo-Poderoso, o Mais Amado.

Todo louvor a Ti, ó Senhor! Buscaremos Tua graça, no Dia designado, e nossa inteira confiança haveremos de depositar em Ti, ó Tu que és nosso Senhor.

Glorificado és, ó Deus! Concede-nos o que é bom e próprio, a fim de podermos dispensar tudo, salvo Tu. Em verdade és Tu o Senhor de todos os mundos.

Ó Deus! Recompensa aqueles que tudo suportam com paciên- cia em Teus dias, e fortalece seus corações para que andem sem desvios no caminho da Verdade. Concede, pois, tão belas dádivas que lhes facilitem acesso a Teu abençoado Paraíso. Excelso és Tu, ó Senhor Deus. Faze Tuas bênçãos celestiais descerem sobre lares habitados por aqueles que tenham em Ti acreditado. Tu és, deveras, inexcedível em mandar descerem bênçãos divinas. Manda avançarem, ó Deus, hostes que possam tornar vitoriosos Teus ser- vos fiéis. As coisas criadas, Tu, através do poder de Teu decreto, moldas assim como Te apraz. Tu és, em verdade, o Soberano, o Criador, a Suma Sabedoria.

Dize: Deus, verdadeiramente, é Quem cria todas as coisas; dá sustento em abundância a quem quer que Ele deseje. É Ele o Criador, a Origem de todos os seres; é Quem forma, Quem faz, o Todo-Poderoso, a Suma Sabedoria. Ele é o Portador dos mais excelentes títulos, em todos os céus e toda a terra e qualquer coisa que entre eles esteja. Todos Lhe cumprem o imperativo, e todos os habitantes da terra e do céu Lhe celebram o louvor, e a Ele haverão todos de regressar.

O BáB

ó tU, senhOr dO vIsível e dO InvIsível, e Luz de toda a criação! Suplico-Te, por Tua soberania, velada dos olhos dos homens, que reveles em toda parte os sinais de Tuas múltiplas bênçãos e de Tua benevolência, para que eu me possa levantar com regozijo e êxtase, elogiando Tuas maravilhosas virtudes, ó Tu, o Mais Misericordioso, e comovendo, em Teu nome, todas as coisas criadas, a tal ponto acendendo o fogo da Tua glorificação entre as Tuas criaturas que o mundo inteiro se torne pleno da esplendorosa luz da Tua glória e toda a existência incandesça com o ardor da Tua Causa.

Não desfaças, ó meu Senhor, o que foi estendido em Teu nome, nem extingas a lâmpada que Teu próprio fogo acendeu. Não im- peças de jorrar, ó meu Senhor, a água que é a verdadeira vida – a água de cujos murmúrios se fazem ouvir as melodias maravilhosas que Te louvam e glorificam. Não negues a Teus servos, suplico- Te ainda, a doce fragrância do sopro que emanou de Teu amor.

Ó Tu que és meu Bem-Amado, o Todo-Glorioso! Vês as ondas irrequietas que encapelam-se dentro do oceano do meu coração, em meu amor e meu anseio por Ti. Pelos sinais da Tua majestade e pelas evidências da Tua soberania – imploro-Te que domines Teus servos por esse Nome que fizeste o Rei de todos os nomes no reino da Tua criação. Potente és para reger como Te apraz. Outro Deus não há senão Tu, o Todo-Glorioso, a Suprema Bondade.

Ordena, ainda mais, a cada um que para Ti se haja voltado, aquilo que o faça firme em Tua Causa, de tal modo que nem as vãs imaginações dos infiéis dentre Tuas criaturas, nem as palavras fúteis dos refratários dentre Teus servos terão o poder de excluí-lo de Ti. Em verdade, Tu és o Amparo no Perigo, o Onipotente, o Mais Poderoso.

Bahá’U’lláh

lOUvadO sejas tU, ó senhOr meU deUs! És Aquele cuja excelsa glória enalteceu os que são fontes de autoridade e honra, Cuja potente grandeza fortaleceu aqueles que são os mananciais de força e poder, Cuja vontade predominante elevou os Expoentes da Tua Causa acima de todos os que estão no céu e na terra, e Cuja Pena, com suas efusões vivificadoras, animou as almas dos que habitam no reino da criação.

Sou aquele, ó meu Senhor, que volveu a Ti sua face, inteiramente por amor a Ti e, reconhecendo Teu poder e Tua soberania, dirigiu seus passos a Teu bem-amado Santuário, à Tua Corte adorada e santa. Neste estado, alcancei a Cidade onde, na plena glória dos Teus nomes, Tu Te revelaste a todas as coisas criadas. Nela, comunguei com Teus bem-amados e, da Casa dentro de seus muros, inalei os sopros da Tua santidade e percebi as fragrâncias da Tua associação.

Não me excluas de Tua presença, ó meu Senhor, nem me ex- pulses do recinto de Teu amor e Tua aprovação. Pois o pobre não encontrará refúgio, a menos que recorra ao portal da Tua riqueza, e o exilado nenhuma paz atingirá a não ser que seja admitido à corte do Teu favor.

Magnificado seja Teu nome, ó meu Senhor, pois Tu me per- mitiste reconhecer o Manifestante de Ti próprio e certificar-me da verdade dos versículos que sobre Ti desceram. Dá-me o poder, eu Te imploro, de aderir firmemente a tudo o que me tenhas ordenado observar. Ajuda-me a guardar as pérolas do Teu amor, as quais, segundo Teu decreto, entesouraste dentro do meu coração. Faze descer, ainda mais, meu Deus, a todo momento de minha vida, o que me possa proteger de qualquer um, menos de Ti, e o que torne firmes os meus passos em Tua Causa.

Tu és, em verdade, o Deus de glória, o Deus de poder, o Deus de conhecimento e de sabedoria. Nenhum Deus há senão Tu, o Grande Doador, o Generosíssimo, o Onipotente, a Eterna Clemência.

Louvado seja Deus, o Todo-Glorioso, o Predominante.

Bahá’U’lláh

MagnIFICadO seja teU nOme, ó meu Deus! Testifico que, se Teus 5 servos se volvessem a Ti com os olhos que neles criaste e os ouvidos

dos quais os dotaste, todos seriam extasiados por uma só palavra oriunda da mão direita do trono da Tua majestade. Bastaria essa simples palavra para iluminar suas faces, tornar tranquilos seus corações e elevar suas almas ao recinto da Tua grande glória e ao céu da Tua soberania.

Suplico-Te, ó Tu que és o Senhor de todos os nomes e reges tanto a terra como o céu, torna cada um dos que Tu amas uma taça de Tua misericórdia em Teus dias, para que possam vivificar os corações de Teus servos. Dá-lhes o poder, também, ó meu Deus, de serem como a chuva que emana das nuvens da Tua graça e como os ventos que difundem as fragrâncias primaveris da Tua benevolência, para que assim o solo dos corações de Tuas criaturas se vista de verdor e produza as coisas que possam emitir suas fragrâncias sobre todo o Teu domínio, podendo todos, pois, perceber o suave aroma das Vestes da Tua Revelação. Potente és para fazer o que desejas.

O poder da Tua grandeza me dá testemunho! Quem tiver sorvido da taça que a mão da Tua mercê ofereceu haverá de se desprender de tudo, salvo de Ti, e poderá com uma palavra de seus lábios extasiar as almas dos Teus servos adormecidos no leito do esquecimento e da negligência, fazendo-os volverem suas faces para o Teu mais Grandioso Sinal, de Ti nada buscarem senão a Ti mesmo e Te pedirem somente o que Tu lhes determinaste com a pena do Teu juízo e prescreveste na Epístola do Teu decreto.

Por Teu Nome Supremo, ó meu Deus, faze então descer sobre Teus bem-amados o que os aproxime de Ti, cada vez mais e sob todas as condições. Tu, em verdade, és o Onipotente, o Todo- Glorioso, cujo amparo é implorado por todos os homens.

Bahá’U’lláh

ó meU deUs! És Aquele que guia à vereda reta, Quem salva, do deserto da perdição, a alma perdida e cega; Tu que concedes ao sincero grandes bênçãos e favores; Quem protege os assustados dentro de Teu refúgio impenetrável; O qual responde, de Teu horizonte supremo, à súplica dos que clamam por Ti. Louvado sejas, ó meu Senhor! Livraste os desviados, por Tua guia, da morte da descrença, e conduziste os que se aproximam de Ti à meta de sua caminhada. Regozijaste os corações dos convictos entre Teus servos, tornando realidade seus mais acariciados desejos e, de Teu reino de beleza, abriste ante as faces dos que suspiram por Ti os portões da reunião, e salvaste-os dos fogos da privação e da au- sência – de sorte que se precipitaram em Tua direção e alcançaram Tua presença, e chegaram à Tua porta acolhedora, e receberam quinhão copioso de dádivas.

Ó meu Senhor! Eles estavam sedentos; ergueste-lhes aos lábios ressequidos as águas da reunião. Ó Compassivo! Ó Doador! Tu acalmaste suas dores com o bálsamo de Tua bênção e graça e curaste suas aflições com o remédio soberano de Tua compaixão. Ó Senhor, faze firme seus passos em Tua senda irrepreensível, concede-lhes uma visão perspicaz, e sê a causa para que, ornamentados com mantos reais, possam caminhar em glória por todo o sempre.

Verdadeiramente, Tu és o Generoso, O que sempre perdoa, o Precioso, a Suprema Bondade. Não há outro Deus senão Tu, o Soberano, o Poderoso, o Sublime, o Vitorioso.

‘aBdU’l-Bahá

lOUvOr a tI, ó meU deUs, por haveres volvido as faces de Teus servos para a mão direita do trono das Tuas dádivas e os feito desprenderem-se de tudo, menos de Ti, para que reconhecessem

Tua soberania e Tua glória. Testifico a potência da Tua Causa, a força predominante do Teu decreto; dou testemunho de ser imutá-

vel a Tua vontade e infinito o Teu desígnio. Todas as coisas jazem aprisionadas na mão do Teu poder, e a criação inteira se mostra destituída quando face a face com as evidências da Tua riqueza.

Trata, pois, os Teus servos, ó meu Deus, meu Bem-Amado, meu Desejo supremo, e todos aqueles por Ti criados, de um modo em harmonia com Tua beleza e Tua magnificência e digno de Tua generosidade e Tuas graças. És, em verdade, Aquele cuja compai- xão envolveu todos os mundos, Cuja graça abrangeu todos os que habitam a terra e o céu. Poderá haver quem Te haja implorado e cuja prece não tenha sido respondida? Onde há de se encontrar alguém que tenha se dirigido a Ti sem que Tu Te aproximasses dele? Quem poderá dizer que tenha fixado em Ti sua vista e Cujos olhos da Tua misericórdia para ele não se volvessem? Atesto haveres Tu Te dirigido a Teus servos antes deles a Ti se dirigirem e haveres Tu Te lembrado deles antes deles se lembrarem de Ti. Todas as graças são Tuas, ó Tu em cuja mão está o reino das Dádivas e a origem de todo decreto irrevogável.

Faze descer, pois, ó meu Deus, sobre todos os que a Ti se dirigirem, aquilo que os possa desprender de tudo o que não se relacione a Ti, aquilo que os faça aproximarem-se de Teu próprio Ser. Ajuda-os a Te amarem, por Tua graça, e a resignarem-se àquilo que Te aprouver. Que sigam, então, diretamente no caminho da Tua Causa, caminho este onde têm falhado os pés daqueles den- tre Teu povo que duvidam, daqueles dentre Teus servos que são refratários. Tu és, em verdade, o Todo-Poderoso, o Onipotente, o Supremo.

Bahá’U’lláh

meU deUs, tU a qUem adOrO e venerO, Tu que és o Mais Poderoso! Dou testemunho de que nenhuma descrição, por qualquer criatura, jamais Te poderá revelar, ou louvor pronunciado por ser algum, expressar-Te. Nem a compreensão de qualquer um no mundo inteiro, nem a inteligência de qualquer de seus povos poderá, de um modo que Te seja digno, conseguir acesso à corte da Tua santidade ou desvendar o Teu mistério. Qual o pecado dos habitantes da cidade dos Teus nomes que tanto os afastou de Teu Horizonte todo-glorioso, e impediu de se aproximarem de Teu grande Oceano? Uma só letra do Teu Livro é a mãe de toda a expressão, e uma palavra daí procedente gerou todas as criaturas. Qual a ingratidão mostrada pelos Teus servos, para Tu os haveres impedido, todos eles, de Te reconhecerem? Uma gota do oceano da Tua misericórdia é suficiente para extinguir as chamas do in- ferno, e uma centelha do fogo do Teu amor basta para incendiar um mundo inteiro.

Ó Tu que és o Onisciente! Embora sejamos refratários, ainda nos apoiamos em Tua bondade; embora careçamos de conheci- mentos, ainda dirigimos nossas faces ao oceano da Tua sabedoria. És aquele Todo-Generoso que uma multidão de pecados não deteve de conceder as Tuas graças, e Cujas dádivas não deixaram de fluir por causa do afastamento dos povos do mundo. Desde a eternidade, os portais da Tua graça permanecem abertos de par em par. Uma gota do oceano da Tua misericórdia pode adornar todas as coisas com o ornamento da santidade e uma infinitésima porção das águas dos Teus favores, fazer a criação inteira atingir a verdadeira riqueza.

Não levantes o véu, ó Tu que és o Ocultador! Desde a eternida- de, os sinais da Tua mercê envolveram o universo, e os esplendores do Teu Nome Supremo se irradiaram sobre todas as coisas criadas. Não negues a Teus servos as maravilhas da Tua graça. Torna-os conscientes de Ti, a fim de que atestem a Tua unidade, e dá-lhes a capacidade de Te reconhecerem, para que a Ti se apressem. Tua misericórdia envolveu toda a criação, e Tua graça penetrou em todas as coisas. Das ondas do oceano da Tua generosidade, foram revelados os mares do zelo e do entusiasmo. Tu és o que és. Tudo mais é indigno de qualquer menção, a menos que possa entrar sob Tua sombra e ser admitido à Tua corte.

Não importa o que nos sobrevenha, imploramos a Tua clemência antiga, e pedimos a Tua graça predominante. É nossa esperança que a ninguém Tu negues Tua mercê, nem prives alma alguma do adorno da equidade e da justiça. És o Rei de toda bondade, o Senhor de todos os favores, supremo sobre todos os que estão no céu e na terra.

Bahá’U’lláh

ó tU, senhOr BOndOsO! Do horizonte do desprendimento Tu 2 manifestaste almas que, como luas brilhantes, projetam radiância sobre o domínio do coração e da alma, libertam-se dos atributos do mundo da existência e apressam-se ao reino da imortalidade. Com

uma gota do oceano de Teu amoroso cuidado, frequentemente Tu umedeceste os jardins de seus corações até que eles ganhassem incomparável frescor e beleza. A fragrância sagrada de Tua divina unidade foi distante e amplamente difusa, derramando seus doces favores sobre o mundo inteiro, fazendo com que as regiões da Terra se tornassem perfumadas.

Levanta então, ó Espírito de Pureza, almas que, tais como aos seres santificados, se tornem livres e puras, adornem o mundo humano com uma nova vestimenta e com um magnífico manto, a ninguém procurem a não ser a Ti, trilhem nenhum caminho exceto o caminho do Teu bel-prazer e nada falem a não ser os mistérios de Tua Causa.

Ó Tu, Senhor bondoso! Permite que este jovem conquiste aquilo que é a mais alta aspiração daqueles que são sagrados. Favorece-o com as asas de Tua graça fortalecedora – asas do des- prendimento e da ajuda divina – para que possa alçar voo para a atmosfera de Tua carinhosa mercê, seja capaz de compartilhar de Tuas concessões celestiais e se torne um sinal da guia divina, um estandarte do Concurso no alto. Tu és o Potente, o Poderoso, Aquele que vê e ouve.

‘aBdU’l-Bahá

lOUvOr e glórIa a tI pertenCem, ó Senhor meu Deus! És Aquele que sempre se veste de majestade, autoridade e poder e que continuará para sempre a adornar-Se de honra, fortaleza e glória. Todo erudito se pasma ante os sinais e as evidências da obra das

Tuas mãos, enquanto os sábios, sem exceção, se veem incapazes de desvendar o mistério d’Aqueles que são os Manifestantes de Tua grandeza e Teu poder. Todo homem de percepção tem confessado sua incapacidade de escalar as alturas do Teu conhecimento; todo homem letrado tem admitido seu insucesso em penetrar a natureza da Tua Essência.

Havendo fechado o caminho que a Ti conduz, Tu, em virtude da Tua autoridade e através da potência da Tua vontade, chamaste à existência Aqueles que são os Manifestantes de Ti próprio com a missão de dar Tua mensagem ao Teu povo, tornando-Lhes os Alvoreceres da Tua inspiração, os Expoentes da Tua Revelação, os Tesouros do Teu conhecimento e os Santuários da Tua Fé, para que, através d’Eles, todos os homens volvessem suas faces para Ti e se aproximassem do reino da Tua Revelação e do céu da Tua graça.

Suplico-Te, pois, por Ti próprio e por Eles, que faças descer, da mão direita do trono da Tua graça, sobre todos os habitantes da Terra, o que lhes tire a mácula das suas transgressões contra Ti e os faça devotarem-se inteiramente a Ti próprio, ó Tu, em cuja mão está a fonte de todas as dádivas, para que todos se levantem em serviço à Tua Causa e se desprendam completamente de tudo, salvo de Ti. És o Onipotente, o Todo-Glorioso, o Predominante.

Ó meu Deus, meu Mestre, meu Mais Amado! Sou Teu servo e o filho de Teu servo. Segurei-me à corda da Tua graça e à fímbria das vestes da Tua amorosa Providência. Imploro-Te, por Teu Nome Supremo, o qual apontaste como a Balança certa entre as nações e Tua infalível Prova perante todos os homens, que não me abandones a meus desejos corruptos. Preserva-me à sombra da Tua Suprema Infalibilidade e dá-me o poder de magnificar Teu próprio Ser, na assembleia de Tuas criaturas. Não me excluas das fragrâncias Divinas de Teus dias; não me prives dos suaves aromas emanados da Aurora da Tua Revelação. Concede-me o bem deste mundo e do vindouro, através do poder da Tua graça que a tudo envolveu, e da Tua misericórdia, a qual superou a criação inteira. Tu és Aquele que segura nas mãos o domínio de todas as coisas; fazes o que Te apraz, por Teu decreto, e escolhes, pelo poder da Tua grandeza, o que desejas. Não há quem possa resistir à Tua vontade; nada pode esgotar a força impulsora do Teu mando. Ne- nhum outro Deus há senão Tu, o Onipotente, o Todo-Glorioso, a Suprema Bondade.

Bahá’U’lláh

glOrIFICadO és tU, ó senhOr meU deUs! Minha língua, tanto a do corpo como a do coração, meus órgãos e membros, toda veia que pulsa dentro de mim e cada fio de meu cabelo – tudo proclama que
Tu és Deus e não há outro Deus além de Ti. Desde a eternidade estás Tu imensuravelmente elevado acima de toda comparação e

toda semelhança, e santificado de tudo o que pertence à criação por Ti moldada. Desde toda a eternidade estás só, não havendo quem possa partilhar de Tua majestosa unicidade, e permaneces muito acima das mudanças e vicissitudes às quais estão sujeitas todas as Tuas criaturas.

E quando intentaste demonstrar o poder da Tua soberana grandeza, glorificar Tua palavra e guiar os passos do Teu povo, er- gueste dentre Tuas criaturas Um de Teus servos, a Quem mandaste revelar os sinais da Tua soberania, e O dotaste das claras evidências da Tua unicidade, para que Ele cumprisse Teu testemunho perante toda a criação e consumasse Tua prova diante de todos os homens.

Assim que Ele se revelou – segundo havias ordenado – e cha- mou Teus servos para se volverem na direção das Tuas dádivas e voltarem suas faces para o horizonte do Teu conhecimento, sinais de dissensão apareceram entre eles. Alguns responderam a Teu chamado, obedecendo sem a mínima hesitação, enquanto outros Te viraram as costas, seguindo os desejos de uma inclinação corrupta.

Imploro-Te, ó meu Deus, por Teu Nome Supremo, que extasies as nações pela potência da Palavra que ordenaste fosse a soberana de todas as palavras – a Palavra graças à qual as valiosas pérolas da Tua sabedoria oculta foram descobertas e os preciosos mistérios em Ti envolvidos se desvendaram. Por Tua graça e bondade, não as prives das coisas que para elas desejaste, nem permitas que se afastem das praias do oceano da Tua presença.

Toda existência, seja visível ou invisível, ó meu Senhor, atesta que Tua misericórdia a tudo excedeu e Tua terna bondade abran- geu a criação inteira. Dirige-lhes, eu Te suplico, o olhar da Tua misericórdia. És Quem sempre perdoa, o Mais Compassivo. Trata- os de acordo com Tua glória, Tua majestade, Tua grandeza, Tua generosidade e Tua graça, e não segundo as limitações que lhes foram impostas ou as múltiplas vicissitudes de sua vida terrena.

Tu, ó meu Deus, sabes que sou apenas um de Teus servos. Saboreei a doçura das Tuas palavras, confessei Tua unidade e Tua unicidade, volvi a face para a Fonte de Teus mais excelentes nomes e à Aurora de Teus atributos transcendentes, desejoso de ser por Ti capacitado para me imergir no oceano da Tua unidade, nas poderosas águas da Tua unicidade.

Ajuda-me por Tua graça fortalecedora, ó meu Senhor, a fazer o que Tu ordenaste e não me negues as coisas que possuis. Extasia- me com as maravilhas de Tuas palavras a tal ponto que o ruído e as distrações deste mundo não tenham o poder de impedir que eu me volva a Ti, nem possam abalar minha constância em Tua Causa ou desviar meus olhos do horizonte da Tua graça. Que eu faça, pois, com Teu auxílio, ó meu Deus, o que Te agrade, e cumpra a Tua vontade. Destina-me, ainda mais, o bem deste mundo e do vindouro e ordena-me um assento de verdade em Tua presença. Potente és para fazer o que desejas e reger como Te apraz. Nenhum Deus há senão Tu, o Inatingível, o Todo-Glorioso, o Supremo.

Todo louvor a Ti, ó Senhor dos mundos e Objeto da adoração de todos os seres criados!

Bahá’U’lláh

evanesCente enCOntra-se agOra tUdO o que floresceu no Paraíso de Tua transcendente unidade, ó meu Deus! Onde estão as nuvens das quais jorram a chuva de Tua misericórdia? Secando estão os ramos da árvore de Tua unidade, perdendo as folhas de

Tua majestade e sabedoria; onde está a primavera de Tuas dádivas e generosidade? Imóvel se encontra a Arca de Tua Causa sobre o mar de Tua criação; onde estão os ventos de Tua graça e de Teus favores? Encoberta por todos os lados encontra-se Tua Lâmpada pelas tempestades da discórdia que sopram de todas as terras: onde está o globo de Tua benevolência e proteção?

Tu vês, ó meu Senhor, como os olhos dessas pobres criaturas estão fixos sobre o horizonte de Tuas riquezas, como os corações desses destituídos estão voltados na direção de Teu poder. Imploro- Te, ó Tu que és o único Desejo daqueles que Te reconheceram e o Objeto de adoração da criação inteira, agora que Tu os atraíste por Tua Palavra mais elevada, não os mantenha longe do Tabernáculo que Tu levantaste por Teu nome, o Todo-Glorioso.

Eles estão plenos de tribulações, ó meu Deus, e cercados pelos maldosos. Faze descer sobre eles, portanto, do céu de Tua vonta- de, Tuas hostes invisíveis que, segurando nas mãos as insígnias de Tua vitória, possam ajudá-los em Tua terra e protegê-los contra Teus adversários.

Suplico-Te, ó meu Deus – por Teu Nome, através do qual as nuvens emitiram sua chuva, os rios manaram e o fogo do Teu amor se acendeu em todo o Teu domínio – ajuda Teu servo que para Ti se volveu, expressando louvor a Ti e resolvido a Te servir. Fortifica seu coração, pois, ó meu Deus, em Teu amor e em Tua Fé. Isto lhe é melhor do que tudo o que foi criado sobre Tua terra, pois o mundo e tudo o que nele se acha há de perecer, mas o que a Ti pertence deverá durar enquanto Teus nomes excelsos durarem. Por Tua Glória! Fosse o mundo permanecer por tanto tempo quanto Teu próprio reino, ainda assim, dedicar-lhe seu afeto seria indigno daqueles que, das mãos da Tua misericórdia, sorveram o vinho da Tua Presença, e muito mais, quando reconhecem ser efêmero este mundo e se convencem de que é transitório. As vicissitudes que o atingem e as mudanças às quais todas as coisas que lhe pertencem estão continuamente sujeitas, atestam sua impermanência.

Quem Te reconheceu, para mais ninguém se volverá e de Ti nada pedirá senão Teu próprio Ser. Tu és o Desejo único do coração daquele cujos pensamentos se fixam em Ti e a mais alta Aspiração de quem a Ti se devota inteiramente.

Nenhum Deus há, salvo Tu, o Onipotente, o Amparo no Perigo, O de suma glória e poder.

Bahá’U’lláh

tOdO lOUvOr a tI, ó senhOr meU deUs! Não sei cantar Teu louvor; não sei descrever Tua glória nem invocar Teu Nome. Se eu
Te invocar por Teu Nome, o Possuidor de tudo, serei impelido a reconhecer que Aquele que segura na mão os destinos imediatos

de todas as coisas criadas é apenas um vassalo dependente de Ti e é a criação de uma simples palavra que procedeu de Teus lábios. E se eu Te proclamar pelo nome d’Aquele que é o Predominante, eu logo descobrirei ser Ele apenas um suplicante caído no pó, atônito em face de Tua temível grandeza, Tua soberania e Teu poder. E se eu tentar Te descrever glorificando a unicidade do Teu Ser, breve perceberei que tal conceito não passa de uma no- ção tecida por minha própria imaginação, e que Tu sempre foste imensuravelmente elevado acima das vãs fantasias elaboradas pelos corações dos homens.

A glória do Teu poder me dá testemunho! Quem pretender que Te haja conhecido terá, em virtude de tal pretensão, atestado sua própria ignorância, e se alguém imaginar que a Ti haja atingido, todos os átomos da Terra darão testemunho de sua fraqueza e proclamarão sua falha. Tu, porém, em virtude da Tua misericórdia, a qual excedeu os reinos da terra e do céu, Te dignaste aceitar de Teus servos o louvor e a honra por eles prestados a Teu próprio Ser excelso. E ordenaste que celebrassem Tua glória, para que assim as insígnias da Tua guia se desdobrassem em Tuas cidades e os sinais da Tua misericórdia fossem difundidos entre Tuas nações, sendo cada um e todos capacitados para atingirem o que Tu lhes destinaste segundo Teu decreto e lhes ordenaste por Tua vontade e Teu desígnio irrevogáveis.

Tendo dado testemunho, pois, de minha própria incapacidade e da de Teus servos, imploro-Te, pelo esplendor da luz da Tua beleza, que não proíbas Tuas criaturas de se aproximarem das praias do Teu sacratíssimo oceano. Através da divina doçura das Tuas melodias então, ó meu Deus, atrai-os para o trono da Tua glória e o assento da Tua eterna santidade. Tu és, verdadeiramente, o Mais Poderoso, o Rei Supremo, o Grande Doador, o Excelso, o Sempre-Desejado.

Consente, pois, ó meu Deus, que Teu servo, que a Ti se volveu,fixando em Ti seu olhar e segurando à corda de Tua misericórdia e Teu favor, participe das águas vivas de Tua mercê e Tua graça. Faze-o, então, ascender às alturas às quais aspira, e não lhes ne- gues o que Tu possuis. És, em verdade, o Eterno Perdão, o Mais Generoso.

Bahá’U’lláh

lOUvadO sejas tU, ó senhOr meU deUs! Todas as vezes que me vem a lembrança de Ti e me ponho a refletir em Tuas virtudes, tal êxtase e enlevo se apoderam de mim que me vejo sem o poder de fazer menção de Teu nome e Te louvar. Sou transportado a tais alturas que reconheço meu próprio ser como idêntico à lembrança

de Ti em Teu reino, e à essência do Teu louvor entre Teus servos. Enquanto durar este ser, Teu louvor continuará a difundir-se entre Tuas criaturas e Tua lembrança a ser glorificada pelo Teu povo.

Todo homem dotado de percepção entre Teus servos está convencido de que meu próprio ser vive eternamente e jamais poderá perecer, desde que seja eterna a lembrança de Ti, durando enquanto durar Teu próprio Ser, e seja infindável o Teu louvor, permanecendo enquanto permanecer Tua própria soberania. Por intermédio deste ser, Tu és glorificado por aqueles de Teus eleitos que Te invocam e pelos sinceros dentre Teus servos. Ainda mais, o louvor com que qualquer um na criação inteira Te louve, proce- de deste ser excelso e a isto regressa, assim como o sol enquanto brilha emite seu esplendor sobre tudo o que se expõe a seus raios. Desse sol é gerada e a ele há de regressar, a luz que se irradia sobre todas as coisas.

Elevado, imensuravelmente elevado és Tu, acima de qualquer tentativa de medir a grandeza da Tua Causa, acima de toda com- paração que se possa tentar, acima dos esforços da língua humana para expressar sua significação! Desde a eternidade Tu existes, sem nenhum outro além de Ti, e por todo o sempre continuarás a permanecer o mesmo na sublimidade da Tua essência e nas ina- tingíveis alturas de Tua glória.

E ao determinares tornar-Te conhecido aos homens, revelaste sucessivamente os Manifestantes da Tua Causa, ordenando que cada um fosse sinal da Tua Revelação entre Teu povo e a Aurora do Teu Ser invisível em meio às Tuas criaturas, até o tempo em que, segundo Teu decreto, todas as Revelações anteriores culmi- nassem n’Aquele que Tu apontaste como o Senhor de todos os que estão no céu da revelação e no reino da existência, n’Aquele que Tu estabeleceste como o Senhor soberano de todos no céu e na terra. Foi Ele a Quem designaste Arauto da Tua Mais Grandiosa Revelação, o Anunciador da Tua Antiquíssima Glória. Nisso, outro desígnio não tiveste senão o de experimentar aqueles que manifestaram Teus mais excelentes títulos a todos os que estão no céu e na terra. Foi Ele a Quem mandaste estabelecer Seu convênio com todos os seres criados.

E quando veio o tempo predeterminado e Tua promessa se cumpriu, Aquele que é o Possuidor de todos os Nomes e Atributos manifestou-Se aos homens. Com isto, todos os que estavam nos céus e na terra pasmaram-se, salvo aqueles que Tu guardaste sob Tua proteção e preservaste no abrigo de Teu poder e Teu amoroso cuidado. Sucedeu-Lhe, nas mãos de Tuas criaturas que transgrediram contra Ti, aquilo que a língua de nenhum de Teus servos pode contar.

Dirige-lhes, pois, ó meu Deus, o olhar da Tua terna misericór- dia. Faze descer sobre Ele e sobre todos os que O amam, todo o bem por Ti ordenado no céu da Tua vontade e na Epístola do Teu decreto. Concede-lhes, então, Tua ajuda, pois Tu és, em verdade, o Onipotente, o Sublime, o Todo-Glorioso, o Predominante.

Bahá’U’lláh

em nOme de deUs, O sUpremO! Enaltecido e glorificado és, Senhor, Deus Onipotente! Tu, diante de Cuja sabedoria o sábio falha e se
vê frustrado, ante Cujo conhecimento o erudito confessa sua ig- norância, e diante de Cujo poder o forte se afigura como fraco. O

rico, em face de Tua riqueza, atesta sua indigência; o esclarecido, ante Tua luz, se perde nas trevas; a essência de toda a compreensão volve-se para o relicário do Teu conhecimento e ao redor do san- tuário da Tua presença circulam as almas de toda a humanidade.

Como, pois, poderei cantar e descrever Tua Essência, a qual nem a sabedoria do sábio nem a erudição do erudito podem compreender, uma vez que homem algum pode cantar o que não compreende, nem relatar o que não tem capacidade para atingir, enquanto Tu, desde toda a eternidade, és o Inatingível, o Ines- crutável. Incapaz que sou de me erguer aos céus da Tua glória e voar nos domínios do Teu conhecimento, apenas posso mencionar Teus sinais, os testemunhos da Tua gloriosa obra.

Por Tua glória! Ó Bem-Amado de todos os corações, Tu és o único que pode aliviar o ardente desejo dos que por Ti anseiam! Ainda que todos os habitantes do céu e da terra se unissem para glorificar a mais insignificante de Tuas manifestações, na qual e através da qual Tu Te revelaste, falhariam – quanto mais para louvar Teu santo Verbo, criador de todos os Teus sinais.

Todo louvor e glória a Ti, de Quem todas as coisas deram testemunho de que és Uno e não há outro Deus, salvo Tu – Tu que, desde toda a eternidade, estás elevado acima de todo igual ou semelhante e por toda a eternidade assim haverás de permanecer. Todos os reis são apenas Teus servos e, perante Ti, todos os seres, visíveis e invisíveis, como nada se afiguram. Não há outro Deus além de Ti, o Benévolo, o Poderoso, o Altíssimo.

Bahá’U’lláh

verdadeIramente, sOU teU servO, ó meu Deus, e Tua criatura pobre, suplicante, desprezível. Alcancei Tua porta, em busca de
Teu amparo. Nenhum contentamento tenho achado, salvo em Teu
amor, nenhuma exultação, exceto em Tua lembrança, nenhum fervor, senão em obediência a Ti, nenhum Júbilo, a não ser em

Tua proximidade, nem tranquilidade, salvo em reunião Contigo, embora eu esteja consciente de que todas as coisas criadas estão excluídas de Tua sublime Essência, e à criação inteira é negado aces- so a Teu mais íntimo Ser. Todas as vezes que tento aproximar-me de Ti, nada em mim percebo, senão os sinais de Tua graça, e nada contemplo em meu ser, salvo as revelações de Tua benevolência. Como pode alguém que é apenas Tua criatura buscar reunião Con- tigo e atingir Tua presença, visto que nenhuma coisa poderá Te compreender? Como é possível um humilde servo Te reconhecer e Teu louvor celebrar, não obstante haveres Tu lhe destinado as revelações de Teu domínio e os admiráveis testemunhos de Tua soberania? Assim toda coisa criada dá testemunho de estar excluída do santuário de Tua presença, em virtude das limitações impostas sobre sua mais íntima realidade. É indisputável, entretanto, que a influência de Tua atração tem sido desde sempre inerente à realidade de Tua obra, embora aquilo que condiz com a sagrada corte de Tua Providência esteja elevado além do alcance da criação inteira. Isso indica, ó meu Deus, minha completa incapacidade de Te louvar, e me mostra ser impotente, em absoluto, para prestar a Ti agradecimentos e, quanto mais, para atingir o reconhecimento de Tua unidade divina ou conseguir alcançar os claros sinais de Teu louvor, Tua santidade e Tua glória. Não – afirmo por Teu poder – por nada anseio, senão Teu próprio Ser, e a nenhum outro busco, salvo a Ti.

O BáB

ele é deUs, exCelsO é ele, Senhor de misericórdia e bondade! Glória a Ti, ó meu Deus, Senhor Todo-Poderoso! Atesto a
Tua onipotência e grandeza, soberania e mercê, Teu poder e Tua graça, a unidade do Teu Ser e da Tua Essência, e a Tua santidade e exaltação acima do mundo existente e de tudo o que nele se acha.
Ó meu Deus! Tu me vês desprendido de tudo menos de Ti, e
em Ti me apoiando, volvendo-me para o oceano da Tua genero-

sidade, para o céu do Teu favor e para o Alvorecer da Tua graça. Senhor! Dou testemunho de que Tu depositaste em Teu servo Tua Confiança, e este é o Espírito com o qual deste vida ao mundo. Peço-Te, pela luz resplandecente do Orbe da Tua Revelação, que benevolamente aceites desse servo o que ele realizou em Teus dias. Permite-lhe, pois, investir-se da glória do Teu prazer e

adornar-se com Tua aprovação.
Ó meu Senhor! Eu próprio e todas as coisas criadas damos tes-

temunho de Tua grandeza. Não afastes, imploro-Te, esse espírito que a Ti ascendeu, que se aproximou de Tuas plagas celestiais, Teu sublime Paraíso e os recintos da Tua presença. Ó Tu que és o Senhor de todos os homens!

Permite, pois, ó meu Deus, que Teu servo se associe a Teus eleitos, santos e Mensageiros em lugares celestes, os quais nem a pena pode descrever, nem a língua relatar.

Ó meu Senhor, o pobre apressou-se, em verdade, ao Reino de Tua riqueza; o estranho, a seu lar dentro de Teus recintos; o sedento, ao rio celestial da Tua generosidade. Ó Senhor, não o prives de seu quinhão no banquete de Tua graça e dos favores de Tua mercê. Tu, verdadeiramente, és o Todo-Poderoso, o Benévolo, o Generosíssimo.

Ó meu Deus, Tua Confiança regressou a Ti. De acordo com Tua graça e bondade, as quais abrangem domínios na terra e no céu, concede ao Teu recém-chegado Teus favores e dádivas, e os frutos da árvore da Tua graça. És poderoso para fazer o que Te apraz. Não há outro Deus senão Tu, o Benévolo, o Mais Generoso, o Compassivo, o Dispensador de Graças, o Supremo Perdão, o Precioso, o Onisciente.

Atesto, ó meu Senhor, que incumbiste os homens de honrarem o hóspede, e esse que ascendeu a Ti, atingiu realmente a Ti e alcançou Tua Presença. Acolhe-o, pois, em harmonia com Tua graça e generosidade. Por Tua glória! Sei com toda a certeza que a Ti próprio não negarás o que ordenaste a Teus servos, nem dei- xarás destituído aquele que se segurou à corda da Tua bondade e ascendeu à Aurora da Tua riqueza.

Não há outro Deus senão Tu, o Uno, o Único, o Poderoso, o Onisciente, o Generosíssimo.

Bahá’U’lláh

para mUlher

ó tU, senhOr BOndOsO! Esta querida e estimada serva foi atraí- da a Ti, e através de reflexão e discernimento ansiou atingir Tua presença e entrar em Teus domínios. Com olhos marejados ela fixou o olhar no Reino dos Mistérios. Muitas foram as noites que ela passou em profunda comunhão Contigo, e muitos foram os dias que ela viveu em íntima lembrança de Ti. A cada manhã recordava-se de Ti, e a cada noite centrou seus pensamentos sobre Ti. Tal o rouxinol canoro ela entoou Teus versos sagrados, e igual ao espelho procurou refletir Tua luz.

Ó Tu que perdoas os pecados! Abre Tu o caminho para esta alma desperta entrar em Teu Reino e capacita este pássaro, treinado por Tuas mãos, a pairar sobre o jardim de rosas eterno. Ela está flamejando na ânsia de chegar perto de Ti; capacita-a a atingir Tua presença. Ela está aflita e desamparada por separar-se de Ti; faz com que ela seja admitida em Tua Mansão Celestial.

Ó Senhor! Nós somos pecadores, porém Tu és O que perdoa. Estamos submersos no oceano de falhas, mas Tu és o Perdoador, o Bondoso. Concede-nos perdão por nossos pecados e abençoa-nos com Tua graça abundante. Concede-nos o privilégio de contemplar Teu Semblante, e dá-nos o cálice da alegria e da bem-aventurança. Somos cativos de nossas próprias transgressões, e Tu és o Rei dos copiosos favores. Estamos imersos num oceano de iniquidades, e Tu és o Senhor de infinitas graças. Tu és o Doador, o Glorio- so, o Eterno, o Generoso; e Tu és o Mais Benevolente, o Todo Misericordioso, o Onipotente, Aquele que confere as dádivas e o Perdoador dos pecados. Verdadeiramente, Tu és Aquele para Quem nos dirigimos para redimir nossas falhas, Aquele que é o Senhor dos senhores.

‘aBdU’l-Bahá

ó deUs, meU deUs! Confiaste às minhas mãos uma incumbência de Ti e agora, segundo o beneplácito de Tua Vontade, a chamaste para regressar a Ti. Não compete a mim, uma serva Tua, dizer donde me vem isso ou porque sucedeu, desde que Tu estás glorificado em todos os Teus atos e hás de ser obedecido em Teu decreto. Tua serva, ó meu Senhor, fixou suas esperanças em Tua graça e generosidade – permita que ela obtenha o que a faça aproximar-se de Ti e a beneficie em cada um de Teus mundos. Tu és Quem perdoa, o Todo-Generoso. Não há outro Deus, salvo Tu, Quem a tudo ordenas, o Ancião dos Dias.

Concede Tuas bênçãos, ó Senhor, meu Deus, àqueles que sorveram o vinho de Teu amor ante a face da humanidade e que, apesar de Teus inimigos, admitiram Tua Unidade, deram teste- munho de Tua Unicidade e confessaram sua fé naquilo que fez tremerem braços e pernas dos opressores dentre Tuas criaturas e estremecer os corpos dos orgulhosos da Terra. Testifico que Tua soberania jamais poderá perecer, nem Tua Vontade ser alterada. Ordena para aqueles que a Ti volveram a face e para Tuas servas que se seguraram à Tua Corda, o que for digno do Oceano de Tua generosidade e do Céu de Tua graça.

Tu és, ó Deus, Aquele que Se proclamou o Senhor da Riqueza e caracterizou a todos que O servem como pobres e necessitados. Assim mesmo como escreveste: “Ó vós que credes! Sois apenas indigentes que precisam de Deus; mas Deus é o Possuidor de tudo, Aquele por todos louvado.” Havendo eu admitido minha pobreza e reconhecido Tua riqueza, não permitas que eu seja privada da glória de Tua opulência. Tu és, em verdade, o Supremo Protetor, o Onisciente, a Suma Sabedoria.

Bahá’U’lláh

ó meU senhOr sOBeranO! Eu sou apenas uma vassala Tua, e Tu, em verdade, és o Rei dos reis. Levantei minhas mãos suplicantes
ao céu de Tua graça e Tuas dádivas. Faze descer, pois, sobre mim,
das nuvens de Tua generosidade, o que me possa livrar de tudo menos de Ti e me faça aproximar de Ti. Suplico-Te, ó meu Senhor

– por Teu nome, que fizeste o rei dos nomes e a manifestação de Ti próprio para todos os que estão no céu e na terra – rompe os véus que se interpuseram entre mim e meu reconhecimento da Alvorada de Teus sinais e do Amanhecer de Tua Revelação. És, em verdade, o Todo-Poderoso, o Onipotente, o Generosíssimo. Não me prives, ó meu Senhor, das fragrâncias das Vestes de Tua Misericórdia em Teus dias, e inscreve para mim o que inscreveste para Tuas servas que acreditaram em Ti e em Teus sinais, e Te re- conheceram, e dirigiram os corações ao horizonte de Tua Causa. Verdadeiramente, Tu és o Senhor dos mundos e entre aqueles que mostram misericórdia, o Mais Misericordioso. Ajuda-me, pois, ó meu Deus, a comemorar-Te entre Tuas servas e promover Tua Causa em Tuas plagas. Aceita, então, o que me escapou ao irradiar-se a luz de Teu semblante. Tu, em verdade, tens poder sobre todas as coisas. Glória a Ti, ó Tu em cuja mão está o reino dos céus e da terra.

Bahá’U’lláh

ó tU, ante CUja FantástICa majestade todas as coisas tremeram, em Cuja mão estão os destinos de todos os homens, para Cuja graça e mercê estão voltadas as faces de todas as Tuas criaturas! Imploro-Te, por Teu Nome, o qual ordenaste fosse o espírito de todos os nomes que se encontram no reino dos nomes, para nos livrar das murmurações daqueles que se afastaram de Ti e repu- diaram a verdade de Teu mais augusto e mais exaltado Ser nesta Revelação que fez tremer o reino de Teus nomes.

Sou uma de Tuas servas, ó meu Senhor! Volvi a face para o santuário de Teus generosos favores e para o adorado taberná- culo de Tua glória. Purifica-me de tudo que não provém de Ti e fortalece-me em Teu amor e no cumprimento de Teu prazer, de modo que me permita deleitar-me na contemplação de Tua beleza e ser livre de todo apego a qualquer de Tuas criaturas, e que possa, a todo momento, proclamar: “Magnificado seja Deus, o Senhor dos mundos!”

Ó meu Senhor! Deixa Tua beleza ser meu alimento e dá-me de beber da luz de Tua presença. Que Teu agrado seja minha esperan- ça, e o louvor a Ti a expressão de meus atos. Que Tua lembrança me acompanhe e o poder de Tua soberania me ampare. Que Tua habitação seja meu lar e, minha morada, o lugar que enalteceste acima das limitações daqueles que estão excluídos de Ti como que por um véu.

Tu és, em verdade, o Deus de poder, de força e de glória.

Bahá’U’lláh

magnIFICadO seja teU nOme, ó Tu que seguras nas mãos as rédeas das almas de todos aqueles que Te reconheceram e em Cuja mão direita estão os destinos de todos os que se encontram no céu e de todos os que vivem sobre a terra! Tu fazes, através da força de Teu poder aquilo que desejas, e ordenas, por um ato de Tua vontade, aquilo que Te agrada. A vontade do mais resoluto dos homens, nada é, quando comparada com as evidências irrefutáveis de Tua vontade, e a determinação dos mais inflexíveis dos homens dentre Tuas criaturas é dissipada diante das incontáveis revelações de Teu propósito soberano.

Tu és Aquele que, através de uma palavra de Tua boca, de tal forma arrebatou os corações de Teus eleitos que eles, por amor a Ti, desapegaram-se de tudo exceto de Ti, e deram suas vidas e sacrificaram suas almas em Teu caminho, e suportaram, em Tua consideração, aquilo que nenhuma de Tuas criaturas jamais havia suportado.

Sou uma de Tuas servas, ó meu Senhor! Volvi minha face para a habitação de Tua misericórdia e busquei as maravilhas de Teus incontáveis favores, porquanto todos os membros de meu corpo proclamam a Ti como sendo o Todo-Misericordioso, Aquele cuja graça é imensa.

Ó Tu, Cuja face é o objeto de minha adoração, Cuja beleza é meu santuário, Cuja corte é meu alvo, Cuja lembrança é meu desejo, Cuja afeição meu abrigo, Cujo amor é meu sustento, Cujo louvor é meu companheiro, Cuja proximidade é minha esperança, Cuja presença é meu maior anseio e aspiração suprema! Não me desapontes, imploro-Te, retendo-me longe das coisas que Tu or- denaste para Tuas eleitas dentre Tuas servas, e concede-me o bem deste mundo e do vindouro.

Tu és, verdadeiramente, o Senhor da criação. Nenhum Deus há além de Ti, O que sempre perdoa, o Mais Misericordioso.

Bahá’U’lláh

O Poder da Oração

por Bahá’u’lláh:

Imergi-vos no oceano de Minhas palavras, para que possais desvendar-lhe os segredos e descobrir todas as pérolas de sabedoria que jazem ocultas em suas profundezas.1

Recitai os versículos de Deus a cada manhã e anoitecer. ... Não vos ufaneis de muito lerdes os versículos, ou da profusão de atos pios realizados noite e dia. Pois ler um único versículo com júbilo e radiância é melhor do que a leitura enfastiada de todos os Livros Sagrados de Deus, o Amparo no Perigo, O que existe por Si próprio. Recitai os versículos sagrados em tal medida que vos não sobrevenha a prostração e o desânimo. Não sujeiteis vossas almas ao que lhes traz fadiga e abatimento, mas sim alívio e ânimo, para que se ergam nas asas dos versículos divinos rumo ao Nascente de Seus sinais manifestos. Assim vos aproximareis de Deus, se o apenas compreendêsseis.2

Entoa, ó meu servo, os versículos de Deus por ti recebidos, assim como os entoam os que d’Ele se aproximaram, a fim de que a doçura de tua melodia possa acender tua própria alma e atrair os corações de todos os homens. Se alguém, recluso em seu aposento, recitar os versículos por Deus revelados, os anjos do Todo-Poderoso, dispersando-se, difundirão por toda parte a fragrância das palavras emanadas de seus lábios, o que fará vibrar o coração de todo homem justo. Embora esse efeito lhe permaneça, a princípio, despercebido, cedo ou tarde, no entanto, a virtude da graça a ele concedida, deverá exercer influência sobre sua alma. Assim os mistérios da Revelação de Deus foram decretados segundo a Vontade d’Aquele que é a Fonte de poder e sabedoria.3

pelo Báb:

Tanto o fogo como o paraíso se curvam e prostram diante de Deus. O que é digno de Sua Essência é adorá-Lo por amor a Ele, sem medo do fogo, nem esperança do paraíso.

Quando é oferecida a adoração verdadeira, quem adora é salvo do fogo e entra no paraíso do beneplácito de Deus, mas não deve ser este, entretanto, o motivo de seu ato. O favor e a graça de Deus, porém, manam sempre de acordo com as exigências de Sua inescrutável sabedoria.

A oração mais aceitável é aquela oferecida com a máxima espiritualidade e ardor; prolongá-la não tem sido, nem é estimado por Deus. Quanto mais desprendida e pura a oração, mais aceitável é na presença de Deus.4

por ‘Abdu’l-Bahá:

Na oração mais elevada, o homem suplica só por amor a Deus, e não por medo d’Ele ou do inferno, nem pela esperança de atingir graças ou o céu... Quando uma pessoa se enamora de um ser humano, torna-se-lhe impossível deixar de mencionar o nome do objeto do seu amor. Quanto mais difícil é deixar de mencionar o nome de Deus quando se vem a amá-Lo... O homem espiritual não acha prazer em outra coisa que não seja a comemoração de Deus.5

Ó tu que te curvaste em oração perante o Reino de Deus! Bem-aventurado és, pois a beleza do Semblante Divino extasiou teu coração, e a luz da sabedoria interior inundou-o, e dentro dele brilha o fulgor do Reino. Sabe tu que Deus está contigo sob todas as condições, e que Ele te protege dos acasos e das vicissitudes deste mundo, e fez de ti uma serva em Sua vastíssima vinha.6

Louvores a Deus por estar teu coração dedicado a Sua comemoração, tua alma iluminada por Suas boas-novas, e por estares absorto em oração. O estado de oração é a melhor das condições, pois nele o homem comunga com Deus. A oração, em verdade, confere vida, especialmente se oferecida a sós e em momentos – como à meia-noite – quando se está livre das preocupações quotidianas.7

Todos os dias, ao alvorecer, reunis as crianças bahá’ís e lhes ensinais as orações e meditações. Esse ato é digno do maior louvor e traz alegria aos corações das crianças: o fato de, toda manhã, volverem as faces para o Reino, fazerem menção do Senhor e louvarem-Lhe o Nome, e, nas mais doces vozes, entoarem e recitarem (versículos).8

Se uma pessoa sente amor por outra, terá vontade de lhe dizer. Embora saiba que o amigo percebe que ele o ama, ele ainda terá vontade de lhe dizer. ... Deus conhece os desejos de todos os corações. Mas, o impulso à oração é natural, provindo do amor do homem a Deus. ... Não é preciso que a prece seja em palavras, mas antes, em pensamento e atitude. Mas se esse amor e desejo estão faltando, é inútil tentar forçá-los. Palavras sem amor nada significam. Se alguém conversar convosco como um desagradável dever, sem amor ou prazer, desejareis conversar com ele?

Voltar

O pecador, quando se encontra completamente desprendido e liberto de tudo, salvo de Deus, deve pedir d’Ele clemência e perdão. Não é permissível a confissão de pecados e transgressões perante seres humanos, pois isso jamais conduziu, nem haverá de conduzir ao perdão divino. Essa confissão diante de uma pessoa, além disso, resulta na humilhação e no rebaixamento, e Deus – exaltada seja Sua glória – não deseja a humilhação de Seus servos. Em verdade, Ele é o Compassivo, o Misericordioso. O pecador deve, entre ele e Deus, implorar misericórdia do Oceano da misericórdia, suplicar perdão do Céu da generosidade e dizer:

ó deUs, meU deUs! Eu Te imploro – pelo sangue dos que verdadeiramente Te amam e a tal ponto se extasiaram com Tuas doces palavras que se apressaram ao Pináculo da Glória, sítio do mais glorioso martírio – e Te suplico pelos mistérios que jazem encerrados em Teu conhecimento e pelas pérolas entesouradas no oceano de Tua generosidade, que a mim concedas perdão e a meu pai e minha mãe. Entre aqueles que mostram misericórdia, és Tu, em verdade, o Mais Misericordioso. Nenhum Deus há, salvo Tu, Quem sempre perdoa, o Todo-Generoso.

Ó Senhor! Tu vês esta essência da iniquidade volver-se para o oceano de Teu favor, este ser débil devotar-se à busca do reino de Teu poder divino, e esta criatura pobre inclinar-se para o sol de Tua riqueza. Por Tua misericórdia e Tua graça, não a desapontes, ó Senhor, nem a excluas das revelações de Tua generosidade em Teus dias, nem a expulses de Tua porta, inteiramente aberta diante de todos os que habitam em Teu céu e sobre Tua terra.

Lastimavelmente, meus pecados têm impedido que eu me aproximasse da Corte de Tua santidade, e minhas transgressões têm causado meu afastamento para longe do Tabernáculo de Tua majestade. Tendo cometido o que Tu me proibiste de fazer; tenho posto de lado o que me mandaste observar.

Eu Te suplico – por Aquele que é o Senhor soberano dos Nomes – assenta Tu para mim, com a Pena de Tua bondade, o que me possibilite a aproximação de Ti e me purifique das transgressões que se têm interposto entre mim e Tua clemência e Teu perdão.

Em verdade, Tu és o Potente, o Generoso. Nenhum Deus há senão Tu, o Poderoso, o Benévolo.

Bahá’U’lláh

ele é O deUs qUe OUve e atende as orações! Por Tua glória, ó meu Bem-Amado, Tu que dispensas luz ao mundo! As chamas da separação me consumiram e minha desobe- diência dissolveu meu coração. Peço-Te, por Teu Nome Supremo,
ó Tu, Desejo do mundo e Bem-Amado dos homens! Permite que
os sopros de Tua inspiração me sustentem a alma, Tua Voz mara- vilhosa atinja meus ouvidos e meus olhos contemplem Teus sinais
e Tua luz, revelados nas manifestações de Teus nomes e atributos,

ó Tu em cujas mãos se acham todas as coisas!
Vês, ó Senhor meu Deus, as lágrimas de Teus favorecidos trans-

bordarem por causa de sua separação de Ti, e os receios de Teus devotos, em seu afastamento de Tua Santa Corte. Por Teu poder que domina as coisas visíveis e invisíveis! Teus amados devem verter lágrimas de sangue face àquilo que sobreveio aos fiéis por obra dos maliciosos e dos opressores na Terra. Vês, ó meu Deus, como os ímpios assediaram Tuas cidades e Teus domínios!

Peço-Te, por Teus Mensageiros e Teus eleitos, e por Aquele que implantou o estandarte da Tua unidade divina entre Teus servos, que os ampare por Tua bondade. És, verdadeiramente, o Misericordioso, a Absoluta Generosidade.

E peço-Te ainda, pelas suaves chuvas de Tua graça e pelas ondas do oceano do Teu favor, que destines a Teus santos o que lhes conforte os olhos e traga alívio a seus corações. Senhor! Tu o vês implorando por se aproximar e Te servir; vês o morto pedindo, do oceano do Teu favor, a vida eterna, e aspirando a elevar-se aos céus da Tua riqueza; vês o estranho desejoso de alcançar sua morada de glória, sob o pálio da Tua graça, e aquele que busca apressar-se a atingir, por Tua misericórdia, a porta da Tua generosidade, e o pecador volver-se para o oceano da clemência e do perdão.

Por Tua soberania, ó Tu que és glorificado nos corações dos homens, a Ti me tenho volvido, abandonando minha própria von- tade e meu desejo, para que Tua santa vontade e Tua aprovação me pudessem dominar e dirigir, segundo aquilo que a pena do Teu decreto imortal me destinou. Este servo, ó Senhor, embora fraco, se volve para o Orbe do Teu Poder; em humilhação, apressa-se ao recinto do Alvorecer da Glória; necessitado, aspira a alcançar o Oceano da Tua Graça. Suplico-Te, por Teu favor e Tua bondade, não o rejeites.

Tu és, em verdade, o Onipotente, o Supremo Perdão, o Com- passivo.

Bahá’U’lláh

ó meU deUs! nIngUém há, senão Tu, para me aliviar a angústia da alma, e Tu és minha mais alta aspiração, ó meu Deus. Meu co- ração com nenhum outro se une, senão Contigo e com aqueles a quem Tu amas. Declaro solenemente ser para Ti, tanto minha vida, como minha morte. Em verdade és Tu incomparável, e nenhum companheiro tens.

Ó meu Senhor! Suplico Teu perdão por eu haver de Ti me excluído. Por Tua glória e majestade, falhei em Te reconhecer e adorar condignamente, enquanto a mim Te tornas conhecido e me chamas à lembrança de um modo condizente com Tua posi- ção. Lastimável aflição me sobrevirá, ó meu Senhor, fosses Tu me apreender por minhas más ações e ofensas. Não conheço outro auxiliador, salvo Tu. A não ser Tu, nenhum refúgio tenho, para onde fugir. Dentre Tuas criaturas, nenhuma pode atrever-se a inter- ceder Contigo sem Tua permissão. Seguro-me a Teu amor, diante de Tua corte e, cumprindo Teu mando, peço ardentemente a Ti, do modo que condiga com Tua glória. Suplico-Te que atendas a meu apelo, assim como Tu me prometeste. Verdadeiramente, és Deus; nenhum Deus há, senão Tu. Só e sem auxílio, independes Tu de todas as coisas criadas. A devoção dos que Te amam não pode a Ti trazer proveito, nem podem as más ações dos infiéis Te lesar. Em verdade és Tu meu Deus, Aquele que jamais faltará à Sua promessa.

Ó meu Deus! Eu Te imploro pelas evidências de Teu favor – permite que eu me aproxime das sublimes alturas de Tua santa presença e protege-me de me inclinar para as alusões sutis de algo que não seja de Ti. Guia meus passos, ó meu Deus, para aquilo que Te apraza e Te seja aceitável. Por Teu poder, abriga-me da fúria de Tua ira e de Teu castigo e impede-me de entrar em moradas que Tu não aprovas.

O BáB

magnIFICadO seja teU nOme, ó Senhor meu Deus, porque inclinaste meus ouvidos à Tua voz, me chamaste a Ti próprio e abriste meus olhos para contemplar Tua beleza, e por haveres iluminado meu coração com Teu conhecimento e o santificado das dúvidas dos infiéis em Teus dias. Sou aquele, ó meu Deus, que estava profun- damente adormecido em seu leito, quando eis, Tu fizeste descer sobre mim os mensageiros de Tuas múltiplas graças, e os suaves ventos da Tua benevolência sobre mim sopraram, despertando-me e fazendo-me volver a face para o santuário do Teu conhecimento e fixar a vista nos esplendores da luz do Teu semblante.

Sou apenas uma pobre criatura, ó meu Senhor! Eis-me segu- rando a fímbria da Tua riqueza. Fugi das trevas e da rebeldia para o esplendor da luz da Tua face. Fosse eu – e a isto Tua glória me dá testemunho – expressar-Te minha gratidão enquanto durasse Teu reino e permanecesse o céu da Tua onipotência, eu ainda não teria podido retribuir Tuas múltiplas dádivas.

Imploro-Te, ó meu Senhor, por Teu nome, o Eterno – Teu nome que ordenaste fosse o maior Instrumento para ligar a Ti Teus servos – permita que eu possa buscar refúgio em Tua porta e difundir Teu louvor. Destina-me, pois, em cada mundo Teu, aquilo que me facilite entrar em Tua sombra e dentro do recinto da Tua corte.

Tu és, em verdade, o Onipotente, o Mais Bondoso, o Excelso, O que sempre perdoa, o Mais Generoso.

Bahá’U’lláh

em seU nOme, O exCelsO, o Altíssimo, o Mais Sublime!
Glorificado és Tu, ó Senhor meu Deus! Ó Tu que és meu Deus,

e meu Mestre, e meu Senhor, e meu Apoio, e minha Esperança, e meu Refúgio, e minha Luz. Peço-Te, por Teu Nome Oculto e Entesourado, desconhecido por todos além de Ti próprio, que pro- tejas o portador desta Epístola, contra toda calamidade e pestilência e contra a perversidade de qualquer homem ou mulher; contra o mal dos malfeitores, e contra as maquinações dos descrentes. Preserva-o também, ó meu Deus, de toda dor e aflição, ó Tu em cuja mão se acha o império de tudo o que existe. Tu, veramente, és poderoso sobre todas as coisas. Fazes o que desejas e ordenas como Te apraz.

Ó Tu, Rei dos Reis! Ó Tu Senhor bondoso! Ó Fonte de an- tigo favor, de graça, de generosidade e dádiva! Ó Tu que curas as enfermidades! Ó Tu que satisfazes as necessidades! Ó Luz da Luz! Ó Luz acima de todas as Luzes! Ó Tu, Revelador de todas as Manifestações! Ó Compassivo! Ó Misericordioso! Tem compaixão do portador desta Epístola através de Tua maior clemência e Tua copiosa graça, ó Tu que és o Benévolo, o Generoso. Guarda-o, ademais, através de Tua proteção, de tudo o que for repugnante a seu coração e mente. Daqueles dotados de poder, Tu, em verda- de, és O mais poderoso. Que a glória de Deus repouse sobre ti, ó tu, sol do alvorecer! Dá testemunho daquilo que Deus testificou quanto a Seu próprio Ser: que não há outro Deus senão Ele, o Todo-Poderoso, o Mais Amado.

Bahá’U’lláh

em nOme de deUs, o Senhor de imponente majestade, o Predominante.

Santificado seja o Senhor, em cuja mão está a fonte do domínio. Qualquer coisa que Ele queira, Ele cria por Sua Palavra de mando “Sê”, e é. D’Ele até agora tem sido o poder da autoridade e assim doravante haverá de permanecer. Ele concede vitória a qualquer um que Lhe apraza, pela potência de Seu imperativo. Em verdade é Ele o Poderoso, o Onipotente. A Ele pertencem toda glória e majestade nos reinos da Revelação e da Criação e daquilo que entre eles se encontra. Ele, em verdade, é o Potente, o Todo-Glorioso. Desde sempre é Ele a Fonte de indômita força, e assim haverá Ele de permanecer para todo o sempre. Ele, deveras, é o Senhor de grandeza e poder. Todos os reinos do céu e da terra, e tudo o que entre eles existe, a Deus pertencem, e Seu poder é supremo sobre todas as coisas. Todos os tesouros da terra e do céu e tudo o que entre eles há, são Seus, e Sua proteção se estende sobre todas as coisas. É Ele o Criador dos céus e da terra e de tudo o que entre eles existe, e Ele, verdadeiramente, é Testemunha sobre todas as coisas. É Ele o Senhor do Juízo para todos os que habitam nos céus e na terra e aquilo que entre eles existe, e Deus é, deveras, veloz em julgar. Ele determina a medida designada a todos os que estão nos céus e na terra e qualquer coisa que entre eles esteja. Verdadeiramente, Ele é o Supremo Protetor. Em Suas mãos segura Ele as chaves do céu e da terra e de tudo entre eles. De Sua própria vontade concede Ele dádivas, através do poder de Seu mando. Em

verdade, a todos Sua graça abrange, e Ele é o Onisciente.
Dizei: Deus me é suficiente; é Ele Quem segura em Suas mãos o reino de todas as coisas. Através do poder de Suas hostes do céu e da terra e de tudo o que entre eles há, Ele protege qualquer um entre Seus servos que Ele queira. Deus, em verdade, vigia sobre

todas as coisas.
Imensuravelmente enaltecido és Tu, ó Senhor! Protege-nos

daquilo que está em nossa frente e atrás de nós, acima de nossas cabeças, à nossa direita, à nossa esquerda, abaixo de nossos pés e por todos os outros lados onde estamos expostos. Em verdade, é infalível Tua proteção, sobre todas as coisas.

O BáB

ele é deUs, O sOBeranO gOvernante, o Sempiterno, Aquele cujo auxílio é implorado por todos os homens.

Alvo de louvor e glória és Tu, ó Senhor! Tanto o mundo existente, como as almas dos homens dão testemunho de que Tu és transcendente acima das revelações da obra de Tuas mãos, e os portadores de Teus nomes e atributos proclamam que és imensu- ravelmente exaltado acima de qualquer louvor que os habitantes dos domínios da criação e da invenção possam a Ti render. Todas as aparências e realidades indicam a unicidade de Tua Essência, e todas as evidências e todos os Sinais refletem a verdade de que Tu és Deus e não há para Ti nenhum igual ou associado em todos os reinos do céu e da terra.

Imensamente enaltecido e santificado és Tu, ó Senhor! Teu Ser divino atesta que és inescrutável a todos os que habitam em Teu reino da existência, e Tua mais íntima Essência proclama que estás muito acima da descrição dos que revelam Tua glória.

Os Sinais revelados pelas sagradas essências e as palavras expres- sas pelas realidades excelsas e as alusões manifestadas pelas entidades etéreas – todos proclamam que Tu estás imensuravelmente exaltado acima do alcance das personificações do reino da existência, e todos afirmam com solenidade que estás imensamente enaltecido acima da descrição daqueles envoltos nos véus da fantasia.

Louvor a Ti, ó Senhor! Teu Ser divino é testemunho seguro da unicidade de Tua mais íntima Essência, e Tua divindade suprema dá testemunho da unidade de Teu Ser, e as realidades de todas as coisas criadas atestam que nenhum laço de intercurso Te liga a qualquer coisa no reino da criação que Tu formaste.

Todo homem de percepção que tem escalado as nobres alturas do desprendimento, e todo homem de eloquência que tem atin- gido a mais sublime posição, dá testemunho de que Tu és Deus, o Incomparável, que nenhum associado tens designado para Ti próprio no reino da criação, e que ninguém há no reino da inven- ção que a Ti seja comparável. Homens de sabedoria, que tinham apenas uma noção da Revelação de Tua glória, conceberam uma semelhança de Ti de acordo com seu próprio entendimento, e homens de erudição, que haviam conseguido apenas um vislumbre das múltiplas evidências de Tua benevolência e glória, inventaram para Ti associados, segundo suas próprias imaginações.

Glorificado, imensuravelmente glorificado és Tu, ó Senhor! Todo homem de percepção tem se desviado para longe em sua tentativa de Te reconhecer, e todo homem de consumada erudi- ção está gravemente perplexo em sua busca de Ti. Toda evidência é inadequada em face de Tua Essência incognoscível e toda luz recua e se põe abaixo do horizonte, ao confrontar-se com apenas um tênue reflexo do deslumbrante esplendor de Tua grandeza.

Dota-me, ó meu Senhor, de Tuas generosas graças e benévolas dádivas e concede-me o que for próprio da sublimidade de Tua glória. Ajuda-me, ó meu Senhor, a ganhar uma vitória notável. Abre Tu diante de mim a porta do êxito infalível, e faze aproximarem-se as coisas que prometeste. Tu és, em verdade, potente sobre todas as coisas. Refresca meu coração, ó meu Deus, com as águas viventes de Teu amor e dá-me uma poção, ó meu Mestre, do cálice de Tua terna misericórdia. Possa eu habitar, ó meu Senhor, dentro dos aposentos de Tua glória e permite-me emergir, ó meu Deus, da treva na qual Tua obscuridade divina se amortalha. Possibilita-me participar de todo bem que Tu concedeste Àquele que é o Ponto e aos que são os expoentes de Sua Causa, e ordena para mim o que Te convier e que com Tua posição for realmente condigno. Por Tua graça, perdoa-me pelas coisas que tenho cometido em Tua santa presença e não me dirijas o olhar da justiça, mas sim, salva-me através de Tua graça, trata-me com Tua misericórdia e de acordo com Teus generosos favores, assim como é digno de Tua glória.

Tu és a Eterna Clemência, o Todo-Glorioso; és Quem concede favores e dádivas, o Senhor de graça abundante. Verdadeiramente, nenhum Deus há, senão Tu. És Quem a tudo possui, o Altíssimo.

Santificado és Tu, ó Senhor, Tu a Quem todos rendem graças. Qualquer coisa que de Ti eu possa afirmar, nada mais seria que um crime abominável diante de Ti, e qualquer menção que de Ti eu possa desejar fazer, seria a essência da transgressão, e não importa qual seja o louvor com que eu Te possa glorificar, não passaria de simples blasfêmia. Ninguém, senão Tu, jamais pôde, nem poderá sondar Teu mistério, e pessoa alguma tem conseguido, nem conseguirá, em qualquer tempo, desvelar Tua Essência.

Magnificado és! Nenhum Deus há, salvo Tu. És, em verdade, o Governante Supremo, o Amparo no Perigo, o Altíssimo, o In- comparável, o Onipotente, o Todo-Poderoso. Verdadeiramente, és grande em Tua proeza, o Senhor de transcendente glória e majestade.

Protege Tu, ó Deus, a quem memorizar esta oração e a recitar durante o dia e à noite. Em verdade, Tu és Deus, o Senhor da criação, o Todo-Suficiente. És fiel à Tua promessa e fazes qual- quer coisa que Te apraza. És Aquele que em Suas mãos segura os domínios da terra e do céu. Em verdade és Tu o Todo-Poderoso, o Inatingível, o Amparo no Perigo, o Predominante.

O BáB

ó deUs, meU deUs! Tu me vês imerso num oceano de angústias, cingido pelos fogos da opressão, em prantos na escuridão da noite. Insone, agito-me no leito e meus olhos lutam para avistar a luz matinal da fidelidade e fidedignidade. Estou agonizante como um peixe cujas entranhas ardem ao debater-se aterrorizado sobre a areia e, todavia, guardo sempre a esperança de que Tuas dádivas surjam de todos os lados.

Ó Deus, meu Deus! Permite que os crentes de outras plagas obtenham um quinhão de Tua graça abundante; com Teu auxílio e generosidade infalíveis salva aqueles de Teus amados que nas terras mais distantes suspiram devido à amarga crueldade de seus inimigos. Senhor! Eles são os cativos de Teu amor, os prisioneiros de Tuas hostes; são as aves que voam nos céus de Tua guia, as ba- leias que nadam no oceano de Tuas dádivas, as estrelas cintilantes do horizonte de Teus dons. Eles são os defensores da fortaleza de Tua lei. São os estandartes de Tua lembrança entre os homens. São as fontes profusas de Tua compaixão divina, os mananciais de Teus favores e as nascentes de Tua graça.

Guarda-os sempre em segurança com Teu olhar que a tudo protege. Ajuda-os a exaltar Teu Verbo; torna seus corações cons- tantes em Teu amor; fortalece seus braços para que Te sirvam condignamente; em servitude, reforça-lhes os poderes.

Através deles, difunde por toda parte Teus doces eflúvios; ma- nifesta através deles Tuas Sagradas Escrituras; por intermédio deles torna conhecido o que provém de Tua Voz; torna-os instrumentos do cumprimento de Tuas Palavras; por meio deles, esparge Tua mercê.

És, verdadeiramente, o Grande, o Poderoso. És, verdadeira- mente, o Clemente, o Compassivo.

‘aBdU’l-Bahá

lOUvOr a tI, ó tU qUe InClInas Teus ouvidos aos suspiros dos que de todo apego se livraram, exceto de Ti, e escutas a voz da lamentação daqueles que só a Ti se dedicam! Vês tudo o que lhes sobreveio nas mãos daquelas criaturas Tuas que transgrediram e se rebelaram contra Ti. Tua grandeza dá-me testemunho, ó Tu que és o Rei dos domínios da justiça e o Governante das cidades da mercê! Tais foram as tribulações por eles sofridas, que nenhuma pena em toda a criação as pode contar. Fosse alguém tentar mencioná-las, ele se acharia incapaz de as descrever.

Desde que essas tribulações, entretanto, foram suportadas em Teu caminho e por amor a Ti, os assim afligidos Te agradecem sob todas as condições, dizendo: “Ó Tu, que és o Deleite dos nossos corações, o Objetivo de nossa adoração! Se as nuvens do Teu de- creto chovessem sobre nós os dardos da tribulação, recusaríamos, em nosso amor por Ti, ser impacientes. Dar-Te-íamos louvor e graças, pois reconhecemos e nos persuadimos de que Tu ordenaste somente o que nos fosse o melhor. Se sobre nossos corpos pesam algumas vezes os desgostos, nossas almas, no entanto, se regozijam com grande alegria. Tua grandeza nos dá testemunho, ó Tu que és o Desejo de nossos corações e o Júbilo de nossas almas! Todo desgosto que nos atinge em nosso amor por Ti, evidencia Tua mercê; toda provação de fogo é sinal do esplendor da Tua luz; cada tribulação penosa, um alívio; cada faina, um repouso deleitável; cada angústia, uma fonte de contentamento.”

Quem se impacienta nas tribulações que lhes atingem em Teu caminho, ó meu Senhor, não sorveu da taça do Teu amor, nem saboreou a doçura da Tua lembrança. Imploro-Te – por Aquele que é o Rei de todos os nomes e seu Soberano, o Revelador de todos os atributos e seu Criador, e por aqueles que se elevaram e se aproximaram de Ti, alçando voo para o recinto da Tua presença, e que suportaram as cadeias esfoladoras por Tua causa – imploro-Te que concedas Tua graça a todo o Teu povo, para que reconheça Aquele que é o Manifestante de Ti próprio, Aquele que sofreu exílio e prisão por haver convocado para Ti o gênero humano.

A ternura de Tua misericórdia, ó meu Senhor, supera a fúria de Tua ira, e Tua amorosa bondade excede qualquer desagrado de Tua parte, e Tua graça é maior que Tua justiça. Segura, então, através de Tuas bênçãos maravilhosas e excelsos favores, as mãos de Tuas criaturas, e que elas não sofram a separação da graça que Tu ordenaste como o meio pelo qual podem Te reconhecer. A glória de Teu poder me dá testemunho! Isso ocorrendo, toda alma seria abalada, todo homem de entendimento ficaria estupefato, e todo ser dotado de conhecimento ficaria confundido, exceto aqueles que foram socorridos pelas mãos de Tua Causa, e que se tornaram recipientes das revelações de Tua graça e dos sinais de Teus favores.

Juro por Teu poder, ó meu Deus! Fosses Tu considerar Teus servos de acordo com seus desejos em Teus dias, eles com certeza nenhum mérito teriam a não ser Teu castigo e tormento. Tu és, porém, Aquele mais misericordioso, Cuja graça é imensa. Não olhes para eles, ó meu Deus, com o olhar de Tua justiça, mas, antes, com os olhos de Tua terna compaixão e bondade. Trata-os, então, de acordo com Tua generosidade e Teu misericordioso favor. Potente és Tu para fazer tudo o que seja de Teu agrado. Incomparável és Tu. Nenhum Deus existe além de Ti, o Senhor do trono nas alturas e na terra aqui em baixo, o Governante deste mundo e do próximo. Tu és o Deus de misericórdia, O que sempre perdoa, o Grande Doador, o Mais Generoso.

Abençoa, ó Senhor meu Deus, Aquele através de Quem os mistérios de Tua onipotência foram revelados, através de Quem as revelações de Tua divindade foram glorificadas, através de Quem as valiosas pérolas de Teu conhecimento e sabedoria foram descobertas, através de Quem Teus sinais e Tuas provas foram am- plamente mostrados, através de Quem Tua palavra foi enunciada e o poder de Tua soberania estabelecido. Abençoa todos aqueles que, inteiramente por Tua causa, voltaram-se para Ti. Concede a Ele, ainda mais, e a todos eles, aquelas de Tuas graças maravilhosas que sejam condignas com Tua grandeza. Tu és, verdadeiramente, o Todo-Poderoso, o Amparo no Perigo, o Todo-Glorioso, O que subsiste por Si próprio.

Bahá’U’lláh

enalteCIdO e glOrIFICadO és tU, ó meu Deus! Rogo-Te – pelos suspiros dos que Te amam e pelas lágrimas vertidas por aqueles que aspiram à Tua presença – não me negues a ternura da Tua miseri- córdia em Teu Dia, nem me prives da melodia da Ave que exalta Tua unidade diante da luz que se irradia de Tua face. Sou aquele que está em tribulação, ó Deus! Eis-me apoiado em Teu Nome, o Predominante. Sou aquele fadado a perecer; eis-me afirmando-me em Teu Nome, o Imperecível. Imploro-Te, pois, por Ti próprio, o Excelso, o Altíssimo, que não me abandones a mim mesmo e aos desejos de uma inclinação corrupta. Segura Tu minha mão com a mão do Teu poder, livra-me das profundezas de minhas fantasias e ideias vãs, e purifica-me de tudo o que abominas.

Faze-me, pois, volver inteiramente a Ti, em Ti depositar toda a minha confiança, em Ti buscar refúgio e em direção à Tua face me apressar. Em verdade, Tu és Aquele que realiza tudo o que Ele pretende através do poder de Sua grandeza, e graças à potência de Sua vontade, ordena tudo o que Ele queira. Não há quem possa impedir a operação do Teu decreto ou alterar o curso daquilo que Tu determinaste. És, em verdade, o Onipotente, o Todo-Glorioso, a Suprema Bondade.

Bahá’U’lláh

tU Bem saBes, ó meU deUs, que tribulações sobre mim têm chovido de todas as direções e que ninguém, a não ser Tu, as pode dissipar
ou alterar. Sei com toda certeza, em virtude de meu amor por
Ti, que Tu jamais farás tribulações sobrevirem a qualquer alma, a

não ser que desejes lhe exaltar a posição em Teu Paraíso celestial e fortalecer o coração, nesta vida terrena, com o baluarte de Teu poder predominante, a fim de que se não incline para as vaidades deste mundo. Em verdade, Tu bem percebes que eu, sob todas as condições, muito mais estimaria a lembrança de Ti do que a possessão de tudo o que está nos céus e na terra.

Fortalece meu coração, ó meu Deus, em Tua obediência e em Teu amor, e faze que eu me livre da inteira companhia de Teus adversários. Verdadeiramente, afirmo por Tua glória, que eu por nada anseio, senão por Ti próprio, nem coisa alguma desejo, a não ser Tua misericórdia, e de nada tenho apreensão, salvo de Tua justiça. Suplico-Te que a mim perdoes, bem como àqueles a quem Tu amas, do modo que Te apraza. Em verdade és Tu o Onipotente, o Generoso.

Imensamente enaltecido és Tu, ó Senhor dos céus e da terra, acima do louvor de todos os homens, e que a paz esteja sobre Teus servos fiéis. Glória a Deus, o Senhor de todos os mundos.

O BáB

ó senhOr, meU deUs e meU amparO na aflição! Meu Escudo e meu Abrigo nas tribulações! Meu Asilo e Refúgio em tempo de necessidade, e quando solitário, meu Companheiro! Na angústia, meu Consolo; em minha solidão, um Amigo afetuoso! Aquele que remove as dores pungentes de meus desgostos e perdoa meus pecados!

Inteiramente para Ti me volvo, implorando-Te com fervor – de todo coração e por pensamentos e palavras – que me protejas de tudo o que for contrário à Tua vontade, neste ciclo da Tua unidade divina, e me livres de toda impureza que me possa impedir de re- correr, sem mancha ou mácula, à sombra da árvore da Tua graça.

Tem compaixão do fraco, ó Senhor; restaura o enfermo e alivia- lhe a sede ardente.

Alegra o coração em que o fogo do Teu amor está abafado e faze-o arder com a flama de Teu espírito e Teu amor celestial.

Adorna os tabernáculos da unidade divina com as vestes da mais santa pureza e põe sobre minha cabeça a coroa do Teu favor. Ilumina minha face com o brilho do orbe da Tua bondade e,

com benevolência, ajuda-me a ser útil em Teu santo limiar.
Que meu coração transborde de amor a Tuas criaturas e que me torne o sinal de Tua misericórdia, o símbolo de Tua graça, promovendo concórdia entre Teus bem-amados e me dedicando a Ti e à Tua comemoração, esquecido de mim mesmo, mas sempre

lembrando do que é Teu.
Ó Deus, meu Deus! Não me negues as suaves brisas de Teu

perdão e Tua graça, nem me prives dos mananciais de Teu auxílio e favor.

À sombra das Tuas asas protetoras possa eu me aninhar e sobre mim desça Teu olhar de universal amparo.

Rouba-me o silêncio para elogiar Teu nome entre Teu povo; faze minha voz erguer-se em grandes assembleias e de meus lábios emanar um dilúvio de palavras em Teu louvor.

Tu és, em absoluta verdade, o Misericordioso, o Glorificado, o Grande, o Onipotente.

‘aBdU’l-Bahá

ele é deUs!

Ó Senhor, meu Deus! Ó Tu, que ajudas o fraco, socorres o pobre e salvas o desamparado que para Ti se volta.

Com a maior humildade ergo minhas mãos suplicantes ao Teu reino de beleza e com ardor Te invoco, falando do íntimo do meu ser: Ó Deus, meu Deus! Ajuda-me a Te adorar. Fortalece meus poderes para Te servir. Ampara-me, com Tua graça, em minha servitude a Ti. Que eu permaneça firme em minha obediência a Ti. Derrama sobre mim as copiosas graças de Tua benevolência. Dirige para mim os olhares de Tua amorosa bondade e imerge- me no oceano de Teu perdão. Permite que eu seja confirmado em minha fidelidade à Tua Fé e concede-me a máxima certeza e segurança para que eu possa desligar-me inteiramente do mundo, voltar minha face com toda devoção em direção à Tua face, ser fortalecido pelo poder irresistível das provas e testemunhos e, investido de majestade e poder, possa ultrapassar todas as regiões do céu e da terra. Verdadeiramente, Tu és o Misericordioso, o Todo-Glorioso, o Soberano, o Compassivo.

Ó Senhor! Estes são os sobreviventes dos mártires, aquele grupo de almas abençoadas. Têm suportado todas as tribulações e de- monstrado paciência em face da injustiça opressiva. Renunciaram todo conforto e prosperidade, submetendo-se espontaneamente a terríveis sofrimentos e adversidades no caminho de Teu amor, e estão ainda cativos nas garras de seus inimigos, que continuamente os atormentam amargamente e os oprimem porque prosseguem firmemente em Teu reto caminho. Ninguém há quem possa ajudá- los, ninguém para os amparar. Além dos ignóbeis e maldosos, não há ninguém para com eles se associar e conviver.

Ó Senhor! Essas almas têm provado amarga agonia nesta vida terrena e, em sinal de seu amor pela beleza radiante de Teu sem- blante e em sua ansiedade por atingir Teu reino celestial, têm tolerado todas as indignidades que o povo da tirania tem infligido sobre elas.

Ó Senhor! Enche seus ouvidos com versos de ajuda divina e de uma rápida vitória e liberta-as da opressão daqueles que comandam terrível poder. Detém as mãos do malfeitor e livra estas almas de serem dilaceradas pelas garras e dentes de bestas ferozes. Em seu amor por Ti ficaram fascinadas e a elas foram confiados os mistérios de Tua santidade. Permanecem humildemente à Tua porta, tendo atingido o Teu exaltado limiar.

Ó Senhor! Generosamente revigora-as com um novo espírito; ilumina seus olhos para que possam contemplar Tuas maravilho- sas evidências na escuridão da noite; destina-lhes todo o bem que existe em Teu Reino de eternos mistérios; torna-as como estrelas brilhantes, irradiando-se sobre todas as regiões; árvores frondosas carregadas de frutos e ramos, movendo-se sob as brisas do alvorecer.

Verdadeiramente, Tu és o Generoso, o Poderoso, o Onipoten- te, o Irrestrito. Não existe outro Deus senão Tu, o Deus de amor e amorosa compaixão, o Todo-Glorioso, O que sempre perdoa.

‘aBdU’l-Bahá

dá-me de BeBer, ó meU deUs, da doce correnteza de Tua eternidade, e permite-me saborear os frutos da árvore de Teu ser, ó minha Esperança! Faze-me sorver das fontes cristalinas do Teu amor, ó minha Glória, e à sombra da Tua sempiterna providência, abriga-me, ó minha Luz! Nos prados de Tua proximidade, em Tua presença, deixa-me vagar, ó meu Bem-Amado, e à direita do trono de Tua misericórdia senta-me, ó Alvo de meu desejo! Das fragrantes brisas do Teu júbilo, concede-me um sopro, ó Tu por Quem almejo, e admite-me às alturas do paraíso da Tua realidade, ó Deus a Quem adoro! Faze-me escutar as melodias da ave da Tua unicidade, ó Tu, o Resplandecente, e, pelo espírito de Teu poder e Tua grandeza, ressuscita-me, ó meu Provedor! Torna-me constante no espírito do Teu amor, ó meu Amparo, e faze firmes os meus passos no caminho da Tua aprovação, ó meu Criador! No jardim da Tua imortalidade, ante a Tua face, permite que eu eternamente permaneça, ó Tu que me mostras clemência, e sobre o assento da Tua glória estabelece-me, Tu que és meu Possuidor! Eleva-me ao céu da Tua misericórdia, ó Tu que me vivificas, e conduze-me ao Alvorecer da Tua guia, ó Tu que me atrais! Chama-me para estar presente às revelações do Teu espírito invisível, Tu que és minha Origem e minha Mais Alta Aspiração! E faze-me voltar para a essência da fragrância da Tua beleza, a ser por Ti manifestada, ó Tu que és meu Deus!

Poderoso és Tu para fazer o que Te apraz. És, em verdade, o Sublime, o Todo-Glorioso, o Altíssimo!

Bahá’U’lláh

tU me vês, ó meU deUs, prostrado em submissão, humilde ante Teus mandamentos, submisso ante Tua soberania, estremecendo frente ao poder de Teu domínio, fugindo de Tua ira, suplicando Tua graça, confiando em Teu perdão e trêmulo de temor ante Tua fúria. Eu Te imploro, com o coração a palpitar, os olhos plenos de lágrimas, a alma anelante e com absoluto desprendimento de tudo, que faças daqueles que Te amam raios de luz através de Teus reinos e auxilies Teus servos eleitos a exaltarem Tua Palavra, para que suas frontes se façam formosas e resplandecentes, seus corações fiquem repletos de mistérios, e toda alma se livre do fardo de seus pecados. Protege-os então, do agressor, daquele que se tornou um blasfemo e imprudente perpetrador de iniquidades.

Ó meu Senhor! Em verdade, aqueles que Te amam estão sequio- sos; guia-os ao manancial da bondade e da graça. Verdadeiramente, têm fome; faze descer para eles Teu banquete celestial. Em verda- de, estão despojados; adorna-os com as vestes do conhecimento e do saber.

Eles são heróis, ó meu Senhor; conduze-os ao campo de bata- lha. São dos que guiam; faze-os clamar com argumentos e provas. Servos dedicados é o que são; faze com que ofereçam a todos o cálice a transbordar com o vinho da certeza. Ó meu Deus! Torna- os cantores a formar um coral em belos jardins, leões a repousar nos bosques, e baleias a imergir no vasto oceano.

Verdadeiramente, és Aquele de graça abundante. Nenhum ou- tro Deus há a não ser Tu, o Grande, o Poderoso, o Dispensador de dádivas.

‘aBdU’l-Bahá

aFasta mInha trIsteza, por Tua bondade e Teu favor, ó Deus,meu Deus, e desvanece minha angústia através de Tua soberania

e Teu poder. Tu me vês, ó meu Deus, com a face voltada para Ti
num tempo em que desgostos me cercam de todos os lados. Eu Te imploro, ó Tu que és o Senhor de toda a existência e amparas todas

as coisas visíveis e invisíveis – por Teu Nome, pelo qual subjugaste os corações e as almas dos homens, e pelas ondas encapeladas do Oceano da Tua misericórdia, e pelos esplendores do Alvorecer da Tua generosidade – que me incluas no número dos que por coisa alguma foram impedidos de a Ti se dirigir, ó Tu, Senhor de todos os nomes e Criador dos céus!

Vês, ó meu Senhor, o que me sobreveio em Teus dias. Peço-Te, por Aquele que é a Fonte de Teus nomes e o Alvorecer de Teus atributos, que ordenes o que me faça levantar em Teu serviço e exaltar Tuas virtudes. Em verdade, Tu és o Todo-Poderoso, o Potentíssimo, o infalível Ouvinte de todas as preces humanas!

E por fim Te suplico, pela luz do Teu semblante, que abençoes meus interesses, resgates minhas dívidas e me satisfaças as neces- sidades. És Aquele cujo poder e domínio foram testemunhados por todas as línguas, Cuja majestade e soberania todo coração esclarecido já reconheceu. Nenhum outro Deus há senão Tu, que ouves e estás prestes a responder.

Bahá’U’lláh

lOUvadO sejas, ó meU deUs! Tu vês como Teus honrados servos caíram nas mãos dos perversos, aqueles que desacreditaram em Teu nome, o Irrestrito, e negaram Tua majestade, Tua autoridade incontestável, Tua força e Teu poder soberano. Suas bocas pro- nunciam aquilo que as bocas dos judeus outrora pronunciaram.

Torna manifesta, portanto, do âmago de Tua glória, ó meu Se- nhor, a mão de Tua onipotência e através dela ajuda Teus amados, os quais, embora oprimidos em Teu caminho com tais provações que causaram consternação entre os habitantes do reino de Tua Causa, não se desanimaram em dirigir-se para o horizonte de Tua Revelação.

Fixa, então, o selo de Tua infalível proteção em seus corações, ó meu Senhor, para que a lembrança de ninguém mais, senão de Ti, neles possa entrar. Torna-os capacitados, ainda mais, a procla- mar Teu nome em meio às Tuas criaturas, e concede-lhes o que de melhor destinaste para aqueles de Teus escolhidos que estão próximos de Ti.

Potente és Tu para fazer o que Te apraz. Tu, em verdade, és o Todo-Glorioso, a Quem todos imploram ajuda.

Bahá’U’lláh

ó meU senhOr, meU deFensOr, meu Amparo no perigo! Com absoluta humildade Te suplico; enfermo, a Ti me volvo, esperando
Tua cura; a Ti clamo, humildemente, com a fala, a alma e o espírito:

Ó Deus, meu Deus! A escuridão da noite encobriu todas as regiões, e a Terra inteira acha-se velada por nuvens densas. Os povos do mundo estão submersos nas profundezas tenebrosas das vãs ilusões, enquanto seus tiranos nadam na crueldade e no ódio. Nada vejo a não ser o clarão dos fogos devoradores e ardentes que se erguem no ínfimo dos abismos; som algum me chega aos ouvidos senão o estrondo atroador produzido pelo ribombar de milhares e milhares de armas de fogo de ataque, ao mesmo tempo em que toda plaga exclama, em voz alta, em sua língua secreta: “Minhas riquezas de nada me valem e minha soberania pereceu!”

Ó meu Senhor! As lâmpadas da guia se apagaram. As flamas da paixão avolumam-se até as alturas, e a malevolência está continu- amente a ganhar terreno no mundo. A malícia e o rancor têm-se estendido sobre toda a face da Terra, e nenhuma alma encontro salvo Teus próprios companheiros, opressos e escassos, que erguem este brado:

“Apressai-vos logo ao amor! Apressai-vos logo à fidedignidade! Apressai-vos a fazer dádivas! Vinde a ser guiados! Vinde à harmo- nia! Vinde a contemplar o sol! Vinde aqui para a bondade, para o bem-estar! Chegai-vos aqui para a amizade e a paz! Vinde e deitai ao chão as vossas armas de ira até conquistar-se a unidade! Vinde, e na senda verdadeira do Senhor, ajudemo-nos mutuamente!”

Esses Teus opressos, veramente, com júbilo extremo, de corpo e alma, sacrificam as próprias vidas pela humanidade inteira, em todas as plagas. Tu os vês, ó meu Senhor, a prantear as lágrimas vertidas por Teu povo, aflitos pela dor de Teus filhos, a condoer- se do gênero humano, a sofrer em virtude das calamidades que assediam a todos os habitantes da Terra.

Ó meu Senhor! Dota-os com as asas da vitória, para que possam alçar voo até os céus da salvação; fortalece-os no serviço a Teu povo e fortifica-os na servitude a Teu Limiar de Santidade.

Tu, em verdade, és o Generoso, o Misericordioso! Nenhum outro Deus há senão Tu, o Clemente, o Compassivo, o Ancião dos Dias.

‘aBdU’l-Bahá

ó deUs de mIserICórdIa! Tu que és poderoso e grande! Ó mais benévolo Pai! Estes servos aqui reunidos se dirigem a Ti, suplican-
do ante Teu limiar, desejando as infinitas graças de Quem tudo assegura. Só aspiram à Tua aprovação. Nada têm em mira senão servir ao mundo humano.

Ó Deus! Faze radiante esta assembleia. Torna misericordiosos os corações. Concede-lhes as dádivas do Espírito Santo. Dota-os de um poder do céu e da graça de um espírito celestial. Torna-os mais sinceros; faze com que se volvam para Teu reino, com toda humildade e contrição, e se ocupem em servir ao gênero humano. Transforma cada um em vela radiante. Faze cada um tornar-se uma estrela esplendorosa. Que todos manifestem beleza e fragrância no reino de Deus.

Ó Pai bondoso! Concede Tuas bênçãos. Não consideres nossas faltas. Abriga-nos sob Tua proteção. Não Te lembres de nossos pecados. Cura-nos por Tua misericórdia. Somos fracos; Tu és forte. Somos pobres; Tu és rico. Para nossas enfermidades, és o Médico. Estamos necessitados; Tu és o mais generoso.

Ó Deus! Seja o nosso dote, a Tua providência. És o Poderoso! És Quem dispensa dádivas! És o Benéfico!

‘aBdU’l-Bahá

ó deUs Clemente! Estes servos dirigem-se a Teu Reino em busca de Tua graça e Tuas dádivas. Ó Deus! Torna bons e puros seus corações para que sejam dignos de Teu amor. Purifica e santifica os espíritos para que a luz do Sol da Realidade irradie sobre eles. Torna puros e santos os olhos a fim de poderem perceber Tua Luz. Purifica e santifica os ouvidos para que possam ouvir o chamado de Teu reino.

Ó Senhor! Em verdade, somos fracos, mas Tu és forte. Em ver- dade, somos pobres, mas Tu és rico. Somos aqueles que buscam, e Tu és o Objeto de nossa busca! Ó Senhor! Tem compaixão de nós e perdoa-nos; concede-nos capacidade e disposição para que possamos corresponder a Teus favores e ser atraídos a Teu reino, acesos com a chama do Teu amor e ressuscitados pelo sopro de Teu Espírito Santo, neste século radiante.

Ó Deus, meu Deus! Lança os olhares de Tua amorosa gene- rosidade sobre esta reunião. Guarda cada um e a todos em Tua custódia e sob Tua proteção. Envia Tuas bênçãos celestiais para estas almas. Imerge-as no oceano de Tua misericórdia, e vivifica-as através dos sopros do Espírito Santo.

Ó Senhor! Outorga Tua graciosa ajuda e confirmação a este governo íntegro. Este país encontra-se sob o abrigo de Tua pro- teção, e este povo está em Teu serviço. Ó Senhor! Confere-lhes Tua bênção celestial e proporciona-lhes as emanações de Tua graça e favor copiosos e abundantes. Permite que esta estimada nação mantenha-se honrada, e capacita-a a ser admitida em Teu reino

Tu és Poderoso, o Onipotente, o Misericordioso; és o Generoso, o Beneficente, o Senhor de abundantes graças!

‘aBdU’l-Bahá

ele é deUs! Ó Deus, meu Deus! Estes são servos atraídos em Teus dias pelo perfume da Tua santidade, acesos com a chama que resplandece em
Tua santa árvore, atendendo à Tua voz, expressando-Te louvor, despertados por Tua brisa, animados por Tuas doces fragrâncias, contemplando Teus sinais, compreendendo Teus versículos, escu- tando Tuas palavras, acreditando em Tua Revelação e confiantes de
Tua misericórdia. Seus olhos, ó Senhor, fitam Teu reino de fulgente glória, e suas faces se volvem para Teu domínio nas alturas; seus corações pulsam de amor por Tua beleza radiante e gloriosa; suas almas se consomem com a chama do Teu amor, ó Senhor deste mundo e do vindouro, suas vidas fervem com o ardor de sua ânsia

por Ti, e suas lágrimas vertem por Tua causa.
Guarda-os na fortaleza de Tua proteção e segurança, preserva-os

com Teu cuidado vigilante, lança sobre eles o olhar de Tua be- nevolência e misericórdia, e faze-os sinais da Tua divina unidade, manifestos por todas as regiões. Sejam como estandartes de Teu poder, flutuando sobre Tuas mansões de grandeza, ou como lâm- padas brilhantes, ardendo com o óleo da Tua sabedoria nas esferas da Tua guia. Sejam eles aves do jardim do Teu conhecimento, chil- reando nos mais altos ramos, em Teu paraíso acolhedor, e leviatãs do oceano da Tua generosidade, mergulhando nas profundezas insondáveis, graças à Tua suprema mercê.

Ó Senhor, meu Deus! Humildes são estes servos Teus; enaltece- os em Teu reino nas alturas. São fracos, fortalece-os com Teu poder supremo. São desprezíveis, concede-lhes Tua glória, em Teu mais alto domínio. São pobres, enriquece-os em Tuas plagas sublimes. Ordena todo o bem que Tu lhes destinaste em Teus mundos, visível e invisível. Torna-os prósperos neste mundo inferior e alegra seus corações com Tua inspiração, ó Senhor de todos os seres! Ilumi- na seus corações com Tuas boas-novas que se difundiram de Tua Posição toda-gloriosa. Assegura-lhes os passos em Teu Convênio Supremo e fortalece-os em Teu firme Testamento, por Tua bon- dade e Teu prometido favor, ó Tu, o Benévolo e o Misericordioso! Tu és, em verdade, o Generoso, o Mais Bondoso.

‘aBdU’l-Bahá

Oração Obrigatória Longa

a ser reCItada Uma vez em vInte e qUatrO hOras

Aquele que deseja recitar esta oração deve ficar em pé e volver- se a Deus. Enquanto permanece em seu lugar, olhe à direita e à esquerda, como se esperasse a misericórdia do seu Senhor, o Mais Clemente, o Compassivo. Então diga:

ó tU qUe és O senhOr de todos os nomes e o Criador dos céus! Imploro-Te, por Aqueles que são as Auroras da Tua Essência in- visível, a Excelsa, a Toda-Gloriosa, que faças de minha prece um fogo para queimar os véus que me excluíram de Tua beleza, e uma luz que me guie ao oceano da Tua Presença.

Que em seguida levante as mãos suplicantes para Deus – aben- çoado e enaltecido seja Ele – e diga:

Ó Tu, Desejo do mundo e o Bem-Amado das nações! Vês como para Ti me volto, desprendido de tudo, menos de Ti, apoiando- me à Tua corda, cujo movimento comoveu a criação inteira. Sou Teu servo, ó meu Senhor, e o filho de um servo Teu. Eis-me aqui, disposto a fazer Tua vontade e cumprir Teu desejo, a nada aspirando salvo à Tua aprovação. Imploro-Te, pelo Oceano da Tua misericórdia e pelo Sol da Tua graça, que faças de Teu servo o que Te apraz e agrada. Por Teu poder, imensamente elevado acima de toda menção e todo louvor! O que Tu revelas é o desejo do meu coração e a aspiração da minh’alma. Ó Deus, meu Deus! Não olhes minhas esperanças e ações, mas sim, Tua vontade, a qual abrangeu os céus e a terra. Por Teu Nome Supremo, ó Tu, Senhor de todas as nações! Não tenho desejado senão o que Tu desejaste, e só amo o que Tu amas.

Que então se ajoelhe e, curvando a testa até o chão, diga:

Elevado estás acima de qualquer descrição que não seja a feita por Ti mesmo e além de qualquer compreensão que não seja a Tua.

Que depois se levante e diga:

Faze de minha prece, ó meu Senhor, uma fonte de águas vivas pelas quais eu possa viver enquanto Tua soberania durar, fazendo menção de Ti em cada mundo de Teus mundos.

Que levante as mãos outra vez em súplica e diga:

Ó Tu, com Cuja separação os corações e as almas se consumi- ram, e pela chama de Cujo amor o mundo inteiro se conflagrou! Imploro-Te, por Teu Nome, através do qual dominaste a criação inteira, que não me negues o que está Contigo, ó Tu que reges todos os homens! Vês, ó meu Senhor, como este estranho se apressa ao seu lar excelso, sob o pálio da Tua majestade e dentro dos recintos da Tua misericórdia; vês como este transgressor busca o oceano de Teu perdão; este humilde, a corte de Tua glória; e esta pobre criatura, o oriente de Tua riqueza. É Tua a autoridade para mandar tudo o que for do Teu querer. Atesto que hás de ser louvado em Tuas ações e obedecido em Teus mandamentos, e que Tuas ordens hão de permanecer absolutas.

Que então levante as mãos e repita três vezes o Nome Supremo, curvando-se em seguida, com as mãos repousando nos joelhos, ante Deus – abençoado e enaltecido seja Ele – e diga:

Vês, ó meu Deus, quanto meu espírito se agita dentro deste corpo em seu anseio de Te adorar, em seu ardente desejo de Te lembrar e louvar; vês como dá testemunho daquilo que a Língua do Teu Mandamento atestou, no reino da Tua palavra e no céu do Teu conhecimento. Nesta condição, ó meu Senhor, gosto de suplicar tudo o que está Contigo, para que eu possa demonstrar minha pobreza e glorificar Tua riqueza e generosidade, declarar minha incapacidade e manifestar Teu poder e domínio.

Que se levante então e estenda as mãos duas vezes em súplica e diga:

Não há outro Deus, salvo Tu, o Onipotente, o Todo-Generoso. Não há outro Deus além de Ti, que ordenas no princípio como no fim. Ó Deus, meu Deus! Tua clemência tornou-me audaz, e Tua misericórdia me fortaleceu; com Teu chamado, despertei, e por Tua graça fui ressuscitado e conduzido a Ti. Se assim não fosse, quem sou eu para ousar aproximar-me do portal da cidade da Tua presença, ou dirigir minha face às luzes que brilham do céu da Tua vontade? Vês, ó meu Senhor, esta desprezível criatura a bater à porta do Teu favor, esta alma evanescente em busca do rio da vida eterna que emana das mãos da Tua generosidade. Teu é o poderio em todos os tempos, ó Tu que és o Senhor de todos os nomes; e a mim convém a resignação e a pronta submissão à Tua vontade, ó Criador dos céus!

Que então levante as mãos três vezes e diga:
Maior é Deus do que todos os grandes!

Que em seguida se ajoelhe e, curvando a testa para o chão, diga:

Tão elevado és Tu que o céu da Tua proximidade não será atin- gido pelos louvores daqueles que estão próximos de Ti, nem será o limiar de Teu portal alcançado pelas aves dos corações de Teus devotos. Dou testemunho de que Tu estás santificado acima de todos os atributos, e és santo além de todos os nomes. Nenhum outro Deus há, salvo Tu, o Excelso, o Todo-Glorioso.

Que se sente então e diga:

Atesto aquilo que todas as coisas criadas atestaram, e também a Assembleia no alto, os habitantes do supremo Paraíso e, além destes, a própria Língua da Grandeza, do Horizonte todo-glorioso – que Tu és Deus e não há outro Deus senão Tu, e Quem se ma- nifestou é o Mistério Oculto, o Símbolo Entesourado, Aquele que ligou e uniu as letras S e E. Atesto haver sido Ele cujo nome a Pena do Altíssimo inscreveu, e Quem os Livros de Deus, o Senhor do Trono nas alturas e da região terrestre, mencionaram.

Que então ponha-se em pé e diga:

Ó Senhor de toda a existência e Possuidor de todas as coisas visíveis e invisíveis! Percebes minhas lágrimas e meus suspiros; ouves meus gemidos e prantos e os lamentos do meu coração. Por Teu poder! Minhas transgressões impediram que eu me aproximasse de Ti; meus pecados me conservaram longe da corte da Tua santidade. Teu amor me enriqueceu, ó meu Senhor, e a separação de Ti me destruiu, e o afastamento de Ti me consumiu. Suplico-Te – por Tuas pegadas nesta solidão, pelas palavras “Eis-me aqui! Eis-me aqui!” pronunciadas pelos Teus Eleitos nesta imensidade, pelos sopros da Tua Revelação e pelas suaves brisas do Alvorecer da Tua Manifestação – suplico-Te, ordena que eu contemple Tua beleza e observe tudo o que está em Teu Livro.

Que então repita três vezes o Nome Supremo, se curve, com as mãos repousando nos joelhos, e diga:

Louvores a Ti, ó meu Deus, por me haveres ajudado a Te re- cordar e louvar, por me haveres revelado Aquele que é a Aurora dos Teus sinais e me feito curvar perante a Tua Deidade, humilde em Tua Presença Divina e reconhecendo o que foi pronunciado pelos Lábios da Tua grandeza.

Que se levante então e diga:

Ó Deus, meu Deus! Minhas costas se curvam sob o peso de meus pecados, e minha incúria me destrói. Sempre que pondero minhas ações más e Tua benevolência, meu coração se dissolve dentro de mim e o sangue me ferve nas veias. Por Tua Beleza, ó Tu, Desejo do mundo! Ao erguer-Te minha face, coro, e minhas mãos ansiosas não se atrevem a estender-se para o céu da Tua bondade. Vês, ó meu Deus, como as lágrimas me impedem de Te mencionar e Te elogiar as virtudes, ó Tu, o Senhor do Trono nas alturas e da região terrestre! Imploro-Te, pelos sinais do Teu Reino e pelos mistérios do Teu Domínio, que trates os Teus bem-amados de acordo com Tua generosidade, ó Senhor de todos os seres, e como é digno de Tua graça, ó Rei do visível e do invisível!

Que repita então três vezes o Nome Supremo, se ajoelhe, curve a testa até o chão, e diga:

Louvores a Ti, ó nosso Deus, por nos teres enviado o que nos faça aproximarmos de Ti, e concedido todo o bem que ordenaste em Teus Livros e Tuas Escrituras. Nós Te suplicamos, ó meu Senhor, que nos protejas das hostes das vãs fantasias e das ideias fúteis. És, em verdade, o Poderoso, o Onisciente.

Que em seguida levante a cabeça, sente-se e diga:

Atesto, ó meu Deus, aquilo de que deram testemunho os Teus Eleitos, e reconheço o que reconheceram os habitantes do mais alto Paraíso e aqueles que rodeiam Teu Trono grandioso. Os reinos da terra e do céu são Teus, ó Senhor dos mundos!

Bahá'u'lláh

Voltar

Oração Obrigatória Média

A ser recitada diariamente,

pela manhã, ao meio-dia e ao anoitecer

Aquele que deseja rezar deverá lavar as mãos e, ao lavá-las, dizer:

Fortalece minha mão, ó meu Deus, para que possa segurar Teu Livro com tal firmeza que as hostes do mundo não tenham sobre ela poder algum. Guarda-a, pois, de tocar o que não lhe pertence. Tu és, em verdade, o Onipotente, o Mais Poderoso.

E enquanto lavar o rosto, diga:

Volvi a face para Ti, ó meu Senhor! Ilumina-a com a luz do Teu semblante. Protege-a, então, para que a ninguém se dirija, senão a Ti.

Em seguida, em pé, dirigindo-se ao Qiblih, diga:

Deus atesta que não há outro Deus salvo Ele. Seus são os reinos da Revelação e da criação. Ele, em verdade, tornou manifesto Aquele que é a Alvorada da Revelação, Aquele que conversou no Sinai, através de Quem reluziu o Horizonte Supremo, e falou a Árvore Celestial além da qual não há passagem, e por Cujo intermédio foi dirigido a todos os que estão no céu e na terra este chamado: “Eis que veio Quem tudo possui! A terra e o céu, a glória e o domínio, são de Deus, Senhor de todos os homens e Possuidor do Trono nas alturas e da região terrestre!”

Bahá'u'lláh

Voltar

Os COrações qUe pOr tI anseIam, ó meu Deus, se consumem com o fogo de seu anelo por Ti, e os olhos dos que Te amam pran- teiam por causa de sua aflitiva separação de Tua corte, e a voz do lamento dos que em Ti puseram suas esperanças soou através de todos os Teus domínios.

Tu próprio, ó meu Deus, os tens protegido, por Teu poder soberano, contra ambos os extremos. Não fosse a ardência de suas almas e os suspiros de seus corações, afogar-se-iam em meio às suas lágrimas, e não fosse o fluxo das lágrimas, seriam consumidos pelo fogo de seus corações e pelo ardor de suas almas. Assemelham-se, parece-me, aos anjos que Tu criaste de neve e de fogo. Queres Tu, a despeito de tão veemente desejo, ó meu Deus, excluí-los de Tua presença ou expulsá-los, não obstante tão grande fervor, da porta de Tua mercê? Toda esperança está prestes a se extinguir nos corações de Teus eleitos, ó meu Deus! Onde estão os sopros de Tua graça? Estão assediados de todos os lados pelos inimigos; onde estão as insígnias de Teu triunfo que prometeste em Tuas Epístolas?

Tua glória é meu testemunho! A cada amanhecer, aqueles que Te amam encontram, ao despertar, o cálix da angústia diante de suas faces por haverem acreditado em Ti e reconhecido Teus sinais. Embora creia firmemente que tens maior compaixão deles do que eles próprios têm de si, embora reconheça que Tu não os afligiste com outro fim senão o de proclamar Tua Causa e habilitá-los a ascender ao céu de Tua eternidade e aos recintos de Tua corte, Tu, no entanto, bem conheces a fraqueza de alguns deles e percebes sua impaciência em seus sofrimentos.

Através de Tua graça fortalecedora – imploro-Te, ó meu Deus – ajuda-os a sofrer pacientemente em seu amor por Ti e revela aos seus olhos o que Tu lhes destinaste atrás do Tabernáculo de Tua infalível proteção, a fim de que se precipitem para encontrar o que lhes é pré-ordenado em Teu caminho e, em seu amor por Ti, rivalizem uns com outros em se apressar à tribulação; mas, caso não, revela os estandartes de Tua ascendência e torna-os vitorio- sos sobre Teus adversários, para que Tua soberania se manifeste a todos os habitantes de Teu reino, e a grandeza de Teu poder se demonstre entre Tuas criaturas. Poderoso és para fazer o que Te apraz. Nenhum Deus há senão Tu, o Onisciente, o Sapientíssimo.

Torna Tu constante Teu servo que acreditou em Ti, ó meu Deus, para que ele apóie Tua Causa, e salvaguarda-o de todos os perigos na cidadela de Teu cuidado e Tua proteção, tanto nesta vida como na vindoura. Tu, em verdade, reges como queres. Não há outro Deus salvo Tu, O que sempre perdoa, o Mais Generoso.

Bahá’U’lláh

magnIFICadO seja teU nOme, ó Senhor de todos os seres e Desejo de todas as coisas criadas! Imploro-Te – pela Palavra que fez a Sarça Ardente levantar sua Voz e a Rocha exclamar, por Cuja Causa os favorecidos se apressaram a atingir a corte de Tua pre- sença, e os puros de coração, a aurora de luz de Teu semblante, e pelos suspiros dos que verdadeiramente Te amam, devido à sua separação de Teus eleitos, e pelos lamentos daqueles que anseiam por contemplar Tua face, diante do esplendoroso alvorecer da luz de Tua Revelação – que por Tua graça capacites Teus servos a reconhecerem o que Tu lhes ordenaste por Tua bondade e Teu favor. Para eles prescreve Tu, então, por Tua Pena de Glória, o que possa dirigir seus passos ao oceano de Tua generosidade e os conduzir às águas vivificadoras de Tua reunião celestial.

Ó Senhor! Não olhes Tu as coisas que eles cometeram; an- tes, contempla a sublimidade de Tua generosidade celestial que precedeu a todas as coisas criadas, visíveis e invisíveis. Ó Senhor! Ilumina-lhes os corações com a luz fulgente de Teu conhecimento e torna radiantes seus olhos com o brilho esplendoroso do sol de Teus favores.

Suplico-Te, ó Senhor dos Nomes e Criador dos céus – pelo sangue derramado em Teu Caminho, e pelas cabeças erguidas em lanças por Causa de Teu amor, e pelas almas que se dissolveram em sua separação de Teus bem-amados e pelos corações fragmen- tados pela exaltação de Tua Palavra – permite que os habitantes de Teu reino se unam em fidelidade à Tua Palavra incomparável, de modo que todos reconheçam Tua unidade e Tua unicidade. Nenhum Deus há, senão Tu, o Todo-Poderoso, o Mais Excelso, o Onisciente, o Sábio.

Nutre a esperança de que Aquele que é o Todo-Suficiente, o Inatingível, venha a atender a súplica deste humilde servo, para que atavie o povo do mundo com as vestes das boas ações e os purifique de más inclinações. Ele é o Grande, o Poderoso, a Suma Sabedoria, O que a tudo percebe. Ele ouve e vê; Ele é Quem a tudo ouve, Quem a tudo vê.

Bahá’U’lláh

ó tU, prOvedOr! Sopraste sobre os amigos no Ocidente a doce fragrância do Espírito Santo e, com a luz da guia divina, iluminaste
o céu ocidental. Fizeste com que os outrora remotos se aproximas-
sem de Ti próprio; transformaste estranhos em afetuosos amigos; despertaste aqueles que dormiam; tornaste atentos os negligentes.

Ó Tu, Provedor! Ajuda esses nobres amigos a conquistarem Teu beneplácito. Torna-os igualmente benévolos para com estranhos e amigos. Faze-os entrarem no mundo que perdura para todo o sempre; concede-lhes um quinhão da graça celestial; faze com que sejam verdadeiros bahá’ís, sinceramente de Deus; protege-os de aparências exteriores e estabelece-os firmemente na verdade. Torna-os sinais e emblemas do Reino, estrelas luminosas acima dos horizontes desta vida inferior. Que sejam conforto e consolo para a humanidade e promotores da paz do mundo. Extasia-os com o vinho de Teu desígnio e permite que todos eles trilhem o caminho de Teus mandamentos.

Ó Tu, Provedor! O mais acalentado desejo deste servo de Teu Limiar é ver os amigos do Oriente e Ocidente em abraço íntimo; é ver todos os membros da sociedade humana reunidos com amor numa mesma grande congregação, como as gotas d’água reunidas num único e poderoso mar; é contemplar todos como aves num único jardim de rosas – como pérolas do mesmo oceano, folhas de uma única árvore, raios do mesmo sol.

Tu és o Grande, o Poderoso; és o Deus de fortaleza, o Onipo- tente, O que tudo vê.

‘aBdU’l-Bahá

Sempre ao entrardes na sala de conselho, recitai esta prece com o coração a vibrar de amor a Deus e com

palavras que somente a Ele recordam, para que o Todo-Poderoso vos ajude a alcançar a vitória suprema.

ó deUs, meU deUs! Somos servos Teus que nos voltamos em devoção a Teu Sagrado Semblante, e nos desprendemos de tudo, menos de Ti, neste Dia glorioso. Reunimo-nos nesta Assembleia Espiritual com opiniões e pensamentos unidos e um único propó- sito: o de exaltar Tua Palavra entre o gênero humano. Ó Senhor, nosso Deus! Faze de nós sinais de Tua orientação divina, estandar- tes da Tua Fé sublime entre os homens, servos do Teu poderoso Convênio, ó Tu, nosso Senhor Altíssimo! Que possamos manifestar Tua Unidade Divina em Teu Reino de Abhá, e luzir como estrelas resplandecentes sobre todas as regiões. Senhor! Ajuda-nos a sermos mares encapelados com as ondas de Tua Graça maravilhosa, rios manando de Tuas Alturas de glória, frutos excelentes na árvore da Tua Causa divina, arbustos movidos pelas brisas da Tua Bondade em Tua Vinha celestial. Ó Deus! Faze nossas almas dependerem dos Versículos da Tua Divina Unidade, e nossos corações se ale- grarem com o eflúvio de Tua Graça, para que nos unamos como as ondas do mesmo mar e sejamos fundidos como os raios da Tua Luz esplendorosa; e assim nossos pensamentos, opiniões e afetos se tornem uma só realidade, manifestando pelo mundo inteiro o espírito da união. Tu és o Benévolo, o Magnânimo, o Generoso, o Onipotente, o Deus de Misericórdia e Compaixão.

‘aBdU’l-Bahá

Os dias intercalares, 26 de fevereiro a 1o de março, inclusive, deveriam ser os dias de preparação para o Jejum – dias de hospitalidade, caridade e troca de presentes.

meU deUs, meU FOgO e minha Luz! Os dias que nomeaste os Ayyám-i-Há em Teu Livro já começaram, ó Tu que és o Rei dos nomes, e aproxima-se o jejum que Tua excelsa Pena ordenou fosse observado por todos os que estão no reino da Tua criação. Suplico- Te, ó meu Senhor, por esses dias e por todos os seres que durante esse período seguraram-se à corda dos Teus mandamentos e ao sustentáculo dos Teus preceitos, que permitas que seja designado a toda alma um lugar dentro de Tua corte e um assento donde presenciar a revelação dos esplendores da luz do Teu semblante.

Estes, ó meu Senhor, são Teus servos a quem nenhuma inclina- ção corrupta afastou-os daquilo que Tu fizeste descer em Teu Livro. Curvaram-se eles diante de Tua Causa, receberam Teu Livro com uma resolução tal que só deriva de Ti, observaram aquilo que lhes havias prescrito e escolheram seguir o que por Ti fora mandado.

Vês, ó meu Senhor, como reconheceram e confessaram tudo o que revelaste em Tuas Escrituras. Dá-lhes de beber, ó meu Senhor, com as mãos da Tua graça, as águas da Tua eternidade. Destina- lhes então a recompensa ordenada a quem se imergiu no oceano da Tua presença e atingiu o vinho puro do Teu encontro.

Imploro-Te, ó Tu, Rei dos reis, O que tem piedade dos oprimi- dos, que lhes ordenes o bem deste mundo e do vindouro. Deter- mina para eles, ainda, o que nenhuma de Tuas criaturas descobriu, e incluí-os no número dos que se movem ao Teu redor e circulam o Teu trono em cada mundo de Teus mundos.

Tu, em verdade, és o Todo-Poderoso, o Onisciente, O de tudo informado.

Bahá’U’lláh

Voltar

agradeCe a deUs pOr te haver CapaCItadO a entrar em Seu Reino de poder. Dentro em breve as graças de Teu Senhor descerão sobre ti, uma após a outra, e Ele fará de ti sinal para cada um que busca a verdade.

Segura-te com firmeza no Convênio de Teu Senhor e, à medida que os dias passam, aumenta teu suprimento de amor por Seus bem-amados. Curva-te com ternura sobre os servidores do Todo- Misericordioso, para que possas içar a vela do amor na arca da paz que se move através dos mares da vida. Que nada te entristeça, nem contra pessoa alguma te encolerizes. Cumpre-te estares contente com a Vontade de Deus e seres verdadeiro, amoroso e fidedigno amigo de todos os povos da Terra, sem qualquer exceção. É esta a qualidade dos sinceros, a conduta dos santos, o emblema dos que acreditam na unidade de Deus, o adorno do povo de Bahá.

Rende graças ao Senhor e glorifica-O por te haver Ele permitido oferecer-Lhe o Direito de Deus. É este, deveras, favor especial que te concede; expressa, pois, louvores a Ele por este mandamento estabelecido nas Escrituras de teu Senhor, Aquele que é o Ancião dos Dias.

Verdadeiramente, Ele é o Deus de Amor e Ternura, é Quem sempre dá.

‘aBdU’l-Bahá

“Permite, ó meu Senhor, que este jejum se torne um rio de águas vivificadoras e dele provenha a

virtude da qual Tu o dotaste.”

Bahá’u’lláh

O décimo nono mês bahá’í (Alá/Sublimidade – 2 a 20 de março), que se segue imediatamente à hospitalida- de dos Dias Intercalares, é o mês do jejum. Durante dezenove dias o jejum é observado pela abstinência de alimentos e bebidas do nascer ao pôr do sol.

Bahá’u’lláh dá extraordinária importância ao perí- odo do jejum e às virtudes com que foi dotado por Deus desde tempos imemoriais. O jejum está entre as “leis e preceitos maravilhosos”. Deve-se jejuar, diz Bahá’u’lláh, “por amor a Deus e em conformidade com Seus mandamentos”. Ele também afirma: “Abençoado seja aquele que observa o jejum inteiramente por Teu amor.”

Os textos completos que definem as prescrições da Lei do Jejum são encontrados no O Kitáb-i-Aqdas, O Livro Sacratíssimo, nas seguintes seções: parágrafos 10, 13, 16 e 17, pp. 20 a 22; Perguntas e Respostas: 71, 74, 75 e 75, pp. 104 e 105; Sinopse e Codificação: item b, pp. 122 a 123; Notas: 13, 14, 17, 20, 25 a 32, pp. 142 a 144, 147 a 149.

sUplICO-te, ó meU deUs, por Teu grande Sinal, e pela revelação da Tua graça entre os homens, que não me expulses dos portais
da cidade da Tua presença, e não frustres as esperanças que depus
nos manifestantes da Tua graça em meio às Tuas criaturas. Tu me

vês, ó meu Deus, apoiando-me em Teu Nome, o Mais Sagrado, o Mais Luminoso, o Potentíssimo, o Supremo, o Sublime, o Mais Glorioso, e me segurando à orla das vestes à qual se seguraram todos deste mundo e do vindouro.

Suplico-Te, ó meu Deus, por Tua dulcíssima Voz e Tua mais sublime Palavra, que me aproximes, cada vez mais, do limiar de Tua porta, e não permitas que eu me retire para longe da sombra da Tua mercê e do pálio da Tua generosidade. Tu me vês, ó meu Deus, apoiando-me em Teu Nome, o Mais Sagrado, o Mais Lu- minoso, o Potentíssimo, o Supremo, o Sublime, o Mais Glorioso, e me segurando à orla das vestes à qual se seguraram todos deste mundo e do vindouro.

Suplico-Te, ó meu Deus, pelo esplendor da Tua fronte luminosa e pelo brilho da luz do Teu semblante, irradiando-se do horizonte supremo, que me atraias pela fragrância das Tuas vestes e me faças sorver do vinho puro das Tuas palavras. Tu me vês, ó meu Deus, apoiando-me em Teu Nome, o Mais Sagrado, o Mais Luminoso, o Potentíssimo, o Supremo, o Sublime, o Mais Glorioso, e me se- gurando à orla das vestes à qual se seguraram todos deste mundo e do vindouro.

Suplico-Te, ó meu Deus, por Teus cabelos, que se movem sobre Tua face, à medida que Tua mais excelsa pena se move sobre as páginas das Tuas Epístolas, espargindo o almíscar dos significados ocultos sobre o reino da Tua criação – que me faças levantar em serviço à Tua Causa, de tal modo que eu não recue, nem seja impe- dido pelas sugestões dos que desprezaram Teus sinais e se voltaram para longe de Tua face. Tu me vês, ó meu Deus, apoiando-me em Teu Nome, o Mais Sagrado, o Mais Luminoso, o Potentíssimo, o Supremo, o Sublime, o Mais Glorioso, e me segurando à orla das vestes à qual se seguraram todos deste mundo e do vindouro.

Suplico-Te, ó meu Deus, por Teu Nome, o qual fizeste o Rei dos Nomes e a causa de êxtase a todos no céu e na terra, que me faças contemplar o Sol da Tua Beleza, e me concedas o vinho das Tuas palavras. Tu me vês, ó meu Deus, apoiando-me em Teu Nome, o Mais Sagrado, o Mais Luminoso, o Potentíssimo, o Supremo, o Sublime, o Mais Glorioso, e me segurando à orla das vestes à qual se seguraram todos deste mundo e do vindouro.

Suplico-Te, ó meu Deus, pelo Tabernáculo da Tua majestade nos cumes mais elevados, e pelo Pálio da Tua Revelação sobre as mais altas colinas, que me ajudes, por Tua graça, a fazer o que foi manifestado pela Tua vontade e revelado pelo Teu desígnio. Tu me vês, ó meu Deus, apoiando-me em Teu Nome, o Mais Sagrado, o Mais Luminoso, o Potentíssimo, o Supremo, o Sublime, o Mais Glorioso, e me segurando à orla das vestes à qual se seguraram todos deste mundo e do vindouro.

Suplico-Te, ó meu Deus, por Tua Beleza que reluz sobre o horizonte da eternidade – uma Beleza diante da qual, logo que se revela, o reino da beleza se curva em adoração, glorificando-a em tons vibrantes – suplico-Te que me faças morrer para tudo o que eu possuo e viver para tudo o que a Ti pertence. Tu me vês, ó meu Deus, apoiando-me em Teu Nome, o Mais Sagrado, o Mais Luminoso, o Potentíssimo, o Supremo, o Sublime, o Mais Glo- rioso, e me segurando à orla das vestes à qual se seguraram todos deste mundo e do vindouro.

Suplico-Te, ó meu Deus, pelo Manifestante do Teu Nome, o Bem-Amado, através de Quem se consumiram os corações dos que Te amam, e as almas de todos os que habitam a terra se elevaram às alturas, que me ajudes a Te mencionar em meio às Tuas criaturas e elogiar-Te entre Teus povos. Tu me vês, ó meu Deus, apoiando-me em Teu Nome, o Mais Sagrado, o Mais Luminoso, o Potentíssimo, o Supremo, o Sublime, o Mais Glorioso, e me segurando à orla das vestes à qual se seguraram todos deste mundo e do vindouro.

Suplico-Te, ó meu Deus, pelo farfalhar da Árvore Divina e pelo murmúrio das brisas das Tuas palavras no reino dos Teus nomes, que me afastes para longe de tudo o que Tua vontade repele, e me faças aproximar daquela condição onde irradia Aquele que é o Alvorecer dos Teus sinais. Tu me vês, ó meu Deus, apoiando-me em Teu Nome, o Mais Sagrado, o Mais Luminoso, o Potentíssimo, o Supremo, o Sublime, o Mais Glorioso, e me segurando à orla das vestes à qual se seguraram todos deste mundo e do vindouro. Suplico-Te, ó meu Deus, por aquela Letra que, ao proceder dos lábios da Tua vontade, fez encapelarem-se os oceanos e soprarem os ventos, em virtude da qual as árvores brotaram, os frutos se re- velaram, todos os traços passados desvaneceram-se, todos os véus se romperam e Teus devotos se apressaram à luz do semblante do seu Senhor, o Independente – suplico que me reveles o que jazia oculto nos relicários do Teu conhecimento e escondido nos santu- ários da Tua sabedoria. Tu me vês, ó meu Deus, apoiando-me em Teu Nome, o Mais Sagrado, o Mais Luminoso, o Potentíssimo, o Supremo, o Sublime, o Mais Glorioso, e me segurando à orla das vestes à qual se seguraram todos deste mundo e do vindouro. Suplico-Te, ó meu Deus, pelo fogo de Teu amor que, afu- gentou o sono dos olhos de Teus eleitos e Teus amados, e por sua lembrança e seu louvor de Ti na hora do alvorecer, que me incluas no número dos que atingiram àquilo que revelaste em Teu Livro e manifestaste por Tua vontade. Tu me vês, ó meu Deus, apoiando-me em Teu Nome, o Mais Sagrado, o Mais Luminoso, o Potentíssimo, o Supremo, o Sublime, o Mais Glorioso, e me se- gurando à orla das vestes à qual se seguraram todos deste mundo e do vindouro.

Suplico-Te, ó meu Deus, pela luz do Teu semblante, que impeliu aqueles próximos de Ti a enfrentarem os dardos do Teu de- creto, e Teus devotos a fazerem face às espadas dos Teus inimigos, em Teu caminho, que escrevas para mim com Tua excelsa Pena, o que escreveste para Teus fiéis e Teus eleitos. Tu me vês, ó meu Deus, apoiando-me em Teu Nome, o Mais Sagrado, o Mais Lu- minoso, o Potentíssimo, o Supremo, o Sublime, o Mais Glorioso, e me segurando à orla das vestes à qual se seguraram todos deste mundo e do vindouro.

Suplico-Te, ó meu Deus, por Teu Nome, através do qual escutaste o apelo dos que Te amam, os suspiros dos que por Ti anseiam, a exclamação daqueles favorecidos com Tua proximidade e os gemidos de Teus devotos, e através do qual satisfizeste os desejos dos que em Ti depositaram as esperanças e, por Tua graça e Teu favor, lhes concedeste sua realização; e por Teu Nome, atra- vés do qual o oceano do Teu perdão encapelou-se diante de Tua face, e sobre Teus servos choveram as graças das nuvens de Tua generosidade – decreta, eu Te suplico, para cada um que a Ti se volve e observa o jejum por Ti prescrito, a recompensa destinada aos que só falam por Tua permissão, e que renunciaram a tudo o que possuíam, por amor a Ti e em Teu caminho.

Suplico-Te, ó meu Senhor, por Ti mesmo, e por Teus sinais e Tuas provas claras, pela luz brilhante do Sol da Tua Beleza, e por Teus Ramos, que anules os pecados dos que se seguraram às Tuas leis e observaram o que lhes prescreveste em Teu Livro. Tu me vês, ó meu Deus, apoiando-me em Teu Nome, o Mais Sagrado, o Mais Luminoso, o Potentíssimo, o Supremo, o Sublime, o Mais Glorioso, e me segurando à orla das vestes à qual se seguraram todos deste mundo e do vindouro.

Bahá’U’lláh

estes sãO Os dIas, ó meU deUs, em que ordenaste a Teus servos observarem o jejum, o qual fizeste o adorno ao preâmbulo do Livro das Tuas Leis, revelado às Tuas criaturas, e a decoração dos Santuários dos Teus mandamentos, aos olhos de todos os que estão em Teu céu e sobre Tua terra. Cada hora destes dias, Tu a tens dotado de uma virtude especial, insondável a todos, menos a Ti, cujo conhecimento abrange todas as coisas criadas. A cada alma, também, designaste uma porção dessa virtude, de acordo com a Epístola do Teu decreto e as Escrituras do Teu juízo irrevogável. E ainda mais, para cada um dos povos e raças da Terra, especificaste cada folha desses Livros e Escrituras.

Para aqueles que Te amam ardentemente, reservaste o cálice da Tua lembrança, a cada amanhecer, segundo Teu decreto, ó Tu que és o Rei dos reis! Estes são os que se inebriam com o vinho da Tua múltipla sabedoria, a tal ponto que abandonam os leitos em seu fervoroso desejo de celebrar Teu louvor e enaltecer Tuas virtudes, fogem do sono, ansiosos de se aproximarem de Tua pre- sença e participarem de Tuas dádivas. Em todos os tempos têm seus olhos fitado o Alvorecer de Tua benevolência, e suas faces se volvido para o Manancial da Tua inspiração. Peço-Te que faças chover copiosamente sobre nós, e sobre eles, das nuvens de Tua misericórdia, assim como se espera do céu de Tua generosidade e Tua graça.

Louvado seja Teu Nome, ó meu Deus! Esta é a hora em que descerraste as portas da Tua generosidade ante a face das criaturas, e abriste de par em par os portais da Tua benévola mercê a todos os habitantes do Teu mundo. Imploro-Te – por todos aqueles cujo sangue foi derramado em Teu caminho, os quais, em seu anseio por Ti, se livraram de qualquer apego às Tuas criaturas, e tanto se extasiaram com as doces fragrâncias da Tua inspiração que cada membro de seus corpos entoava Teu louvor e vibrava com Tua lembrança – imploro-Te que não nos prives daquilo que ordenaste, irrevogavelmente, nesta Revelação cuja potência fez toda árvore clamar o que a Sarça Ardente havia proclamado, outrora, a Moisés, Aquele que conversou Contigo – uma Revelação que fez todo seixo, até o mais ínfimo, ressoar novamente em Teu louvor, assim como as pedras Te glorificaram nos dias de Muhammad, Teu Amigo.

A estes, ó meu Deus, concedeste a graça da associação Contigo e da comunhão com Aquele que é o Revelador de Ti próprio. Pelos ventos da Tua vontade foram eles espalhados até que Tu os reuniste à Tua sombra e os fizeste entrarem no recinto de Tua corte. Já que Tu os abrigaste à sombra do pálio da Tua misericórdia, ajuda-os a tornarem-se dignos de tão augusta posição. Não consintas, ó Senhor, sejam incluídos no número dos que, embora fruindo de Tua proximidade, são impedidos de reconhecer Tua face e, embora se encontrando Contigo, são privados de Tua presença.

São estes Teus servos, ó meu Senhor que entraram Contigo nesta Grande Prisão, e dentro de suas paredes observaram o jejum segundo o que Tu ordenaras nas Epístolas do Teu decreto e nos Livros do Teu mandamento. Faze descer sobre eles, pois, o que os possa purificar completamente de tudo o que Te for abominável, para que se devotem inteiramente a Ti, e de tudo, em absoluto, menos de Ti, se desprendam.

Faze chover sobre nós, ó meu Deus, o que for digno de Tua graça e Tua generosidade. Dá-nos o poder, assim, ó meu Deus, de vivermos em lembrança de Ti e morrermos em amor a Ti, e concede-nos a dádiva da Tua presença em Teus mundos do além – mundos insondáveis a todos menos a Ti. És nosso Senhor e o Senhor de todos os mundos, e o Deus de todos os que estão no céu e na terra.

Vês, ó meu Deus, o que sobreveio a Teus bem-amados em Teus dias. Tua glória dá-me testemunho! A voz da lamentação de Teus eleitos ergueu-se por todo o Teu domínio. Alguns foram enredados pelos infiéis em Tua terra e por eles impedidos de se aproximar de Ti e de atingir a corte da Tua glória. Outros puderam acercar-se, mas foram obstados de contemplar Teu semblante. Outros ainda, em sua ansiedade por Te ver, puderam entrar em Tua corte, mas permitiram que, entre Ti e eles, interviessem os véus das fantasias de Tuas criaturas e as injúrias infligidas pelos opressores dentre Teu povo.

Esta é a hora, ó meu Senhor, que fizeste superar a todas as horas e a relacionaste aos eleitos dentre Tuas criaturas. Suplico-Te, ó meu Deus, por Ti próprio e por eles, que ordenes, no decorrer deste ano, o que há de enaltecer os Teus bem-amados. E ainda mais, dentro do presente ano, decreta o que possa tornar luzente e esplendoroso o Sol do Teu poder, sobre o horizonte da Tua glória, e, por Tua soberana grandeza, iluminar o mundo inteiro.

Concede vitória à Tua Causa, ó meu Senhor, e humilha Teus inimigos. Destina-nos, então, o bem desta vida e da vindoura. Tu és a Verdade; és Quem conhece as coisas secretas. Nenhum outro Deus há, senão Tu, o Eterno Perdão, o Todo-Generoso.

Bahá’U’lláh

glórIa a tI, ó senhOr meU deUs! Estes são os dias em que ordenaste a todos os homens observarem o jejum para que, deste modo, purificassem suas almas e se livrassem de tudo, menos do apego a Ti, e assim surgisse de seus corações o que fosse digno

da corte da Tua majestade e adequado à sede da revelação da Tua unidade. Permite, ó meu Senhor, que este jejum se torne um rio de águas vivificadoras e dele provenha a virtude da qual Tu o dotaste. E, por seu meio, purifica os corações de Teus servos, os quais os males do mundo não puderam impedir de se volverem para Teu Nome todo-glorioso – aqueles que se mantiveram imperturbáveis em face do clamor e do tumulto dos que repudiaram Teus mais resplandecentes sinais – sinais esses que acompanharam o advento de Teu Manifestante, a Quem revestiste de Tua soberania, Teu poder, Tua majestade e glória. São estes os servos que se apressa- ram na direção de Tua misericórdia, assim que Teu chamado os alcançou, não sendo impedidos de Ti pelas mudanças e vicissitudes deste mundo ou por quaisquer limitações humanas.

Sou aquele, ó meu Deus, que dá testemunho de Tua unidade, reconhece que és único, curva-se humildemente ante as revelações de Tua majestade e, de olhos baixos, atesta os esplendores da luz da Tua transcendente glória. Acreditei em Ti depois que me capacitaste para Te conhecer, assim como Te revelaste aos olhos dos homens através do poder de Tua soberania e Tua grandeza. Para Ele me volvi, inteiramente desprendido de todas as coisas, e me segurando com firmeza à corda de Tuas dádivas e Teus favo- res. Abracei Sua verdade, e a verdade de todas as leis e todos os preceitos maravilhosos que Lhe foram revelados. Jejuei por amor a Ti e em obediência a Teu mandamento, e quebrei meu jejum com Teu louvor em meus lábios e de acordo com Tua vontade. Não consintas, ó meu Senhor, que eu seja contado entre aqueles que jejuaram durante o dia e se prostraram ante a Tua face à noi- te, mas repudiaram Tua verdade e desacreditaram em Teus sinais, refutando Teu testemunho e pervertendo Tuas palavras.

Abre Tu meus olhos, ó meu Senhor, e os olhos de todos os que a Ti se dirigiram, para que nós Te possamos reconhecer através de Tua própria vista. É este Teu mandamento contido no Livro que enviaste Aquele escolhido, segundo Teu preceito – Aquele que Tu distinguiste por Teu favor acima de todas as Tuas criaturas, Aquele que Te dignaste de revestir de Tua soberania, a Quem concedeste graça especial e confiaste Tua Mensagem a Teu povo. Louvado sejas, pois, ó meu Deus, por haveres permitido, bondosamente, que nós O reconhecêssemos e que aceitássemos tudo revelado a Ele, e por nos haveres concedido a honra de atingirmos a presença d’Aquele prometido em Teu Livro e em Tuas Epístolas.

Tu me vês, pois, ó meu Deus, com a face voltada para Ti, enquanto me seguro firmemente à corda de Tua benevolência e generosidade, e me apego à orla das vestes de Tua mercê e Teus abundantes favores. Imploro-Te, não destruas a minha esperança de atingir o que destinaste a Teus servos volvidos para os recintos de Tua corte e o santuário de Tua presença, os quais observaram o jejum por amor a Ti. Confesso, ó meu Deus, que tudo o que procede de mim é completamente indigno de Tua soberania e inadequado à Tua majestade. E, no entanto, imploro-Te – por Teu Nome, através do qual revelaste a todas as coisas criadas, Teu próprio Ser, na glória de Teus mais excelentes títulos, nesta Revelação pela qual manifestaste Tua beleza, através de Teu mais resplandecente Nome – imploro-Te que me faças sorver do vinho da Tua misericórdia e da pura essência do Teu favor, fluindo da mão direita da Tua vontade, para que eu possa de tal modo fixar em Ti meus olhos e me desprender de tudo, menos de Ti, que o mundo e todas as coisas nele criadas me possam figurar como um dia fugaz que Tu nem Te dignaste de criar.

Suplico-Te ainda, ó meu Deus, que faças chover, do céu da Tua vontade e das nuvens da Tua misericórdia, o que nos purifique do repugnante odor das nossas transgressões, ó Tu que Te tens chamado o Deus de Misericórdia! És, em verdade, o Onipotente, o Todo-Glorioso, o Benéfico.

Não repilas, ó meu Deus, quem a Ti se dirigiu; não permitas àquele que se aproximou de Ti, ser removido para longe de Tua corte; nem destruas as esperanças do suplicante que estendeu as mãos ansiosamente em busca de Tua graça e Teus favores; não prives Teus servos sinceros das maravilhas de Tua mercê e benevolência. Clemente e Generosíssimo és Tu, ó meu Senhor! Poder possuís para realizar o que Te apraz. Qualquer outro, senão Tu, é débil perante as revelações da Tua grandeza, é como um perdido em face das evidências da Tua riqueza; como simplesmente nada se afigura, ao ser comparado às manifestações da Tua transcendente soberania, e destituído de toda a força, quando face a face com os sinais e símbolos do Teu poder. Que refúgio há além de Ti, ó meu Senhor, ao qual eu possa fugir, e onde existe abrigo ao qual eu me possa apressar? Não, o poder da Tua grandeza me dá testemunho! Nenhum protetor há, senão Tu; nem lugar para onde fugir, salvo Tu somente; nem refúgio, além de Ti, que se possa buscar. Faze- me saborear, ó meu Senhor, a doçura divina de Tua lembrança e Teu louvor. Atesto por Tua grandeza! Quem provar sua doçura haverá de se livrar de todo apego ao mundo e a tudo o que nele existe e, purificado da lembrança de qualquer outro senão de Ti, há de volver para Ti a sua face.

Inspira minh’alma, então, ó meu Deus, com Tua maravilhosa lembrança a fim de que eu possa glorificar Teu nome. Não me incluas no número dos que leem Tuas palavras sem poderem dis- cernir Tua dádiva oculta, a qual, segundo Teu decreto, está nelas contida e anima as almas das Tuas criaturas e os corações dos Teus servos. Seja eu incluído, ó meu Senhor, no número dos que foram tão comovidos pelos suaves odores emanados em Teus dias, que eles ofereceram suas vidas por Ti, apressando-se à cena de sua morte, em seu ardente desejo de contemplar Tua beleza e em seu anseio por atingir Tua presença. E se alguém lhes perguntar no caminho, “Aonde ides?”, dirão, “Vamos a Deus, o Possuidor de tudo, o Amparo no Perigo, O que existe por Si próprio!”

As transgressões cometidas por aqueles que se afastaram de Ti e mostraram desdém, não puderam impedi-los de Te amarem ou de volverem para Ti suas faces e se dirigirem à Tua misericórdia. Estes são os abençoados pela Assembleia no alto, os glorificados pelos habitantes das Cidades eternas e, além destes, por aqueles em cujas frontes a Tua pena excelsa escreveu: “Estes! O povo de Bahá. Através deles se difundiram os esplendores da luz que guia.” Foi assim ordenado, a Teu mando e por Tua vontade, na Epístola do Teu irrevogável decreto.

Proclama, pois, ó meu Deus, sua grandeza e a grandeza dos que os rodearam, enquanto vivos, ou após a morte. Concede-lhes o que destinaste aos justos entre Tuas criaturas. Poderoso és para tudo fazer. Nenhum outro Deus há, senão Tu, o Onipotente, o Amparo no Perigo, o Todo-Poderoso, a Suma Bondade.

Não deixes os nossos jejuns terminarem com este jejum, ó meu Senhor, nem com este convênio, os convênios que Tu fizeste. Aceita tudo o que temos feito por amor a Ti e para Teu prazer, e tudo o que deixamos inacabado em consequência de nossa sujei- ção a nossos desejos maus e corruptos. Permite, pois, nossa firme aderência a Teu amor e Tua aprovação, e preserva-nos do malefício dos que Te negaram repudiando Teus sinais resplandecentes. Tu és, em verdade, o Senhor deste mundo e do vindouro. Nenhum outro Deus há, salvo Tu, o Excelso, o Altíssimo.

Engrandece Tu, ó Senhor meu Deus, Aquele que é o Ponto Primaz, o Mistério Divino, a Essência Invisível, a Aurora da Di- vindade e a Manifestação da Tua Deidade, por Cujo intermédio se revelou todo o conhecimento do passado e todo o conhecimento do futuro; através de Quem foram descobertas as pérolas da Tua sabedoria oculta, e desvendado o mistério do Teu nome precioso; Aquele a Quem apontaste para anunciar o Ser por Cujo nome se juntaram e uniram a letra S e a letra E1, e através de Quem Tua majestade, soberania e grandeza se tornaram conhecidas, Tuas pala- vras desceram e Tuas leis foram claramente expostas; por intermédio de Quem Teus sinais se difundiram, Teu Verbo estabeleceu-Se, e os corações dos Teus eleitos foram postos a descoberto, e todos os que estavam nos céus e todos os que estavam sobre a terra se reuniram; Aquele a Quem Tu denominaste ‘Alí-Muhammad2 no reino de Teus nomes, e o Espírito dos Espíritos nas Epístolas do Teu irrevogável decreto, a Quem revestiste de Teu próprio título, a Cujo nome todos os demais nomes, a Teu mando e pelo poder da Tua grandeza, tiveram de se voltar, e em Quem Tu fizeste todos os Teus atributos e títulos atingirem sua consumação final. A Ele também pertencem tais nomes como os que jaziam ocultos em Teus tabernáculos puros, em Teu mundo invisível e Tuas cidades santificadas.

Enaltece Tu, ainda, todos os que acreditaram n’Ele e em Seus sinais e se volveram em Sua direção, dentre aqueles que reconhe- ceram Tua unidade em Sua Manifestação Ulterior – Manifestação da qual Ele fez menção em Suas Epístolas, em Seus Livros e em Suas Escrituras, em todos os maravilhosos versículos e nas joias das expressões que sobre Ele desceram. Foi essa mesma Manifes- tação cujo convênio Tu O mandaste estabelecer, antes de haver Ele estabelecido Seu próprio convênio. Foi Aquele cujo louvor o Bayán celebrou. Neste, se elogiou Sua excelência e estabeleceu Sua verdade, proclamou Sua soberania e aperfeiçoou Sua Causa. Bem-aventurado o homem que para Ele se volveu, cumprindo as coisas por Ele ordenadas, ó Tu que és o Senhor dos mundos e o Desejo de todos os que Te conheceram!

Louvado sejas, ó meu Deus, por nos haveres ajudado a reconhe- cer e amar a Ele. Suplico-Te, pois, por Ele e por Aqueles que são as Auroras da Tua Divindade, os Tesouros da Tua Revelação e os Santuários da Tua inspiração, que nos dês o poder de O servirmos e obedecermos, de nos tornarmos os esteios da Sua Causa, os que dispersam Seus adversários. Poderoso és para fazer o que Te apraz. Não há outro Deus salvo Tu, o Onipotente, o Todo-Glorioso, Aquele de Quem todos os homens buscam amparo!

Bahá’U’lláh

tU vês, ó deUs de mIserICórdIa, Tu cujo poder predomina sobre todas as coisas criadas, estes servos Teus, Teus cativos, que, de acordo com o beneplácito de Tua vontade, observam durante o dia o jejum por Ti prescrito, que se levantam ao primeiro alvor da manhã, para fazer menção de Teu Nome e celebrar-Te o louvor, na esperança de obterem seu quinhão das boas coisas guardadas nos tesouros de Tua graça e generosidade. Suplico-Te – ó Tu que seguras nas mãos as rédeas da criação inteira, em Cujo poder está todo o reino de Teus Nomes e de Teus atributos – que não prives Teus servos, em Teu Dia, das chuvas que manam das nuvens de Tua misericórdia, nem os impeças de tomarem seu quinhão do oceano de Teu beneplácito.

Todos os átomos da Terra dão testemunho, ó meu Senhor, da grandeza de Teu poder e de Tua soberania; e todos os sinais do universo atestam a glória de Tua majestade e de Tua onipotência. Tem misericórdia, então – ó Tu que és o Senhor soberano de todos, que és o Rei dos dias sempiternos e Governante de todas as nações – destes servos Teus, que se seguram à corda de Teus mandamentos e se curvaram diante das revelações de Tuas leis, enviadas do céu de Tua vontade.

Vês, ó meu Senhor, como seus olhos estão erguidos para o alvorecer de Tua benevolência, como seus corações se apegam aos oceanos de Teus favores, como suas vozes se baixam ante os acentos de Tua dulcíssima Voz, que chama da mais sublime Altura, em Teu nome, o Todo-Glorioso. Ajuda Tu os Teus bem- amados, ó meu Senhor, aqueles que a tudo abandonaram, a fim de obterem as coisas que Tu possuis, aqueles que foram cercados por provações e tribulações porque haviam renunciado ao mundo e se afeiçoado a Teu domínio de glória. Protege-os – suplico-Te, ó meu Senhor – das investidas de seus maus desejos e paixões, e ajuda-os a obterem as coisas que haverão de lhes trazer proveito neste mundo presente e no vindouro.

Peço-Te, ó meu Senhor – pelo Teu Nome oculto, Teu Nome estimado, que chama altamente no reino da criação e convoca todos os povos à Árvore além da qual não há passagem, à sede de transcendente glória – que faças descer sobre nós e sobre Teus servos a chuva transbordante de Tua misericórdia, para que nos purifique da lembrança de tudo, salvo de Ti, e nos aproxime das orlas do oceano de Tua graça. Ordena, ó Senhor, através de Tua pena excelsa, o que imortalize nossas almas no Reino de glória, perpetue nossos nomes em Teu Domínio e ampare nossas vidas nos tesouros de Tua proteção e nossos corpos na cidadela de Tua inviolável fortaleza. Poderoso és sobre todas as coisas, sejam do passado ou do futuro. Não há outro Deus senão Tu, o onipotente Protetor, O que subsiste por Si próprio.

Tu vês, ó Senhor, nossas mãos suplicantes erguidas para o céu de Teu favor e Tua generosidade. Permite que se encham dos te- souros de Tua munificência e abundante favor. Perdoa-nos, e aos nossos pais e às nossas mães, e cumpre o que temos desejado do oceano de Tua graça e generosidade Divina. Aceita, ó Bem-Amado de nossos corações, todas as nossas obras em Teu caminho. Tu és, verdadeiramente, o Mais Poderoso, o Excelso, o Incomparável, o Uno, o Clemente, o Benévolo.

Bahá’U’lláh

ó meU deUs, dOU testemUnhO de que Tu, desde a eternidade, nada fizeste descer sobre Teus servos senão aquilo que causasse sua elevação, sua aproximação de Ti e sua ascensão ao céu da Tua trans- cendente unidade. Estabeleceste Teus limites entre eles, ordenando

que fossem como evidências da Tua justiça e sinais da Tua miseri- córdia entre Tuas criaturas, a cidadela da Tua proteção em meio a Teu povo, a fim de que homem algum em Teu reino transgredisse contra seu próximo. Como é grande a bem-aventurança daquele que por amor a Tua beleza e a Teu prazer, reprimiu os desejos de uma inclinação corrupta e observou os preceitos fixados por Tua Pena excelsa! Ele, em verdade, há de ser incluído no número dos que atingiram todo o bem e seguiram o caminho apontado por Ti.

Suplico-Te, ó meu Senhor, por Teu Nome, através do qual concedeste a Teus servos e Teu povo o poder de Te conhecerem, e atraíste para a corte resplandecente da Tua unidade os corações dos que Te reconheceram, e fizeste as almas de Teus favorecidos aproximarem-se da Aurora da Tua unicidade – suplico-Te que eu seja ajudado a observar o jejum inteiramente por amor a Ti, ó Tu, o Pleno de majestade e glória! Capacita-me, então, ó meu Deus, para ser contado entre aqueles que aderiram as Tuas leis e Teus preceitos por Tua causa, tão somente, e com sua vista fixada em Tua face. São estes, realmente, cujo vinho consiste em tudo o que procedeu dos lábios da Tua vontade primordial, cuja poção pura é o Teu chamado arrebatador, cujo rio celestial é Teu amor, cujo paraíso é a entrada em Tua presença, a reunião Contigo. Pois Tu foste seu Princípio e seu Fim, sua Mais Alta Esperança e seu Desejo Supremo. Cega seja a vista que contemplar qualquer coisa que Te desagrade, e confundida a alma que se inclinar ao que seja contrário à Tua vontade.

Por Ti próprio e por eles, imploro-Te, ó meu Deus, que Te dignes de aceitar, através de Tua graça e benevolência, as obras que temos realizado, por muito aquém que estejam da elevação e su- blimidade do Teu estado, ó Tu que és o Mais Amado dos corações que por Ti anseiam, e és Quem cura as almas que Te reconhecem! Que faças chover, pois, sobre nós, do céu da Tua misericórdia e das nuvens da Tua benevolência, o que nos possa purificar do menor traço de desejos maus e corruptos, e nos aproxime d’Aquele que é o Manifestante de Teu sublime e todo-glorioso Ser. Tu, verdadeiramente, és o Senhor deste mundo e do vindouro, e és poderoso para tudo que Te apraz.

Bahá’U’lláh

epístOla de ahmad

ele é O reI, O OnIsCIente, O sáBIO!

Eis que o Rouxinol do Paraíso canta sobre os ramos da Árvore da Eternidade, com santas e suaves melodias, proclamando aos sinceros as boas-novas de que Deus está próximo; chamando aqueles que têm fé na Unidade Divina para entrarem na corte da Presença do Generoso; aos desprendidos, informando da mensagem revelada por Deus, o Rei, o Glorioso, o Incomparável; e aos que O amam, guiando ao lugar da santidade e a esta Beleza resplandecente.

Em verdade, esta é Aquela Beleza Suprema predita nos Livros dos Mensageiros, por Quem se distinguirá a verdade do erro e se provará a sabedoria de todo mandamento. Em verdade, Ele é a Árvore da Vida que produz os frutos de Deus, o Excelso, o Poderoso, o Grande.

Ó Ahmad! Dá testemunho de que Ele verdadeiramente é Deus, e que não há outro Deus senão Ele, o Rei, o Protetor, o Incomparável, o Onipotente. E que o Seu Enviado, sob o nome de ‘Alí*, foi o verdadeiro Emissário de Deus, a Cujos mandamentos nós todos damos nossa aquiescência.

Dize: Ó povos, sede obedientes às leis de Deus que foram prescritas no Bayán pelo Glorioso, pelo Sábio. Em verdade, Ele é o Rei dos Mensageiros e Seu Livro é o Livro-Mater – se apenas o soubésseis.

Assim, desta prisão, o Rouxinol dirige-vos o Seu chamado. Cabe-Lhe apenas transmitir esta mensagem clara. Se alguém quiser que se desvie deste conselho; e quem quiser, que escolha o caminho ao seu Senhor.

Ó povos, se negardes estes versículos, por qual prova tendes acreditado em Deus? Apresentai-a, ó assembleia de falsos!

Por Aquele em cuja mão está minh’alma, não o podem nem poderão jamais fazer isso, ainda que se unam em apoio mútuo.

Ó Ahmad! Não te esqueças de Minha graça, enquanto Eu

* O Báb.

estiver ausente. Lembra-te de Meus dias durante os teus dias, e de Minha angústia e Meu exílio nesta remota prisão. E sê tão constante em Meu amor que jamais teu coração vacile, ainda que as espadas inimigas chovam sobre ti seus golpes e todos nos céus e na terra se levantem contra ti.

Sê tu como uma chama de fogo para Meus inimigos e um rio de vida eterna para Meus amados, e não sejas dos que duvidam.

E se fores atingido por aflições em Meu caminho ou humilhado por Minha causa, nem por isso te perturbes.

Apoia-te em Deus, teu Deus e o Senhor de teus pais. Pois os homens erram, nos caminhos da ilusão, destituídos de discernimento para ver Deus com seus próprios olhos ou ouvir a Sua melodia com seus próprios ouvidos. Assim é que se Nos afiguram, como tu também dás testemunho.

Assim suas superstições se tornaram véus entre eles e seus próprios corações, afastando-os do caminho de Deus, o Excelso, o Grande.

Tem tu certeza de que, em verdade, quem se afastou desta Beleza afastou-se também dos Mensageiros do passado, e mostra orgulho para com Deus desde toda a eternidade e por toda a eternidade.

Aprende bem esta Epístola, ó Ahmad. Entoa-a durante os teus dias e não te abstenhas disso. Pois, verdadeiramente, Deus ordenou a quem a entoasse a recompensa de cem mártires e um serviço em ambos os mundos. Estes favores, Nós te concedemos por generosidade da Nossa parte e mercê da Nossa presença, para que tu sejas dos gratos.

Por Deus! Se alguém em aflição ou tristeza recitar esta Epístola com sinceridade absoluta, Deus lhe banirá o desgosto, resolverá as dificuldades e removerá as aflições.

Verdadeiramente, Ele é o Misericordioso, o Compassivo. Louvores a Deus, o Senhor de todos os mundos.

Bahá’U’lláh

Voltar

epístOla dO CarmelO

tOda glórIa a este dIa, o Dia em que as fragrâncias da misericór- dia manaram sobre todas as coisas criadas, um Dia tão abençoado que as eras passadas e os séculos idos não podem esperar jamais o rivalizar, um Dia em que o semblante do Ancião dos Dias Se volve para Sua sede santa. Com isso se fizeram ouvir as vozes de todas as coisas criadas e, além delas, as da Assembleia nas Alturas, clamando: “Apressa-te, ó Carmelo, pois eis, a luz do semblante de Deus – Quem rege o Reino dos Nomes e moldou os céus – sobre ti se ergueu.”

Extasiada de júbilo, e levantando altamente sua voz, ela assim exclamou: “Seja minha vida um sacrifício a Ti por haveres Tu fixa- do em mim Teu olhar, me concedido Tua graça e a mim dirigido Teus passos. Separação de Ti, ó Fonte da vida eterna, quase me consumiu, e meu afastamento de Tua presença me extinguiu a alma. Todo louvor a Ti, pois me possibilitaste ouvir Teu chamado, me honraste com Tuas pegadas e me ressuscitaste a alma através da fragrância vitalizadora de Teu Dia e da voz penetrante de Tua Pena, voz esta que ordenaste fosse Teu toque e clarim em meio a Teu povo. E quando soou a hora em que Tua irresistível Fé haveria de se manifestar*, insuflaste em Tua Pena um sopro de Teu espírito e eis, a criação inteira se abalou até os fundamentos, desvelando à humanidade os mistérios que jaziam ocultos dentro dos tesouros d’Aquele que é o Possuidor de todas as coisas criadas.”

Mal sua voz alcançara aquele mais excelso Lugar, quando res- pondemos: “Rende tu agradecimentos a teu Senhor, ó Carmelo. O fogo de tua separação de Mim rapidamente te consumia, quando ante tua face surgiu o oceano de Minha presença, alegrando teus olhos e os de toda a criação, e enchendo de deleite todas as coisas visíveis e invisíveis. Regozija-te, pois Deus, neste Dia, sobre ti es- tabeleceu Seu trono, te fez o ponto do alvorecer de Seus sinais e a aurora das evidências de Sua Revelação. Bem-aventurado quem

* Jesus.

a teu redor circula, quem proclama a revelação de tua glória e relata o que a generosidade do Senhor teu Deus fez sobre ti cho- ver. Segura tu o Cálix da Imortalidade em nome de teu Senhor, o Todo-Glorioso, e a Ele rende graças, desde que, como sinal de Sua misericórdia a ti, transformou em alegria tua tristeza e em júbilo extático, teu pesar. Em verdade, Ele ama o lugar que se fez a sede de Seu trono, que Seus pés pisaram, ao qual foi conferida a honra de Sua presença, donde ergueu Seu chamado e sobre o qual derramou Suas lágrimas.

“Chama Sião, ó Carmelo, e anuncia as jubilosas novas: Veio Aquele que estava oculto dos olhos mortais! Está manifesta Sua so- berania predominante; revela-Se Seu esplendor que a tudo abrange. Acautela-te, para que não hesites, nem pares. Apressa-te a sair e cir- cundar a Cidade de Deus que Se fez baixar do céu, o Kaaba celestial a cujo redor têm circulado em adoração os favorecidos de Deus, os puros de coração, e a companhia dos mais excelsos anjos. Oh, quanto eu anseio por anunciar a todo lugar na superfície da Terra e levar a cada uma de suas cidades, as boas-novas desta Revelação – uma Revelação à qual o coração do Sinai se sentiu atraído e em cujo nome clama a Sarça Ardente: ‘A Deus, Senhor dos Senhores, pertencem os reinos da terra e do céu.’ Verdadeiramente, este é o Dia em que tanto a terra como o mar se regozijam por causa desse anúncio, o Dia para o qual foram guardadas aquelas coisas que Deus, por uma graça além da compreensão de qualquer mente ou coração mortal, destinou à revelação. Em breve fará Deus navegar sobre ti Sua Arca, e tornará manifesto o povo de Bahá que o Livro dos Nomes mencionou.”

Santificado seja o Senhor de toda a humanidade, a menção de cujo Nome fez vibrarem todos os átomos da Terra e levou a Língua da Grandeza a revelar aquilo que estivera envolto em Seu conhecimento e jazia oculto dentro do tesouro de Seu poder. Em verdade, Ele, através da potência de Seu nome, o Poderoso, o Onipotente, o Altíssimo, rege tudo o que está nos céus e tudo o que está na terra.

Bahá’U’lláh

Voltar

epístOla de CUra

ele é qUem CUra, o Suficiente, o Amparo, a Suma Clemência, o Todo-Misericordioso.

A Ti invoco, ó Tu, o Excelso, ó Tu, o Fiel, ó Tu que és o Glo- rioso! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Soberano, ó Tu que enalteces, ó Juiz! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu, o Incomparável, ó Tu, o Eterno, ó Tu que és Uno! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu, o Mais Louvado, ó Tu que és Santo, ó Auxi- liador! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Onisciente, ó Sapientíssimo, ó Tu, de Suma Grandeza! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu que és o Clemente, ó Tu, o Majestoso, ó Tu que ordenas! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Bem-Amado, ó Alvo de Adoração, ó Tu, o Ex- tasiado! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu o Mais Poderoso, o Sustentador, ó Tu, o Potente! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Governante, ó Tu, o Subsistente por Si próprio, ó Conhecedor de tudo! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Espírito, ó Luz, ó Tu, o Mais Manifesto! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu, o Procurado por todos, ó Tu, de todos Conhecido, ó Tu, Oculto de todos! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Invisível, ó Triunfante, ó Tu que concedes dá- divas! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Todo-Poderoso, ó Tu que socorres, ó Tu que ocultas! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu que moldas, ó Tu que satisfazes, ó Tu que extirpas! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu que surges, ó Tu que reúnes, ó Tu que exal- tas! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu que aperfeiçoas, ó Tu que és o Irrestrito, ó Tu, o Bondoso! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Benéfico, ó Tu que restringes, ó Criador! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu, o Mais Sublime, ó Tu que és de Suma Beleza, ó Munificente! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu que és o Justo, ó Dispensador de Graças, ó Tu, o Generoso! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu, o Predominante, ó Tu que és o Sempiterno, ó Tu, o Mais Conhecido! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu que és o Magnificente, ó Ancião dos Dias, ó Tu que és o Magnânimo! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu, o Protegido, ó Senhor de Júbilo, ó Alvo de Desejo! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu que a todos dispensas bondade, ó Tu, Compassivo para com todos, ó Tu, o Mais Benévolo! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Refúgio para todos, ó Abrigo para todos, ó Tu que a todos preservas! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu que a todos socorres, ó Tu, Invocado por todos, ó Vivificador! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Revelador, ó Assolador, ó Tu o Mais Clemente! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu minha Alma, ó Tu meu Bem-Amado, ó Tu, minha Fé! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu que sacias a sede, ó Senhor Transcendente, ó Tu, o Mais Precioso! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu a Maior Lembrança, ó Tu, o Mais Nobre Nome, ó Antiquíssimo Caminho! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu o Mais Louvado, ó Santíssimo, ó Santificado! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Liberador, ó Conselheiro, ó Salvador! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Amigo, ó Médico, ó Tu que cativas! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Glória, ó Suma Beleza, ó Tu que concedes gra- ças! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu, o Mais Fidedigno, ó Tu que mais amas, ó Senhor do Alvorecer! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu que acendes, ó Tu que alegras, ó Mensagei- ro de Deleite! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Senhor de Generosidade, ó Tu, o Mais Com- passivo, ó Tu, o Mais Misericordioso! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu que és o Constante, ó Vivificador, ó Fonte de toda a Existência! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu que penetras todas as coisas, ó Deus que a tudo vê, ó Senhor da Expressão! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu o Manifesto ainda que Oculto, ó Tu, o In- visível embora de Renome, ó Observador por todos procurado! Tu que és o Suficiente, Tu que curas, Tu que és o Eterno, ó Tu, o Sempiterno!

A Ti invoco, ó Tu que matas Aqueles que amam, ó Deus de Graça ao malfeitor!

Ó Tu que és o Suficiente, invoco-Te, ó Tu que és o Suficiente! Ó Tu que curas, invoco-Te, ó Tu que curas!
Ó Tu que és o Eterno, invoco-Te, ó Tu que és o Eterno!
Tu, o Sempiterno, ó Tu, o Eterno!

Santificado és Tu, ó meu Deus! Suplico-Te por Tua genero- sidade, através da qual os portais de Tua bondade e Tua graça se abriram de par em par, e o Templo de Tua Santidade se estabeleceu sobre o trono da eternidade; e por Tua misericórdia, através da qual Tu convidaste todas as coisas criadas à mesa de Teus favores e Tuas dádivas; e por Tua graça, através da qual Tu respondeste, em Teu próprio Ser com Tua palavra “Sim!” em nome de todos no céu e na terra, na hora em que se viu reveladas Tua soberania e Tua grandeza, no alvorecer, quando o poder de Teu domínio se tornou manifesto. E novamente eu Te suplico – por estes, os mais belos nomes, por estes atributos, os mais nobres e sublimes, por Tua Lembrança Excelsa, por Tua pura e imaculada Beleza, por Tua Luz oculta no pavilhão mais oculto e por Teu Nome en- volvido nas vestes da aflição, toda manhã e noite – que protejas o portador desta abençoada Epístola e a quem a recitar e a qualquer um que a encontre, e a quem andar pela casa em que ela estiver. Através desta Epístola, pois, cura Tu cada pessoa enferma, todos os doentes e pobres, de toda tribulação e angústia, de toda penosa aflição e tristeza, e guia Tu por ela qualquer um que deseje entrar nas veredas de Tua guia e nos caminhos de Teu perdão e Tua graça.

Tu és, em verdade, o Poderoso, o Todo-Suficiente; és Quem cura, Quem protege, o Benéfico, o Compassivo, o Todo-Generoso, o Todo-Misericordioso.

Bahá’U’lláh

Voltar

epístOla dO FOgO

em nOme de deUs, o Antiquíssimo, O de Suma Grandeza.
Em verdade, os corações dos sinceros se consomem no fogo da separação: Onde está o fulgor da luz de Teu Semblante, ó Bem-

Amado dos mundos?
Os que de Ti estão próximos foram abandonados nas trevas da

desolação: Onde está o brilho do amanhecer de Tua reunião, ó Desejo dos mundos?

Os corpos de Teus escolhidos jazem trêmulos em areias lon- gínquas: Onde está o oceano de Tua presença, ó Tu que encantas os mundos?

Mãos que anelam erguem-se ao céu de Tua graça e generosi- dade: Onde estão as chuvas de Tuas dádivas, ó Tu que respondes aos mundos?

Os infiéis levantaram-se em tirania por todos os lados: Onde está o predominante poder de Tua pena ordenadora, ó Tu que conquistas os mundos?

Retumba o ladrar dos cães em toda parte: Onde está o leão da floresta de Tua grandeza, ó Tu que punes os mundos?

Frieza apoderou-se de todos os homens: Onde está o ardor de Teu amor, ó Fogo dos mundos?

Calamidade alcançou o apogeu: Onde estão os sinais de Teu socorro, ó Salvação dos mundos?

Escuridão envolveu a maioria dos povos: Onde está a cintilação de Teu esplendor, ó Fulgência dos mundos?

Os pescoços dos homens estendem-se em malícia: Onde estão as espadas de Tua vingança, ó Destruidor dos mundos?

A degradação chegou às ínfimas profundezas: Onde estão os emblemas de Tua glória, ó Glória dos mundos?

Tristezas afligiram o Revelador de Teu Nome, o Todo-Mise- ricordioso: Onde está o júbilo do Alvorecer de Tua Revelação, ó Deleite dos mundos?

Angústia sobreveio a todos os povos da Terra: Onde estão as insígnias de Tua alegria, ó Júbilo dos mundos?

Tu vês que sugestões perversas encobrem o Lugar em que despontam Teus sinais: Onde estão os dedos de Tua grandeza, ó Poder dos mundos?

Sede penosa afligiu todos os homens: Onde está o rio de Tua graça, ó Misericórdia dos mundos?

A avareza tornou cativa toda a humanidade: Onde estão aqueles que incorporam o desprendimento, ó Senhor dos mundos?

Tu vês este Injuriado solitário em exílio: Onde estão as hostes do céu de Teu mando, ó Soberano dos mundos?

Eu fui abandonado em uma terra estranha: Onde estão os em- blemas de Tua fidelidade, ó Fidedigno dos mundos?

As agonias da morte se apoderaram de todos os homens: Onde encapela-se Teu oceano da vida eterna, ó Vida dos mundos?

Os sussurros de Satanás instilaram-se em cada criatura: Onde está o meteoro de Teu fogo, ó Luz dos mundos?

A embriaguez da paixão perverteu a maioria do gênero huma- no: Onde estão os alvoreceres da pureza, ó Desejo dos mundos?

Tu vês este Injuriado encoberto de tirania entre os sírios: Onde está o brilho de Tua alvorada, ó Luz dos mundos?

Tu Me vês proibido de falar: Donde surgirão Tuas melodias, pois, ó Rouxinol dos mundos?

A maioria do povo envolve-se em fantasia e vãs imaginações: Onde estão os expoentes de Tua certeza, ó Segurança dos mundos? Bahá afoga-Se em um mar de tribulação: Onde está a Arca de

Tua salvação, ó Salvador dos mundos?
Tu vês o Alvorecer de Tuas palavras, nas trevas da criação: Onde

está o sol do céu de Tua graça, ó Tu que iluminas os mundos? Extinguiram-se as lâmpadas da verdade e pureza, da lealdade e honra: Onde estão os sinais de Tua ira vingativa, ó Tu que moves

os mundos?
Podes Tu ver qualquer um que tenha defendido Teu Ser, ou

que pondere sobre aquilo que Lhe sobreveio no caminho de Teu amor? Agora minha pena para, ó Amado dos mundos.

Os ramos do Loto Divino jazem quebrados pelos vendavais impetuosos do destino: Onde estão as bandeiras de Teu socorro, ó Campeão dos mundos?

Esta Face está oculta no pó da calúnia: Onde estão as brisas de Tua compaixão, ó Misericórdia dos mundos?

O povo da desonra macula o manto sagrado: Onde está a ves- timenta de Tua santidade, ó Tu que adornas os mundos?

O mar da graça aquietou-se por causa daquilo que as mãos dos homens cometeram: Onde estão as ondas de Tua generosidade, ó Desejo dos mundos?

A porta que conduz à Presença Divina está cerrada em virtude da tirania de Teus inimigos: Onde está a chave de Teu favor, ó Tu que descerras os mundos?

As folhas amarelam diante dos ventos envenenadores da sedi- ção: Onde estão os eflúvios das nuvens de Tua bondade, ó Tu que dispensas dádivas aos mundos?

O universo está obscurecido com o pó do pecado: Onde estão as brisas de Teu perdão, ó Tu que perdoas os mundos?

Este Jovem está solitário numa terra desolada: Onde está a chuva de Tua graça celestial, ó Tu que conferes bênçãos aos mundos?

Ó Pena Suprema, Nós temos ouvido Teu dulcíssimo chamado ao reino eterno: Dá Tu ouvidos àquilo que a Língua da Grandeza profere, ó Injuriado dos mundos!

Se não fosse o frio, como prevaleceria o calor de Tuas palavras, ó Expositor dos mundos?

Se não fosse a calamidade, como brilharia o sol de Tua paciência, ó Luz dos mundos?

Não lamentes por causa dos malévolos, Tu foste criado para tolerar e suportar, ó Paciência dos mundos.

Quão doce foi Teu despontar no horizonte do Convênio, em meio aos instigadores da sedição, e Teu anseio por Deus, ó Amor dos mundos.

Por Ti a bandeira da independência foi hasteada nos mais altos picos, e o mar da generosidade se encapelou, ó Êxtase dos mundos. Por Tua solidão irradiou-se o Sol da Unicidade, e por Teu desterro a terra da unidade foi adornada. Sê paciente, ó Tu, o Exilado dos mundos.

Fizemos do rebaixamento o manto da glória, e da aflição o adorno de Teu templo, ó Orgulho dos mundos.

Tu vês que os corações estão cheios de ódio, e a Ti compete não levar isso em conta, ó Tu, Ocultador dos pecados dos mundos. Quando as espadas cintilam, avança! Quando voam os dardos,

segue avante! Ó Tu, Sacrifício dos mundos.
Lamentas Tu, ou deverei Eu lamentar? Antes, chorarei Eu por

serem tão poucos Teus defensores, ó Tu que causaste os lamentos dos mundos.

Verdadeiramente, tenho ouvido Teu Chamado, ó Bem-Amado Todo-Glorioso; e agora a face de Bahá flameja com o calor da tribulação e o fogo de Tua palavra resplandecente, e levantou-Se em fidelidade no lugar do sacrifício, esperando Teu beneplácito, ó Tu que ordenas os mundos!

Ó ‘Alí-Akbar, agradece teu Senhor por esta Epístola, donde podes inalar a fragrância de Minha humildade e saber o que Nos assediou no caminho de Deus, o Adorado de todos os mundos.

Se todos os servos lessem esta Epístola e sobre ela ponderassem, acender-se-ia em suas veias um fogo que faria flamejar os mundos!

Bahá'u'lláh

Voltar

epístOla maIs sagrada*

Bem-aventUradO O adOrmeCIdO que se desperta com Minha Brisa. Bem-aventurado aquele sem vida que se ressuscita através de

Meus sopros vivificadores.
Bem-aventurados os olhos que se confortam ao contemplarem

Minha beleza.
Bem-aventurado o caminhante que dirige os passos ao Taber-

náculo de Minha glória e majestade.
Bem-aventurado o sofredor que busca refúgio à sombra de

Meu pálio.
Bem-aventurado o sedento que se apressa às águas suaves de

Minha benevolência, as quais suavemente fluem.
Bem-aventurada a alma insaciável que, por amor a Mim renuncia

seus desejos egoístas e toma seu lugar na mesa de banquete que Eu fiz descer do céu da graça divina para Meus eleitos. Feliz o humilhado que se segura firmemente à corda de Minha glória; e o necessitado que entra na sombra do Tabernáculo de Minha riqueza.

Bem-aventurado o inculto que busca a fonte de Meu conhe- cimento, e o negligente que vem a apegar-se à corda de Minha lembrança.

Bem-aventurada a alma que se ressuscitou ao ser atingida por Meu sopro vivificador e à qual foi concedido acesso a Meu Reino celestial.

Bem-aventurado o homem que se comoveu através das doces fragrâncias da reunião Comigo, assim se aproximando do Alvorecer de Minha Revelação.

Feliz o ouvido que escutou, e a língua que deu testemunho, e Bem-aventurados os olhos que viram e reconheceram o próprio Senhor, em Sua excelsa glória e majestade, investido de grandeza e domínio.

Bem-aventurados aqueles que têm atingido Sua presença.

* Também conhecida como a Epístola aos Cristãos. Ver: Epístolas de Bahá’u’lláh pp. 17-26.

Bem-aventurado o homem que do Sol de Minha Palavra buscou iluminação.

Bem-aventurado quem adornou sua cabeça com o diadema de Meu amor.

Bem-aventurado é aquele que soube de meu pesar e se levantou para Me apoiar entre Meu povo.

Bem-aventurado é aquele que sacrificou a vida em Meu caminho e suportou múltiplas tribulações por causa de Meu Nome.

Feliz o homem que, havendo se assegurado de Minha Palavra, se levantou dentre os mortos para celebrar Meu louvor.

Bem-aventurado é aquele que se extasiou com Minhas admi- ráveis melodias e rompeu os véus, através da potência de Minha grandeza.

Bem-aventurado é aquele que se tem mantido fiel a Meu Con- vênio e a quem as coisas do mundo não têm impedido de atingir Minha Corte de santidade.

Bem-aventurado é o homem que de tudo se desprendeu, menos de Mim, que alçou voo na atmosfera de Meu amor, obteve acesso a Meu Reino, contemplou Meus domínios de glória, sorveu as águas vivificadoras de Minha graça e, do rio celestial de Minha terna providência, se saciou, que veio a conhecer Minha Causa e a apreender o que Eu ocultara dentro do tesouro de Minhas Pa- lavras, e que resplandeceu do horizonte do conhecimento divino, dedicando-se a Meu louvor e Minha glorificação. Ele é, em verdade, um dos Meus. Que sobre ele repousem Minha misericórdia, Minha benevolência, Minha generosidade e Minha glória.

Bahá’U’lláh

Voltar

epístOla de naw-rúz

lOUvadO sejas, ó meU deUs, por haveres ordenado o Naw-Rúz* como um festival para aqueles que observaram o jejum por amor a Ti e se abstiveram de tudo o que Tu desaprovas. Permite, ó meu Senhor, que o fogo de Teu amor e o ardor causado pelo jejum por Ti prescrito, os inflamem em Tua Causa e os façam ocuparem-se com Teu louvor e Tua menção.

Desde que Tu os ornamentaste, ó meu Senhor, com o adorno do jejum prescrito por Ti, concede-lhes também o adorno da Tua aprovação, através de Tua graça e Teu copioso favor. Pois todos os atos do homem dependem de Tua vontade e estão condicionados a Teu mando. Se Tu considerasses alguém que interrompeu o jejum como se o tivesse observado, tal homem seria contado entre aqueles que desde a eternidade observam o jejum. E se decretasses que um observante do jejum o tivesse quebrado, essa pessoa seria incluída no número dos que macularam de pó as Vestes da Tua Revelação e se afastaram das águas cristalinas desta Fonte viva.

És Aquele através de Quem se ergueu a insígnia “Digno de louvor és Tu em Tuas obras” e se desfraldou o estandarte “Obe- decido és Tu em Tuas ordens”. Torna conhecida a Teus servos essa posição Tua, ó meu Deus, para que saibam ser a excelência de todas as coisas dependente de Tua autorização e Tua palavra, e a virtude de todo ato condicionada à Tua permissão e à Tua vontade, a fim de reconhecerem que as rédeas das atividades humanas se acham nas mãos de Tua aprovação e Teu mandamento. Que isto lhes seja conhecido para que nada em absoluto os possa excluir de Tua Beleza, nestes dias em que o Cristo exclama: “Todo domínio é Teu, ó Tu que geraste o Espírito†”; e Teu Amigo‡ exclama: “Glória a Ti, ó Tu, o Mais Amado, pois desvelaste Tua Beleza e inscreveste para os Teus eleitos o que os fará atingirem a sede da revelação do Teu Nome Supremo, através do qual lamentaram todos os povos

* 21 de março é o primeiro dia do ano bahá’í. †Jesus.
‡ Muhammad, o Profeta fundador do Islã.

exceto aqueles que se desprenderam de tudo, menos de Ti, e se voltaram para Ele, o Revelador do Teu próprio Ser e o Manifestante dos Teus atributos.”

Aquele que é Teu Ramo e toda a Tua companhia, ó meu Senhor, quebraram hoje seu jejum, após o terem observado nos recintos de Tua corte, em seu anseio de fazer o que Te apraz. Ordena-Lhe e a eles, e a todos os que entraram em Tua presença, nesses dias, todo o bem que destinaste em Teu Livro. Concede-lhes, então, o que seja de benefício, tanto nesta vida como na do além.

Tu és, em verdade, o Onisciente, a Suma Sabedoria.

Bahá’U’lláh

Voltar

epístOla de rIdván

a prImavera dIvIna já veIO, ó Pena Mais Excelsa, pois o Festival do Todo-Misericordioso rapidamente se aproxima. Desperta e, perante a criação inteira, magnifica o nome de Deus e celebra Seu louvor, de tal modo que todas as coisas criadas se regenerem e se façam novas. Fala; não guardes silêncio. O sol da beatitude brilha sobre o horizonte de Nosso nome, o Beatífico, porquanto o reino do nome de Deus se ataviou com o adorno do nome de teu Senhor, o Criador dos céus. Levanta-te diante das nações da Terra e arma-te com o poder deste Nome Supremo, e não sejas dos que tardam.

Parece-Me que tens parado e não te moves sobre Minha Epís- tola. Será que o brilho de Semblante Divino te tem ofuscado, ou que as vãs palavras dos refratários te entristeceram e paralisaram teu movimento? Acautela-te para que nada te impeça de exaltar a grandeza deste Dia – o Dia em que o Dedo da majestade do poder abriu o selo do Vinho da Reunião e convocou todos aqueles que se acham nos céus e todos que se acham na terra. Preferes tu tardar, quando já soprou sobre ti a brisa que anuncia o Dia de Deus, ou és tu um dos que estão excluídos d’Ele como se o fosse por um véu?

Não tenho permitido, ó Senhor de todos os nomes e Criador dos céus, que véu algum me excluísse do reconhecimento das glórias de Teu Dia – Dia este que é a lâmpada para guiar o mundo intei- ro e o sinal do Ancião dos Dias para todos os que nele habitam. Meu silêncio é por causa dos véus que tornaram cegos para Ti os olhos de Tuas criaturas, e minha mudez é devida aos obstáculos que têm impedido Teu povo de reconhecer Tua verdade. Tu sa- bes o que está em mim, mas eu não sei o que está em Ti. Tu és o Onisciente, a Suma Sabedoria. Por Teu Nome, que supera todos os demais nomes! Se Teu mando, que sobre tudo predomina e a tudo compele, alguma vez me atingisse, dar-me-ia o poder de ressuscitar as almas de todos os homens, através de Tua Palavra excelsa que ouvi pronunciada pela Tua língua de poder em Teu

Reino de glória. Capacitar-me-ia para anunciar a revelação de Teu Semblante esplendoroso, através do qual o que jazia oculto dos olhos dos homens se tornou manifesto em Teu Nome, o Perspícuo, o soberano Protetor, O que subsiste por Si próprio.

Podes tu descobrir qualquer outro, senão Eu, ó Pena, neste Dia? Que sucedeu com a criação e suas manifestações? E com os nomes e seu reino? Aonde foram todas as coisas criadas, quer visíveis ou invisíveis? Que sucedeu com os segredos do universo e suas revelações? Eis, a criação inteira passou! Nada resta senão Minha Face, a Sempiterna, a Resplandecente, a Toda Gloriosa.

Este é o Dia em que nada pode ser visto a não ser os esplendo- res da Luz que irradia da face de teu Senhor, o Clemente, o Mais Generoso. Em verdade, fizemos cada alma expirar em virtude de Nossa soberania irresistível e predominante. Então chamamos para a existência uma criação nova, em sinal de Nossa graça aos homens. Sou, verdadeiramente, o Generosíssimo, o Ancião dos Dias.

Este é o Dia em que o mundo invisível exclama: “Grande é tua ventura, ó terra, pois de ti foi feito o escabelo de teu Deus, e foste escolhida para ser o assento de Seu poderoso trono.” O reino da glória brada: “Oxalá pudesse minha vida se sacrificar por ti, pois Aquele que é o Bem-Amado do To-do-Misericordioso estabele- ceu sobre ti Sua soberania, através do poder de Seu Nome que foi prometido a todas as coisas, quer do passado, quer do futuro.” Este é o Dia em que cada coisa odorífera deriva sua fragrância das Minhas vestes, as quais exalaram seu perfume sobre toda a criação. Este é o Dia em que as águas torrenciais da vida eterna jorraram da Vontade do Todo-Misericordioso. Apressai-vos, de coração e alma, e sorvei até vos saciardes, ó Assembleia dos domínios do além!

Dize: Ele é Quem manifesta Aquele que é o Incognoscível, o Invisível dos Invisíveis – pudésseis vós apenas perceber isto. Ele é Quem expôs diante de vós a Joia oculta e valiosa – fosseis vós buscá-la. É Aquele que é o único Bem-Amado de todas as coisas, quer do passado ou do futuro. Oxalá pudésseis a Ele prender vossos corações e n’Ele pôr vossas esperanças!

Ouvimos a voz de teu apelo, ó Pena, e te perdoamos o silêncio. Que te tornou tão gravemente perplexa?

A intoxicação de Tua Presença, ó Bem-Amado de todos os mundos, me enlevou e se apoderou de mim.

Levanta-te e proclama à criação inteira as novas de que Aquele que é o Todo-Misericordioso dirigiu os passos para o Ridván e ali entrou. Guia o povo, pois, ao deleitável jardim que Deus fez o Trono de Seu Paraíso. Nós te escolhemos para seres Nossa mais poderosa Trombeta, cujo toque há de assinalar a ressurreição de toda a humanidade.

Dize: Este é o Paraíso sobre cuja folhagem o vinho da expres- são imprimiu este testemunho: “Quem estava oculto dos homens revelou-Se, cingido de soberania e poder!” Este é o Paraíso, o farfalhar de cujas folhas proclama: “Ó vós que habitais os céus e a terra! Apareceu o que jamais havia aparecido. Aquele que, desde a eternidade, ocultara Sua Face da vista da criação, veio agora.” Do sussurrar da brisa que sopra entre seus ramos, surge a exclamação: “Aquele que é o Senhor soberano de todos, torna-Se manifesto. O Reino é de Deus.” Enquanto das águas que aí manam, se pode ouvir o murmúrio: “Todos os olhos se alegram, pois Aquele que por ninguém foi visto, Cujo segredo jamais se descobriu, levantou o véu da Glória e desvelou o semblante da Beleza.”

Dentro deste Paraíso, e das alturas de seus mais sublimes apo- sentos, exclamaram as Donzelas do Céu: “Regozijai-vos, vós que habitais os reinos do além, pois os dedos d’Aquele que é o Ancião dos Dias tocam o Sino Excelso, em nome do Todo-Glorioso, no próprio coração dos céus. As mãos da generosidade ofereceram o cálice da vida eterna. Aproximai-vos e sorvei até vos saciardes. Apreciai o sabor, ó vós que sois as próprias encarnações do anelo, vós que sois as personificações do desejo veemente!”

Este é o Dia em que o Revelador dos nomes de Deus saiu do Tabernáculo da Glória e proclamou a todos os que estão nos céus e todos os que se acham sobre a terra: “Guardai os cálices do Pa- raíso e todas as águas vivificadoras neles contidas, pois eis, o povo de Bahá entrou na morada beatífica da Presença Divina e sorveu o vinho da reunião, do cálice da beleza de seu Senhor, o Possuidor de tudo, o Altíssimo.”

Esquece-te do mundo da criação, ó Pena, e volve-te para a face de teu Senhor, o Senhor de todos os nomes. Embeleza, então, o mundo com o ornamento dos favores de teu Senhor, o Rei dos dias eternos. Pois percebemos a fragrância do Dia em que Aquele, o Desejo de todas as nações, irradiou sobre os reinos do invisível e do visível o esplendor da luz de Seus mais excelentes nomes, envolvendo-os na fulgência dos luminares de Seus mais generosos favores – favores que ninguém pode estimar, salvo Ele, o Onipo- tente Protetor da criação inteira.

Não contemples as criaturas de Deus, a não ser com os olhos da benevolência e da mercê, pois Nossa terna Providência abran- geu todas as coisas criadas e Nossa graça cingiu a terra e os céus. Este é o Dia em que os verdadeiros servos de Deus participam das águas vivificadoras da reunião, o Dia em que aqueles que Lhe estão próximos podem sorver do suave rio da imortalidade, e os que creem em Sua unidade, do vinho de Sua Presença, através de seu reconhecimento d’Aquele que é o Alvo Supremo e Final de todos, em Quem a Língua da Majestade e Glória pronuncia o chamado: “Meu é o Reino. Eu próprio sou, em virtude de direito Meu, seu Governante.”

Atrai os corações dos homens, através do chamado d’Aquele que é o único Bem-Amado. Dize: Esta é a Voz de Deus – se apenas escutardes. Este é o Amanhecer da Revelação de Deus – se apenas o soubésseis. Este é o Lugar donde raiou a Causa de Deus – fosseis reconhecê-lo. Esta é a Origem do mandamento de Deus – se apenas pudésseis julgar com equidade. Este é o Segredo manifesto e oculto; oxalá o pudésseis perceber. Ó povos do mundo! Em Meu nome, o qual transcende a todos os demais nomes, rejeitai as coisas que possuís e imergi-vos neste Oceano em cujas profundezas jaziam ocultas as pérolas da sabedoria e das palavras, Oceano este que se move em Meu nome, o Todo-Misericordioso. Assim vos instrui Aquele em cujo poder está o Livro-Mãe.

O Bem-Amado já veio. Em Sua mão direita está o Vinho la- crado de Seu nome. Feliz o homem que para Ele se volve, e se sacia e exclama: “Louvor a Ti, ó Revelador dos sinais de Deus.” Pela justiça do Onipotente! Cada coisa oculta tornou-se manifesta através do poder da verdade. Todos os favores de Deus se fizeram descer, como sinal de Sua graça. As águas da vida eterna, em sua plenitude, foram trazidas aos homens. Cada cálice foi oferecido pela mão do Bem-Amado. Aproximai-vos e não tardeis, nem por um breve momento sequer.

Bem-aventurados os que alçaram voo com as asas do despren- dimento e atingiram a posição que, segundo foi ordenado por Deus, sobreleva a criação inteira – esses que nem as vãs fantasias dos sábios, nem a multidão das hostes da Terra puderam desviar de Sua Causa. Quem dentre vós, ó povo, renunciará ao mundo e se aproximará de Deus, o Senhor de todos os nomes? Onde há de ser encontrado aquele que, através do poder de Meu Nome que transcende todas as coisas criadas, rejeitará as coisas que os homens possuem e se, apegará, com todo o seu poder, às coisas que Deus, o Conhecedor do invisível e do visível, lhe ordenou ob- servar? Assim se fez descer para os homens Sua graça, cumpriu-se Seu testemunho, e Sua prova resplandeceu sobre o Horizonte da mercê. Valioso é o prêmio a ser ganho por aquele que tiver acre- ditado e exclamado: “Louvado és Tu, ó Bem-Amado de todos os mundos! Magnificado seja o Teu Nome, ó Tu, o Desejo de todo coração que compreende!”

Exultai, ó povo de Bahá, com o maior júbilo, aos vos lembrardes do Dia da felicidade suprema, o Dia em que a Língua do Ancião dos Dias falou, enquanto partia de Sua Casa e procedia ao Lugar do qual Ele irradiou sobre a criação inteira os esplendores de Seu nome, o Todo-Misericordioso. Deus é Nossa testemunha. Fôsse- mos revelar os segredos ocultos desse Dia, todos os que habitam na terra e nos céus desmaiariam e viriam a falecer, salvo aqueles que serão preservados por Deus, o Todo-Poderoso, o Onisciente, a Suma Sabedoria.

O efeito inebriante das palavras de Deus sobre Aquele que é o Revelador de Suas provas indubitáveis é tal, que Sua Pena não mais se pode mover. Com estas palavras conclui Ele Sua Epístola: “Nenhum Deus há senão Eu, o Excelso, o Mais Poderoso, o Mais Excelente, o Onisciente.”

Bahá’U’lláh

Voltar

epístOla de vIsItaçãO – ‘aBdU’l-Bahá –

Quem recitar esta oração* com humildade e fervor trará alegria e contentamento ao coração deste Servo; será como se, na realidade, se encontrasse com Ele, face a face.

Ele é o Todo-Glorioso!

Ó Deus, meu Deus! Humilde e em lágrimas, levanto as mãos suplicantes a Ti, e cubro minha face no pó desse Teu Limiar, o qual está elevado além do conhecimento do sábio, acima do louvor de todos os que Te glorificam. Bondosamente dirige a Teu servo, humilde e submisso à Tua porta, o olhar da Tua misericórdia, e imerge-o no Oceano de Tua graça eterna.

Senhor! Ele é um pobre, humilde servo Teu, extasiado, implorando-Te, cativo em Tuas mãos, rogando-Te fervorosamente, pondo em Ti sua inteira confiança, em prantos em Tua Presença, invocando-Te e pedindo nestas palavras:

Ó Senhor, meu Deus! Concede-me Tua graça, para que eu possa servir Teus bem-amados; fortalece-me em Teu serviço. Que minha fronte se ilumine com a luz de adoração em Tua santa corte e de súplica a Teu reino de grandeza. Que meu ego se esvaeça, com Tua ajuda, à entrada celestial de Tua porta, e eu me desprenda de tudo dentro de Tuas santas plagas. Senhor! Do cálice da abnegação, permite-me sorver; com suas vestes, adorna-me; em seu oceano, imerge-me. Faze-me como pó no caminho de Teus bem-amados, e permite que eu ofereça minh’alma em holocausto pela terra que as pegadas de Teus eleitos em Teu caminho enobreceram, ó Senhor de Glória nas Supremas Alturas!

Com esta prece Teu servo Te invoca ao alvorecer e à noite. Satisfaze o desejo de seu coração, ó Senhor! Ilumina seu coração e alegra sua alma. Acende esta lâmpada em serviço à Tua Causa e a Teus servos.

Tu és o Dispensador de Graças, o Compassivo, o Generosíssimo, o Benévolo, o Clemente, o Misericordioso.

‘aBdU’l-Bahá

* É lida em Seu sepulcro e, também, usada como prece particular.

Voltar

Epístola de Visitação – Bahá’u’lláh e O Báb –

Esta Epístola é lida nos Sepulcros de Bahá’u’lláh e do Báb. Também é usada frequentemente na comemoração de Seus aniversários, porém não está restrita apenas a estas ocasiões. Os amigos podem fazê-la todas as vezes que assim o desejarem. Também, não é obrigatório levantar-se ou dirigir-se ao Qiblih ao recitar esta Epístola.

O lOUvOr qUe raIOU de teU aUgUstíssImO Ser e a glória que bri- lhou de Tua mais fulgurante Beleza repousam sobre Ti, ó Tu que és a Manifestação da Grandeza, o Rei da Eternidade e o Senhor de todos os que estão no céu e na terra! Dou testemunho de que por Teu intermédio foram revelados a soberania de Deus e Seu domínio, e a majestade de Deus e Sua grandeza; que os Sóis de antigo esplendor reluziam no céu do Teu irrevogável decreto, e a Beleza do Invisível brilhou sobre o horizonte da criação. Com apenas um movimento de Tua Pena – testifico ainda – foi execu- tado Teu mandamento: Sê Tu, e divulgado o Segredo oculto de Deus, e todas as coisas criadas foram chamadas para a existência, e todas as Revelações desceram do alto.

Dou testemunho, ainda, de que a beleza do Ser Adorado se revelou através de Tua beleza, e a face do Desejado se irradiou através de Tua face, e, por uma palavra Tua, julgaste entre todas as coisas criadas, fazendo Teus devotos ascenderem ao cume da glória e os infiéis caírem no mais baixo dos abismos.

Quem Te conheceu – dou testemunho – conheceu a Deus, e quem atingiu Tua presença atingiu a presença de Deus. Grande, pois, é a felicidade de quem acreditou em Ti e em Teus sinais, se humilhou perante Tua soberania, alcançou a honra do Teu encontro, atingiu a aprovação da Tua vontade, de Ti se aproxi- mou, ao Teu redor se moveu, e ante o Teu trono se apresentou. E infeliz quem transgrediu contra Ti e Te negou, repelindo Teus sinais, desafiando Tua soberania e se levantando contra Ti; quem se tornou orgulhoso ante Tua face e discutiu Teus testemunhos, fugindo de Teu domínio e mandato, e sendo incluído no número dos infiéis cujos nomes foram inscritos pelos dedos do Teu mando sobre Tuas santas Epístolas.

Que os santos sopros dos Teus favores, ó meu Deus e meu Bem- Amado, me sejam emitidos da mão direita de Tua misericórdia e Tua benevolência, para que me desprendam de mim mesmo e do mundo, e me levem às cortes da Tua proximidade e Tua presença. Potente és Tu para fazer o que Te apraz. Eras, verdadeiramente, e és supremo sobre todas as coisas.

Que sobre Ti repousem a lembrança de Deus e Seu louvor, e a glória de Deus e Seu brilho, ó Tu que és Sua Beleza! Atesto que jamais os olhos da criação contemplaram um ser tão injuriado quanto Tu. Durante todos os dias de Tua vida, estiveste imerso num oceano de angústias; num tempo, acorrentado em grilhões; em outro, ameaçado pela espada de Teus inimigos. No entanto, a despeito de tudo isso, exortaste todos os homens a observarem o que Te fora prescrito por Aquele que é o Onisciente, a Suprema Sabedoria.

Seja meu espírito um sacrifício pelas injustiças por Ti sofridas, e minh’alma um resgate pelas adversidades que sustentaste. Suplico a Deus, por Ti e por aqueles cujas faces foram iluminadas pelos esplendores da luz do Teu semblante – aqueles que observaram, por amor a Ti, tudo o que lhes fora mandado – suplico que Ele remova os véus interpostos entre Ti e Tuas criaturas e me conceda o bem deste mundo e do vindouro. És, em verdade, o Onipotente, o Ex- celso, o Todo-Glorioso, a Eterna Clemência, o Mais Compassivo.

Abençoa Tu, ó Senhor meu Deus, a Árvore Divina e suas fo- lhas e seus galhos e seus ramos e suas vergônteas e seus renovos, enquanto durarem Teus mais excelentes títulos e persistirem Teus augustíssimos atributos. Protege-a, então, do dano proveniente do agressor e das hostes da tirania. Tu és, em verdade, o Onipotente, o Mais Poderoso. E abençoa, ó Senhor meu Deus, também, Teus servos e Tuas servas que atingiram a Tua Presença. És, verdadei- ramente, o Todo-Generoso cuja graça é infinita. Nenhum outro Deus há salvo Tu, O que sempre perdoa, a Suma Bondade.

Bahá’U’lláh

Voltar